{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bem-vindo ao Arquivo de Di\u00e1rios Oficiais de Porto Alegre","text":"<p>Reposit\u00f3rio automatizado de documentos governamentais com resumos gerados por IA.</p>"},{"location":"#principais-recursos","title":"Principais Recursos","text":"<p>\u25b6\ufe0f Atualiza\u00e7\u00f5es Di\u00e1rias Novos resumos gerados a cada 24 horas</p> <p>\ud83d\udd0d Detalhamento Completo Licita\u00e7\u00f5es, mudan\u00e7as de efetivo e compras p\u00fablicas</p> <p>\ud83e\udd16 An\u00e1lise com IA Informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas destacadas por intelig\u00eancia artificial em documentos oficiais</p>"},{"location":"#como-utilizar","title":"Como Utilizar","text":"<ol> <li>Navegue pelas datas no menu lateral</li> <li>Visualize o resumo completo de qualquer dia</li> <li>Use a fun\u00e7\u00e3o de busca do MkDocs</li> </ol>"},{"location":"#suporte","title":"Suporte","text":"<p>Contate os mantenedores para: - Resumos faltantes - Inconsist\u00eancias nos dados - Sugest\u00f5es de melhorias</p>"},{"location":"2025-02-07/","title":"Di\u00e1rio oficial - 07/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7452 (07 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-07/#1-leis-aprovadas-pelo-legislativo","title":"1. Leis Aprovadas pelo Legislativo","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.175 (14/01/2025): Institui o Programa de Seguran\u00e7a do Paciente nas unidades de sa\u00fade de Porto Alegre.</li> <li>Lei n\u00ba 14.176 (14/01/2025): Implementa a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nas \u00e1reas escolares do munic\u00edpio.</li> <li>Lei n\u00ba 14.177 (15/01/2025): Estabelece orienta\u00e7\u00f5es para o comportamento de funcion\u00e1rios e docentes em estabelecimentos de ensino p\u00fablico, restringindo a express\u00e3o de opini\u00f5es pessoais de cunho pol\u00edtico.</li> <li>Lei n\u00ba 14.188 (23/01/2025): Determina a instala\u00e7\u00e3o de pelo menos um frald\u00e1rio nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, Unidades de Pronto Atendimento e hospitais de Porto Alegre.</li> <li>Lei n\u00ba 14.189 (23/01/2025): Define os requisitos m\u00ednimos para a forma\u00e7\u00e3o de Bombeiro Civil no munic\u00edpio.</li> <li>Lei n\u00ba 14.190 (23/01/2025): Institui a Pol\u00edtica Municipal de Aten\u00e7\u00e3o Integral a Crian\u00e7as e Adolescentes em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.</li> <li>Lei n\u00ba 14.191 (23/01/2025): Altera a Lei n\u00ba 12.742/2020, exigindo a publica\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es de julgamentos de recursos de infra\u00e7\u00f5es nos sites das JARIs.</li> <li>Lei Complementar n\u00ba 1.035 (23/01/2025): Permite a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es musicais ao vivo ap\u00f3s a meia-noite em bares e estabelecimentos similares, desde que atendidas as disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#2-alteracoes-de-pessoal-na-camara-municipal","title":"2. Altera\u00e7\u00f5es de Pessoal na C\u00e2mara Municipal","text":""},{"location":"2025-02-07/#exoneracoes","title":"Exonera\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Alan Ricardo Spengler (165327002): Assessor Parlamentar de Gabinete III do vereador Idenir Cecchim. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 15/02/2025.</li> <li>Vagner da Silva Barbosa (20000115): Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio da bancada MDB. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/01/2025.</li> <li>Fernando Palmeiro (20000138): Assessor Parlamentar de Mesa do vereador Mariana Lescano. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 03/02/2025.</li> <li>Mario Fernando Antonio da Silva (20000166): Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Roberto Robaina. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/01/2025.</li> <li>Sergio Luis Cardozo Soares (20000124): Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Roberto Robaina. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/01/2025.</li> <li>Luiz Augusto Blorov dos Santos (20000029): Assessor Parlamentar de Bancada da bancada Republicanos. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/01/2025.</li> <li>Juliana Marques Aguiar dos Santos (162604302): Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Giovani Culau e Coletivo. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/01/2025.</li> <li>Francisco Maciel Martireno Junior (20000127): Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador M\u00e1rcio Bins Ely. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 06/02/2025.</li> <li>Ariana de Lourdes Kretsmann Rodrigues da Silva (162609401): Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Jonas Reis. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 01/02/2025.</li> <li>Ana Paula Gadelha Monteiro Guedes (160575502): Assessor Legislativo I da Diretoria Administrativa. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/01/2025.</li> <li>Eliane Iensen (20000020): Assessor Parlamentar de Mesa do vereador Comandante N\u00e1dia. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 01/02/2025.</li> <li>Lesiane dos Santos Morato (155090004): Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Comandante N\u00e1dia. Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 28/01/2025.</li> <li>Rafael Schwelm Gon\u00e7alves (20000140): Supervisor de Gabinete Parlamentar do vereador Gilvani O Gringo. Exonera\u00e7\u00e3o com altera\u00e7\u00e3o de data para 31/01/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#nomeacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Mario Fernando Antonio da Silva (20000166): Nomeado como Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Roberto Robaina a partir de 31/01/2025, com regime especial de trabalho de tempo integral.</li> <li>Luiz Augusto Blorov dos Santos (20000029): Nomeado como Supervisor de Gabinete Parlamentar do vereador Gilvani O Gringo a partir de 31/01/2025, com regime especial de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> <li>Felipe Fontanella: Nomeado como Assessor Parlamentar de Mesa do vereador Mariana Lescano a partir da data de publica\u00e7\u00e3o, com regime especial de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> <li>Tassia Cristine Amorim: Nomeada como Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Giovani Culau e Coletivo a partir de 31/01/2025, com regime especial de tempo integral.</li> <li>Lesiane dos Santos Morato (155090004): Nomeada como Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Comandante N\u00e1dia a partir de 28/01/2025, com regime especial de tempo integral.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#3-contratacoes-e-compras","title":"3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da DOMUS Consultoria e Projetos em Seguran\u00e7a Eletr\u00f4nica e Automa\u00e7\u00e3o Ltda.</li> <li>Valor Total: R$ 27.280,00</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os:<ul> <li>Diagn\u00f3stico inicial: R$ 3.000,00</li> <li>Estudo de alternativas, cen\u00e1rios e viabilidade t\u00e9cnica e financeira: R$ 4.480,00</li> <li>Elabora\u00e7\u00e3o de termo de refer\u00eancia e caderno de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas: R$ 13.800,00</li> <li>Apoio t\u00e9cnico \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o: R$ 6.000,00</li> </ul> </li> <li>Unidade Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Processo: 351.00004/2024-75</li> <li> <p>Base Legal: Art. 75, inc. I, da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</p> </li> <li> <p>Inclus\u00e3o de Ve\u00edculos para Vereadores:</p> </li> <li>Jeep Renegade (Placa JCI9H54)<ul> <li>Vereador: Vera Armando</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 05/02/2025</li> </ul> </li> <li>Nissan Kicks (Placa IYL9G17)<ul> <li>Vereadora: Mariana Lescano</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 05/02/2025</li> </ul> </li> <li>Citroen C3 (Placa IYI5F96)<ul> <li>Vereador: Alexandre Bulitz</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 05/02/2025</li> </ul> </li> <li>Base Legal para Inclus\u00e3o de Ve\u00edculos: Resolu\u00e7\u00f5es de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e n\u00ba 391/2008</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#4-editais-publicados","title":"4. Editais Publicados","text":"<ul> <li>Processo Seletivo P\u00fablico de Estagi\u00e1rios 001/2025</li> <li>Objetivo: Forma\u00e7\u00e3o de cadastro de reserva para est\u00e1gio remunerado.</li> <li>Coordenador: Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa Escola do Rio Grande do Sul \u2013 CIEE-RS</li> <li>Requisitos: Estudantes regularmente matriculados e em frequ\u00eancia efetiva em cursos de institui\u00e7\u00f5es reconhecidas pelo MEC.</li> <li>Processo: 084.00003/2025-36</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 06/02/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#5-informacoes-adicionais","title":"5. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Contato para Publica\u00e7\u00f5es: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es legislativas, mudan\u00e7as de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e editais publicados na edi\u00e7\u00e3o 7452 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, datada de 7 de fevereiro de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 7452 - Sexta-feira, 7 de Fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-07/#leis","title":"Leis","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.194, de 06 de Fevereiro de 2025:</li> <li>Objetivo: Altera dispositivos da Lei n\u00ba 2.312/1961 e Lei n\u00ba 6.203/1988.</li> <li>Principais Altera\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Extingue a Secretaria Municipal de \u00c1gua e Saneamento.</li> <li>Modifica artigos 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e 35 das legisla\u00e7\u00f5es mencionadas.</li> </ul> </li> <li>Publica\u00e7\u00e3o: Dispon\u00edvel em Link da Lei.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#portarias","title":"Portarias","text":""},{"location":"2025-02-07/#designacoes-e-exoneracoes-no-executivo-pessoal","title":"Designa\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es no Executivo Pessoal","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es Honor\u00edficas de Prefeitos de Pra\u00e7as (Portarias 189 a 197, de 05/02/2025):</li> <li> <p>Nomeados:</p> <ul> <li>Elianandro Freitas Denardin: Pra\u00e7a Osvaldo Schwerdt (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Paulo Roberto da Silva Marques: Pra\u00e7a M\u00e1rcia Heinz (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Juliana Sleutjes: Pra\u00e7a Heitor Brasil Berutti (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Luiz Alberto Stefani: Pra\u00e7a Bispo Machado Krischke (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Carlos Eduardo Faria Corr\u00eaa Sant\u2019Anna: Pra\u00e7a Adel Carvalho (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Paula Bloise Borba: Pra\u00e7a Bernardo Dreher (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Juliana Chaves Ribeiro: Pra\u00e7a Su\u00ed\u00e7a (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Cristiane de Souza e Souza: Pra\u00e7a Professora \u00c2ngela Locatelli (a partir de 08/02/2025).</li> <li>Ana Paula Carvalho Lauermann: Pra\u00e7a Jo\u00e3o Bergmann (a partir de 08/02/2025).</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Cessas (Portarias 32291413 a 32307012, de 05/02/2025):</p> </li> <li>Exonerados:<ul> <li>Richard dos Santos Dias: Assessor Especialista (a partir de 05/02/2025).</li> <li>Melissa de Oliveira Machado: Professor M5 (cessa em 01/01/2025).</li> <li>Matheu Kovaski Espindola: T\u00e9cnico em Enfermagem (cessa em 01/02/2025).</li> <li>Cintia Harndt Endler: Assistente Administrativo (cessa em 03/02/2025).</li> <li>Luis Filipe Lucas Vieira: M\u00e9dico Especialista (cessa em 01/02/2025).</li> <li>Camila Simon: Enfermeira (cessa em 21/01/2025).</li> <li>Margiorie Marion Antunes Correa: T\u00e9cnico em Enfermagem (cessa em 01/01/2025).</li> </ul> </li> <li>Exonerados a pedido:<ul> <li>Carolina Porto Silveira Alves, Vaneila Buaszik, Shirley Marques Souza, entre outros.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#convocacoes-e-designacoes-de-servidores-portarias-32207875-a-32327374-de-30012025-a-05022025","title":"Convoca\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es de Servidores (Portarias 32207875 a 32327374, de 30/01/2025 a 05/02/2025):","text":"<ul> <li>Convocados para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ou tempo integral:<ul> <li>Alessandra Nunes Marques, Andreia Rosana Razzolini, Felipe de Jesus Trindade, Lisangela Silveira Alves, entre outros.</li> </ul> </li> <li>Designa\u00e7\u00f5es para Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas:<ul> <li>Guilherme de Lima Dornele, Raquel Pischke Garske, Flavia Luiza Rebelato, entre outros.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#sancoes-administrativas","title":"San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Advert\u00eancias e Multas:<ul> <li>Laborat\u00f3rio Mont' Serrat Ltda.: Advert\u00eancia por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</li> <li>Cocotravipa - Cooperativa de Trabalho: Multa de R$ 1.731,30 por descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#alteracoes-e-retificacoes-de-portarias","title":"Altera\u00e7\u00f5es e Retifica\u00e7\u00f5es de Portarias","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00e3o na Portaria 043/2024: Composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Indeniza\u00e7\u00f5es Administrativas.</li> <li>Retifica\u00e7\u00e3o de Portarias: Corre\u00e7\u00f5es em nomes e valores de contratos e fun\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#contratos-e-compras","title":"Contratos e Compras","text":"<ul> <li>Aberturas de Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 526/2024: Aquisi\u00e7\u00e3o de material el\u00e9trico para Administra\u00e7\u00e3o Municipal.</li> <li> <p>Leil\u00e3o Eletr\u00f4nico 009/2024: Aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel localizado na Avenida Sert\u00f3rio, n\u00ba 1021 - Porto Alegre.</p> </li> <li> <p>Termos Aditivos a Contratos:</p> </li> <li>Contratos Registrados SECON:<ul> <li>Contrato n\u00ba 93909/2025 (DEMAE): Reparos em U. S. Esmeralda e U. S. Diretor Pestana.</li> <li>Contrato n\u00ba 87841/2024 (Secretaria de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural): Prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia e reequil\u00edbrio financeiro.</li> </ul> </li> <li> <p>Contratos Registrados DEMHAB:</p> <ul> <li>Contrato n\u00ba 86799/2024: Manuten\u00e7\u00e3o de viadutos, passarelas e pontes.</li> </ul> </li> <li> <p>Compras e Contrata\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:</p> </li> <li>EMPRESA P\u00daBLICA DE TRANSPORTE E CIRCULA\u00c7\u00c3O:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Sinaway Com\u00e9rcio de Sinaliza\u00e7\u00f5es Ltda.: Loca\u00e7\u00e3o de r\u00e1dios port\u00e1teis (Valor Total: R$ 2.614.990,00).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#sancoes-administrativas_1","title":"San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Advert\u00eancias e Multas:</li> <li>Laborat\u00f3rio Mont' Serrat Ltda.: Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais referentes \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de resultados de exames e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos.</li> <li>Cocotravipa - Cooperativa de Trabalho: Aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 1.731,30 por descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais no processo n\u00ba 24.17.000004069-8.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#despachos","title":"Despachos","text":"<ul> <li>Defere e Indefere Pedidos:</li> <li>Indeniza\u00e7\u00f5es Administrativas:<ul> <li>Defere inclus\u00e3o de tempo de servi\u00e7o para servidores como CRISTIANO ATELIER RORATTO.</li> <li>Indeferimentos de pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o por falta de documentos h\u00e1beis.</li> </ul> </li> <li>Exclus\u00e3o de Registros de Faltas:<ul> <li>Defere exclus\u00e3o de faltas relativas a servidores como JUCELAINE DA SILVA, DANIELA AGLIARDI TEIXEIRA, IVETI MATOS DE LIMA.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#editais-e-instrucoes-normativas","title":"Editais e Instru\u00e7\u00f5es Normativas","text":"<ul> <li>Editais Retificados:</li> <li> <p>Processo Seletivo Simplificado n\u00ba 007/2025:</p> <ul> <li>Inclus\u00e3o do requisito \"Licenciatura plena em M\u00fasica\" para o cargo de Professor de Artes.</li> </ul> </li> <li> <p>Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 002/2025:</p> </li> <li>Cart\u00e3o Material Escolar:<ul> <li>Emiss\u00e3o: Para alunos matriculados at\u00e9 28/02/2025, com crit\u00e9rios espec\u00edficos de CPF e filia\u00e7\u00e3o.</li> <li>Responsabilidades:</li> <li>Escolas: Distribui\u00e7\u00e3o e controle dos cart\u00f5es.</li> <li>Respons\u00e1veis: Retirada, utiliza\u00e7\u00e3o adequada e solicita\u00e7\u00e3o de 2\u00aa via em caso de perda/roubo.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#regularizacoes-fundiarias","title":"Regulariza\u00e7\u00f5es Fundi\u00e1rias","text":"<ul> <li>Certifica\u00e7\u00e3o de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria:</li> <li>Loteamento Dona Francisca Alves:<ul> <li>\u00c1rea: 47.345,84m\u00b2 no Bairro Pitinga.</li> <li>Infraestrutura: Abastecimento de \u00e1gua, energia el\u00e9trica, drenagem e obriga\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos p\u00fablicos.</li> <li>Vig\u00eancia: Prazo definido para assinatura de termos de responsabilidade para solu\u00e7\u00e3o de esgotamento sanit\u00e1rio.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#contratos-de-prestacao-de-servicos","title":"Contratos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li>Contrato n\u00ba 71.630/2020:<ul> <li>Indeniza\u00e7\u00f5es: Pagamento de R$ 645.076,88 por servi\u00e7os de hemodi\u00e1lise.</li> </ul> </li> <li> <p>Termo Aditivo n\u00ba 32318375:</p> <ul> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de Vig\u00eancia: Altera\u00e7\u00e3o de local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para U. S. Diretor Pestana.</li> </ul> </li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DEMAE):</p> </li> <li>Termo Aditivo n\u00ba 32299948/2025:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o: Reforma da U. S. Esmeralda e U. S. Diretor Pestana por Engenheiro Nilmar Faccin Bizello.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#sancoes-e-penalidades","title":"San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades:</li> <li>Laborat\u00f3rio Mont' Serrat Ltda.: Advert\u00eancia por falhas na libera\u00e7\u00e3o de exames e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos.</li> <li>Cocotravipa - Cooperativa de Trabalho: Multa por descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#outras-medidas","title":"Outras Medidas","text":"<ul> <li>Regulariza\u00e7\u00e3o e concess\u00f5es:</li> <li>Termos de Permiss\u00e3o de Uso: Concess\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o de permiss\u00f5es a entidades como ABENSA para uso de im\u00f3veis municipais.</li> <li>Aposentadorias e Averba\u00e7\u00f5es: Concess\u00e3o de aposentadorias por tempo de contribui\u00e7\u00e3o a servidores como Juarez Pereira Ramos e Maria Auxiliadora Baggio da Silva Almeida.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Esta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre traz uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es legislativas, designa\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es de servidores, contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas, regulariza\u00e7\u00f5es fundi\u00e1rias e instru\u00e7\u00f5es normativas essenciais para o funcionamento das diversas secretarias e departamentos municipais. \u00c9 fundamental que os gestores e servidores estejam atentos \u00e0s publica\u00e7\u00f5es para garantir o cumprimento das normas e o adequado desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.</p> <p>Fonte: Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - DOPA</p>"},{"location":"2025-02-10/","title":"Di\u00e1rio oficial - 10/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7453 (10 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-10/#licitacoes","title":"Licita\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 44/2024</p> </li> <li> <p>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> </li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o cont\u00ednuo para fornecimento de material de estoque de almoxarifado \u2013 escrit\u00f3rio e papelaria.</li> <li>Processo SEI: N\u00ba 076.00058/2024-73</li> <li>Vencedora: FORTPEL Com\u00e9rcio de Descart\u00e1veis Ltda.</li> <li>Valores Contratados:<ul> <li>Pre\u00e7o Total da Subtabela: R$ 129.019,15</li> <li>Desconto Concedido: 4%</li> </ul> </li> <li>Detalhes dos Valores por Subitem: (Exemplos destacados)<ul> <li>Subitem 1: R$ 825,00</li> <li>Subitem 12: R$ 52.260,00</li> <li>Subitem 14: R$ 28.775,00</li> </ul> </li> <li>Disponibilidade dos Julgamentos: Sala 313, terceiro andar, pr\u00e9dio da C\u00e2mara Municipal ou pelo site www.pregaobanrisul.com.br</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o dos Resultados: 06 de fevereiro de 2025</li> <li> <p>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p> </li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 03/2025</p> </li> <li> <p>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> </li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de mesas de boteco.</li> <li>Destina\u00e7\u00e3o: Exclusiva para Micro e Pequenas Empresas (MEs e EPPs).</li> <li>Processo SEI: N\u00ba 120.00009/2024-67</li> <li>Cronograma:<ul> <li>In\u00edcio de Recebimento de Propostas: 11 de fevereiro de 2025, \u00e0s 09:00</li> <li>Limite para Recebimento de Propostas: 21 de fevereiro de 2025, \u00e0s 08:59</li> <li>Abertura das Propostas: 21 de fevereiro de 2025, \u00e0s 09:00</li> <li>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 21 de fevereiro de 2025, \u00e0s 10:00</li> </ul> </li> <li>Informa\u00e7\u00f5es e Acesso: Site www.pregaobanrisul.com.br, telefone (51) 3220-4314, email pregao@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o do Reagendamento: 03 de fevereiro de 2025</li> <li>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ol>"},{"location":"2025-02-10/#alteracoes-em-termos-de-acordo","title":"Altera\u00e7\u00f5es em Termos de Acordo","text":"<ol> <li> <p>Rescis\u00e3o de Termo de Acordo</p> </li> <li> <p>Processo SEI: 267.00040/2022-81</p> </li> <li>Acordante: Vereador Jonas Reis</li> <li>Objeto: Exclus\u00e3o do ve\u00edculo Renault KWID (Placa JBR0H35) do Termo de Acordo.</li> <li>Data da Exclus\u00e3o: 05 de fevereiro de 2025</li> <li> <p>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008 (com altera\u00e7\u00f5es)</p> </li> <li> <p>Inclus\u00f5es em Termos de Acordo</p> </li> <li> <p>Processo SEI: 267.00014/2025-03</p> <ul> <li>Acordante: Vereadora Juliana de Souza</li> <li>Ve\u00edculo: Volkswagen Polo (Placa JAM8J95)</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 06 de fevereiro de 2025</li> </ul> </li> <li> <p>Processo SEI: 267.00013/2025-51</p> <ul> <li>Acordante: Vereadora Juliana de Souza</li> <li>Ve\u00edculo: Fiat Pulse (Placa JBC9A22)</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 06 de fevereiro de 2025</li> </ul> </li> <li> <p>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008 (com altera\u00e7\u00f5es)</p> </li> </ol>"},{"location":"2025-02-10/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato do Di\u00e1rio Oficial: </li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Email: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Site: www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es de efetivo (altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal) no conte\u00fado apresentado.</li> <li>As licita\u00e7\u00f5es destacadas envolvem contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00f5es de materiais essenciais para o funcionamento da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>As altera\u00e7\u00f5es nos termos de acordo referem-se \u00e0 gest\u00e3o de ve\u00edculos relacionados aos vereadores mencionados.</li> </ul> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7453 (10 de Fevereiro de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Dispensas de Registro de Efetividade:</li> <li>Setor de Sa\u00fade:<ul> <li>Ana Paula Pagliosa Bastos, Maria Cristina Molina Ladeira, Raquel da Silva Leviski, Rodrigo Braga Kandrik, entre outros, recebem dispensa de registro de efetividade para seus respectivos cargos, v\u00e1lida de 01/01/2025 a 31/12/2028.</li> </ul> </li> <li>Setor de Seguran\u00e7a:<ul> <li>Quili de Souza Curtinz, Guaraci Lindomar dos Santos Andrade, Jo\u00e3o Henrique Remi\u00e3o de Macedo, entre outros, tamb\u00e9m s\u00e3o dispensados do registro eletr\u00f3nico de efetividade no mesmo per\u00edodo.</li> </ul> </li> <li> <p>Setor de Planejamento e Gest\u00e3o:</p> <ul> <li>Valmor Euclides Franciscatto J\u00fanior, Jorge Andr\u00e9 B\u00fcrger Carrion, Raphael Baseggio Correa, entre outros, recebem dispensa de registro de efetividade at\u00e9 31/12/2028.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Sheila Cristina Gomes Rocha, Professor da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 exonerada a partir de 07/02/2024 para assumir novo cargo.</li> <li>Pedro Rafael, Operador Especializado da Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos, \u00e9 exclu\u00eddo do quadro por falecimento.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li>Guarda Municipal:<ul> <li>Tiarles Mello Carvalho, Arthur Zapata da Silva, Guilherme de Souza Ferreira, Anderson Campos Duarte Junior recebem a Gratifica\u00e7\u00e3o por Atividade Operacional Especial (GAOE) a partir de 01/01/2025, vigente at\u00e9 fevereiro de 2025 para Anderson.</li> </ul> </li> <li>Servidores de Sa\u00fade:<ul> <li>Maria Ang\u00e9lica de Mattos Fontella, Mituharu Niiho, Rejane Brigoni, Monica Franciosi Hermann, entre outros, recebem Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) e outras bonifica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com valores variando de R$ 300,00 a R$ 76.303,25, dependendo do cargo e fun\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Servidores de Educa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Professores como Taina da Silva Reis, Cristiane Peres Lameira, Rafaela Silveira dos Santos, Joyce Pinto Pfeiffer, entre outros, recebem incentivos correspondentes aos padr\u00f5es M4 e M5, com valores iniciando em R$ 375,00 at\u00e9 R$ 392,84 mensais.</li> </ul> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Comit\u00eas e Comiss\u00f5es:</p> </li> <li>Planejamento e Gest\u00e3o:<ul> <li>Danniel Zurita, Eduardo Hack, Leticia Bernardes Volpatto, Lucas Santos de Oliveira s\u00e3o designados para compor a Comiss\u00e3o de Instaura\u00e7\u00e3o de Processo de Responsabiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Servi\u00e7os Urbanos:<ul> <li>Diversos servidores s\u00e3o designados para gerenciar, acompanhar e fiscalizar contratos com empresas como BAMEX Consultoria e outras, com valores contratados somando R$ 450.000,00.</li> </ul> </li> <li>Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Simone Machado Kluewer, Marcos Edgard Bobsin, entre outros, designados para fiscalizar contratos e atender demandas espec\u00edficas da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas</p> <ul> <li>Contratos Registrados SECON:</li> <li>Servi\u00e7os de Gest\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o:<ul> <li>BAMEX Consultoria contratada para gerenciamento de manuten\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas dos ve\u00edculos oficiais por R$ 450.000,00 e R$ 200.000,00 para contratos 94064/2025 e 94005/2025, respectivamente.</li> </ul> </li> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos:<ul> <li>Preg\u00f5es eletr\u00f4nicos resultaram na contrata\u00e7\u00e3o de diversas empresas para fornecimento de materiais de limpeza (totalizando mais de R$ 160.000,00) e equipamentos odontol\u00f3gicos, com valores unit\u00e1rios ajustados conforme termos aditivos (ex.: R$ 2.956,27 por condicionador de ar tipo split).</li> </ul> </li> <li> <p>Reajustes e Aditivos:</p> <ul> <li>Contratos como 94065/2025 e 94052/2025 tiveram reajustes e aditivos no valor total contratual, aumentando de R$ 21.900,00 para R$ 25.700,00 e incluindo acr\u00e9scimos de R$ 3.800,00 devido a amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas e Inexigibilidades de Licita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Regulariza\u00e7\u00f5es Fundi\u00e1rias:<ul> <li>Inexigibilidade para parcerias com OSCs para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria nos condom\u00ednios Residencial Saint Germain e Nascer do Sol, com valores de R$ 50.000,00 e R$ 100.000,00 via Emendas Impositivas n\u00ba 178/2025 e 338/2025, respectivamente.</li> </ul> </li> <li>Termos de Permiss\u00e3o de Uso:<ul> <li>Diversas cess\u00f5es e permiss\u00f5es de uso de im\u00f3veis municipais a entidades como Instituto Anjos do Cristal e Associa\u00e7\u00e3o dos Condom\u00ednios Jardim It\u00e1lia, com valores variando de R$ 4.143,39 a R$ 95.728,64 mensais.</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Concursos P\u00fablicos e Editais</p> <ul> <li>Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</li> <li> <p>Publica\u00e7\u00e3o de Editais para concursos p\u00fablicos, como o Concurso P\u00fablico 795 para Agente de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Operacionais, com resultados preliminares divulgados e prazos para recursos administrativos definidos.</p> </li> <li> <p>Secretaria de Cultura e Economia Criativa:</p> </li> <li>Preg\u00f5es eletr\u00f4nicos e contratos para confec\u00e7\u00e3o de trof\u00e9us e aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, com contratos reajustados e valores finalizados ap\u00f3s termos aditivos.</li> </ul> <p>5. Relat\u00f3rios Legais e Fiscais</p> <ul> <li>Secretaria de Fazenda:</li> <li>Publica\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rios Resumidos da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) referentes ao 6\u00ba Bimestre e 3\u00ba Quadrimestre de 2024, dispon\u00edveis para consulta na CTGM.</li> </ul> <p>6. Decis\u00f5es Administrativas e San\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Secretaria de Seguran\u00e7a:</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas para infra\u00e7\u00f5es cometidas por servidores, com multas variando de R$ 300,00 a 1.000 UFMs, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</li> </ul> <p>7. Aposentadorias e Recorr\u00eancias Legais</p> <ul> <li>Procuradoria Geral:</li> <li>Aposentadorias de servidores com detalhamento de vantagens e reajustes, conforme legisla\u00e7\u00e3o municipal e federal.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de procedimentos para averba\u00e7\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o e convers\u00e3o de tempo especial em comum para aposentadoria.</li> </ul> <p>8. Parcerias e Coopera\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Acordos de Coopera\u00e7\u00e3o:</li> <li>Estabelecimento de interfaces de comunica\u00e7\u00e3o de dados entre os sistemas municipais e do Poder Judici\u00e1rio para acesso a informa\u00e7\u00f5es processuais relevantes.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: Esta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial destaca diversas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os essenciais, ajustes or\u00e7ament\u00e1rios e disciplinamentos administrativos, refletindo as opera\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas da administra\u00e7\u00e3o municipal de Porto Alegre para garantir efici\u00eancia e cumprimento das legisla\u00e7\u00f5es vigentes.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7453 (10 de fevereiro de 2025)</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 10 de fevereiro de 2025 Data de Publica\u00e7\u00e3o: 11 de fevereiro de 2025 Tipo de Edi\u00e7\u00e3o: Extra</p>"},{"location":"2025-02-10/#decretos-publicados","title":"Decretos Publicados:","text":"<ol> <li>DECRETO N\u00ba 23.110 </li> <li>Data: 10 de fevereiro de 2025  </li> <li>Objeto: Abertura de cr\u00e9ditos suplementares no Executivo Municipal  </li> <li>Valor: R$ 2.954.256,78  </li> <li> <p>Detalhes: </p> <ul> <li>Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos para o or\u00e7amento municipal conforme previsto.</li> <li>Link para o decreto </li> <li>Anexos I e II</li> </ul> </li> <li> <p>DECRETO N\u00ba 23.111 </p> </li> <li>Data: 10 de fevereiro de 2025  </li> <li>Objeto: Abertura de cr\u00e9ditos suplementares no Executivo Municipal  </li> <li>Valor: R$ 31.187.782,82  </li> <li>Detalhes: <ul> <li>Aloca\u00e7\u00e3o significativa de recursos adicionais para atender demandas emergenciais ou previstas.</li> <li>Link para o decreto </li> <li>Anexos I e II</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-02-10/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:","text":"<ul> <li>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o Coordenadora: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul>"},{"location":"2025-02-10/#observacoes","title":"Observa\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo, Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:   O documento analisado n\u00e3o menciona altera\u00e7\u00f5es no efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os. A publica\u00e7\u00e3o concentra-se exclusivamente na autoriza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos suplementares para o Executivo Municipal.</li> </ul> <p>Endere\u00e7o para Acesso Completo: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</p> <p>Este resumo visa fornecer uma vis\u00e3o clara e precisa das principais a\u00e7\u00f5es oficiais divulgadas na edi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do Di\u00e1rio Oficial, destacando os decretos publicados e suas implica\u00e7\u00f5es financeiras para o munic\u00edpio.</p>"},{"location":"2025-02-11/","title":"Di\u00e1rio oficial - 11/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7454 (11 de fevereiro de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Avan\u00e7os Quinquenais:</li> <li>Eduardo Daudt Schaefer (Matr\u00edcula: 20.000.183) recebe 1 (um) avan\u00e7o quinquenal a partir de 01/01/2025.</li> <li> <p>Vitor Hugo de Alc\u00e2ntara Filho (Matr\u00edcula: 20.000.175) recebe 1 (um) avan\u00e7o quinquenal a partir de 03/01/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o:</p> </li> <li>Eveline Giacomolli<ul> <li>Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio, lotada na Bancada do PL, passa a cumprir Regime Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva a partir de 30/01/2025.</li> </ul> </li> <li>Lupic\u00ednio Jorge Quevedo Rodrigues<ul> <li>Assessor Parlamentar de Gabinete II, lotado no gabinete do Vereador Pedro Ruas, passa a cumprir Regime Especial de Trabalho Integral a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> <li>Bernardo Arreal Magalh\u00e3es<ul> <li>Assessor Parlamentar de Bancada, lotado na Bancada do NOVO, passa a cumprir Regime Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> <li>Leonardo Teixeira Martins<ul> <li>Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio, lotado na Bancada do NOVO, passa a cumprir Regime Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> <li>Maikon Puchalski Rocha<ul> <li>Assessor Parlamentar de Gabinete II, lotado no gabinete do Vereador Gilvani \"O Gringo\", passa a cumprir Regime Especial de Trabalho Integral a partir de 30/01/2025.</li> </ul> </li> <li>Miriam de Freitas Barreto<ul> <li>Assessor Parlamentar de Gabinete I, lotada no gabinete do Vereador Jesse Sangalli, passa a cumprir Regime Especial de Trabalho Integral a partir de 30/01/2025.</li> </ul> </li> <li>Jane Raysan Araujo da Silva<ul> <li>Assessor Parlamentar de Bancada, lotada na Bancada do PSOL, passa a cumprir Regime Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> <li>Marcelo de Jesus Carvalho<ul> <li>Assessor Parlamentar de Gabinete I, lotado no gabinete do Vereador Tiago Albrecht, nomeado sem convoca\u00e7\u00e3o para Regime Especial de Trabalho a partir de 31/01/2025.</li> </ul> </li> <li>Juarez Sant Anna Neto<ul> <li>Assessor Parlamentar de Mesa, lotado no gabinete do Vereador Tiago Albrecht, passa a cumprir Regime Especial de Trabalho Integral a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> <li> <p>Giovani da Cruz Gafforelli</p> <ul> <li>Assessor Parlamentar de Gabinete III, lotado no gabinete do Vereador Ramiro Ros\u00e1rio, passa a cumprir Regime Especial de Trabalho Integral a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>William Nunes Marcello (Matr\u00edcula: 20000092) \u00e9 convocado para cumprir Regime Especial de Trabalho Integral a partir de 30/01/2025.</li> <li>Eveline Giacomolli (Matr\u00edcula: 20000136) \u00e9 exonerada do cargo de Assessor Superior de Gabinete a partir de 30/01/2025.</li> <li>Lupic\u00ednio Jorge Quevedo Rodrigues (CPF: 10954205) \u00e9 exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Bancada a partir da data da publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Bernardo Arreal Magalh\u00e3es (CPF: 163545002) \u00e9 exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio a partir da data da publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Julio Cesar Matte (CPF: 159761202) \u00e9 exonerado do cargo de Supervisor de Gabinete Parlamentar a partir de 28/02/2025.</li> <li>Gustavo Oliveira Gerlach (CPF: 20000181) \u00e9 exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete III a partir de 10/02/2025.</li> </ul> <p>2. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Edital de Credenciamento 01/2025:</li> <li>Objeto: Permiss\u00e3o de uso de espa\u00e7o na C\u00e2mara Municipal para explora\u00e7\u00e3o comercial de servi\u00e7os de gastronomia itinerante.</li> <li>Empresas Credenciadas:<ul> <li>CIA do Hot Dog e Hamburgueria (CNPJ: 15.146.029/0001-53)</li> <li>Route Food Truck (CNPJ: 27.379.795/0001-47)</li> </ul> </li> <li> <p>Fonte: Processo de Credenciamento dispon\u00edvel em licitacoes.camarapoa.rs.gov.br.</p> </li> <li> <p>Acordo para Inclus\u00e3o de Ve\u00edculo:</p> </li> <li>Objeto: Inclus\u00e3o do ve\u00edculo Hyundai HB20 (Placas: JDI7F53) no processo de acordo entre a C\u00e2mara Municipal e o Vereador Jonas Reis.</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 06/02/2025.</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, ambas de 30/04/2008.</li> </ul> <p>3. Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Pessoas Envolvidas: Diversos assessores parlamentares nomeados e exonerados em diferentes gabinetes e bancadas, incluindo as bancadas do PL, PSOL, NOVO e outros gabinetes espec\u00edficos de vereadores como Jesse Sangalli, Pedro Ruas, Mois\u00e9s Barboza, Tiago Albrecht e Ramiro Ros\u00e1rio.</li> <li>Diretoria Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele Cordova.</li> <li>Prefeitura Municipal: Governada pelo Prefeito Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo e Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio dirigida por Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> </ul> <p>4. Informa\u00e7\u00f5es Gerais:</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o: Data de divulga\u00e7\u00e3o em 11 de fevereiro de 2025 e publica\u00e7\u00e3o oficial em 12 de fevereiro de 2025.</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, compras realizadas e as unidades e pessoas envolvidas, conforme divulgado na edi\u00e7\u00e3o 7454 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7454 - 11 de Fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-11/#1-secao-executiva","title":"1. Se\u00e7\u00e3o Executiva","text":"<p>Decretos: - Decreto n\u00ba 23.108 (10/02/2025): Revoga o item 1 do Anexo I do Decreto n\u00ba 21.285/2021. - Decreto n\u00ba 23.112 (11/02/2025): Altera e revoga partes do Decreto n\u00ba 23.076/2025, regulamentando a Pol\u00edtica de Governan\u00e7a de Dados e Informa\u00e7\u00f5es Municipais (PGDIM).</p>"},{"location":"2025-02-11/#2-gestao-de-pessoal","title":"2. Gest\u00e3o de Pessoal","text":"<p>Contrata\u00e7\u00f5es: - Marisa Fernanda Lins dos Santos Abati (Matr\u00edcula 23752): Admitida como Coordenadora na Coordena\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento, Avalia\u00e7\u00e3o e Acompanhamento (Ato 004, 10/02/2025).</p> <p>Dispensas e Exonera\u00e7\u00f5es: - Estevan Iv\u00e2nio da Silva (Matr\u00edcula 15180): Demitido a pedido do cargo de Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte (Ato 005, 10/02/2025). - Carlos Roberto Rohde dos Santos (Matr\u00edcula 9245) e Adriana Raquel Foss\u00e1 (Matr\u00edcula 9466): Dispensas dos cargos de Agente Administrativo em fun\u00e7\u00f5es comissionadas (Ato 005, 10/02/2025). - Liticiano Sutil Brum (Matr\u00edcula 1033360/3) e outros servidores: Exonera\u00e7\u00f5es de cargos em comiss\u00e3o por diferentes motivos (Portarias 32297037 e 32318206).</p> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Transfer\u00eancias: - Rodrigo Vargas de Souza (Matr\u00edcula 15610): Designado para fun\u00e7\u00e3o comissionada na Ger\u00eancia de Relacionamento. - Diversos servidores: Designa\u00e7\u00f5es para compor comiss\u00f5es t\u00e9cnicas, comit\u00eas de investimento e conselhos gestores (Portarias 219, 220, 224, 222, etc.).</p> <p>Autoriza\u00e7\u00f5es para Afastamento: - Servidores autorizados a se afastarem para eventos e reuni\u00f5es: Incluindo servidores como Rafael Minuscoli Menezes Menezes (Matr\u00edcula 1365878) e Cezar Augusto Schirmer (Matr\u00edcula 1534220) para participa\u00e7\u00e3o em eventos de governan\u00e7a e gest\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-02-11/#3-portarias-e-comissoes","title":"3. Portarias e Comiss\u00f5es","text":"<p>Forma\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es T\u00e9cnicas: - Comiss\u00e3o T\u00e9cnica para DLC/SMPG: Composta por nutricionistas e t\u00e9cnicos sociais para apoio nos procedimentos licitat\u00f3rios de g\u00eaneros aliment\u00edcios (Portaria 219, 07/02/2025).</p> <p>Ajustes em Portarias Existentes: - Modifica\u00e7\u00f5es em Portarias 052, 053, 679, entre outras: Substitui\u00e7\u00f5es de representantes e ajustes nas comiss\u00f5es de gest\u00e3o financeira e alimenta\u00e7\u00e3o escolar.</p>"},{"location":"2025-02-11/#4-aposentadorias-e-pensoes","title":"4. Aposentadorias e Pens\u00f5es","text":"<p>Aposentadorias Volunt\u00e1rias: - Roque Fregapani Marques (Matr\u00edcula 90351) e Luciana Zaccolo Magalh\u00e3es (Matr\u00edcula 539688): Aposentadorias por tempo de contribui\u00e7\u00e3o e idade, respectivamente, com proventos integrais e reajustes pela paridade (Portarias 32350569 e 32306329).</p> <p>Concess\u00e3o de Pens\u00f5es: - Faustina da Silva Antunes Saraiva (Matr\u00edcula 38638/01-2): Concess\u00e3o de pens\u00e3o por morte a c\u00f4njuge, custeada pelo Departamento Municipal de Previd\u00eancia (Portaria 042, 07/02/2025).</p>"},{"location":"2025-02-11/#5-contratos-e-financiamentos","title":"5. Contratos e Financiamentos","text":"<p>Contratos de Financiamento: - Programa POA+SOCIAL: Financiamento de US$ 128.800.000,00 com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) para desenvolvimento e recupera\u00e7\u00e3o da infraestrutura social (Contratos n\u00ba 5750/OC-BR e n\u00ba 93950/2025).</p> <p>Termos de Coopera\u00e7\u00e3o e Aditivos: - Parcerias Educacionais: Inclus\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de vagas em projetos de educa\u00e7\u00e3o infantil com diversas OSCs, aumentando significativamente o n\u00famero de vagas e ajustando valores para melhorias nas instala\u00e7\u00f5es (Termos de Aditamento n\u00ba 94082/2025, 94087/2025, etc.). - Contratos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os: Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para servi\u00e7os de transporte, manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos oficiais e limpeza urbana, com valores especificados e prazos de vig\u00eancia prorrogados por Termos Aditivos (Contratos n\u00ba 93626/2025, 94075/2025, etc.).</p> <p>Registros de Pre\u00e7os: - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos para G\u00eaneros Aliment\u00edcios: Registro de pre\u00e7os com valores unit\u00e1rios para aquisi\u00e7\u00e3o de carnes e derivados, com m\u00faltiplos fornecedores envolvidos e vig\u00eancia de 07/02/2025 a 06/02/2026 (Preg\u00e3o n\u00ba 505/2024).</p>"},{"location":"2025-02-11/#6-sancoes-e-penalidades","title":"6. San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas e Advert\u00eancias: - Empresa Conceito Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Limpeza e Conserva\u00e7\u00e3o Ltda: Multa de R$ 226.291,28 aplicada por descumprimento contratual (Processo 25.15.000000643-1). - Outras Empresas: Aplica\u00e7\u00e3o de penalidades como suspens\u00f5es tempor\u00e1rias e advert\u00eancias a empresas por irregularidades em contratos e execu\u00e7\u00f5es (Processos 23.0.000141635-9, 25.0.000058120-5, etc.).</p>"},{"location":"2025-02-11/#7-editais-e-licitacoes","title":"7. Editais e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<p>Editais Publicados: - Inclus\u00e3o de Cursos e Aberturas de Licita\u00e7\u00e3o: Publica\u00e7\u00e3o de editais para inclus\u00e3o de novas \u00e1reas de est\u00e1gio, aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de limpeza e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos (Edital de Inclus\u00e3o de Curso 005/2025, Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 488/2025, etc.).</p> <p>Resultados de Licita\u00e7\u00f5es: - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 212/2024 e 013/2025: Resultado do julgamento das propostas para aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria t\u00e9cnica e servidores de armazenamento, respectivamente, envolvendo valores e fornecedores espec\u00edficos (Burlani Com\u00e9rcio de Carnes Ltda., Jumper Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia, etc.).</p>"},{"location":"2025-02-11/#8-decisoes-administrativas","title":"8. Decis\u00f5es Administrativas","text":"<p>Transfer\u00eancias de Recursos: - CMDCA: Aprova\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias financeiras entre projetos de organiza\u00e7\u00f5es sociais para readequa\u00e7\u00e3o de recursos (Resolu\u00e7\u00f5es 006/2025, 009/2025, 007/2025).</p> <p>Averba\u00e7\u00f5es de Tempo de Servi\u00e7o: - Evandro Pereira Delfino (Matr\u00edcula 1655094/1) e Julio Cesar Carrard (Matr\u00edcula 711904): Averba\u00e7\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o para efeitos de aposentadoria (Processos 24.13.000000210-5 e 24.0.000096058-0).</p>"},{"location":"2025-02-11/#9-outros-atos-e-notificacoes","title":"9. Outros Atos e Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<p>Notifica\u00e7\u00f5es e Defesas Administrativas: - Leonardo Duarte Pascoal: Notifica\u00e7\u00f5es de cobran\u00e7a de multas e indeferimentos de pedidos de aposentadoria e aus\u00eancia de documentos por empresas prestadoras de servi\u00e7os (Processos 25.0.000017854-6, 24.0.000121857-3).</p> <p>Contratos Importantes: - Termos de Coopera\u00e7\u00e3o com OSCs: Diversos contratos com organiza\u00e7\u00f5es sociais para a oferta de vagas em educa\u00e7\u00e3o infantil e servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo ajustes e aumentos de valores para adequa\u00e7\u00e3o das metas e expans\u00e3o de servi\u00e7os (Termos de Colabora\u00e7\u00e3o, Aditivos e Apostilamentos).</p>"},{"location":"2025-02-11/#10-conclusao","title":"10. Conclus\u00e3o","text":"<p>O Di\u00e1rio Oficial detalhou uma s\u00e9rie de atos administrativos envolvendo altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal da Prefeitura de Porto Alegre, contrata\u00e7\u00f5es e renova\u00e7\u00f5es de contratos para diversos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, al\u00e9m de penalidades aplicadas a empresas que n\u00e3o cumpriram suas obriga\u00e7\u00f5es contratuais. Tamb\u00e9m foram destacadas parcerias com organiza\u00e7\u00f5es sociais para ampliar e melhorar servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o infantil e sa\u00fade, refletindo um empenho cont\u00ednuo na gest\u00e3o eficiente e na melhoria dos servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p> <p>Este resumo visa oferecer uma vis\u00e3o geral dos principais acontecimentos registrados na edi\u00e7\u00e3o 7454 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, destacando as mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, compras e a\u00e7\u00f5es administrativas relevantes.</p>"},{"location":"2025-02-12/","title":"Di\u00e1rio oficial - 12/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7455 (12 de fevereiro de 2025)</p> <p>1. Licita\u00e7\u00e3o: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 002/2025</p> <ul> <li>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (CMPA)</li> <li>Processo: SEI 013.00051/2024-12</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para o fornecimento de licen\u00e7as de uso \u201cPro\u201d do software Power BI, incluindo disponibiliza\u00e7\u00e3o em nuvem, manuten\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es e suporte.</li> <li>Resultado: Lote \u00fanico fracassado devido \u00e0 aus\u00eancia de propostas exequ\u00edveis.</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: Detalhes completos dos julgamentos est\u00e3o dispon\u00edveis no site www.pregaobanrisul.com.br.</li> <li>Respons\u00e1vel pelo Edital: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul> <p>2. Notifica\u00e7\u00e3o de D\u00e9bito ao Ex-Servidor Jimmy Carreiro de Azevedo</p> <ul> <li>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (CMPA), Diretoria Administrativa</li> <li>Processo: SEI 104.00061/2024-30</li> <li>Notificado: Ex-servidor Jimmy Carreiro de Azevedo</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o do D\u00e9bito: Quantia n\u00e3o especificada deixada na CMPA, ainda n\u00e3o quitada.</li> <li>Prazo para Regulariza\u00e7\u00e3o: 30 dias a partir da publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial.</li> <li>A\u00e7\u00f5es Dispon\u00edveis:</li> <li>Pagamento ou Parcelamento: Contato via e-mail tesouraria@camarapoa.rs.gov.br ou telefone (51) 3220-4138.</li> <li>Contesta\u00e7\u00e3o do D\u00e9bito: Apresentar requerimento na Se\u00e7\u00e3o de Protocolo e Arquivo da CMPA ou atrav\u00e9s do Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es (https://sei.camarapoa.rs.gov.br).</li> <li>Consequ\u00eancia do N\u00e3o Cumprimento: Encaminhamento do processo \u00e0 Prefeitura Municipal de Porto Alegre para inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa.</li> <li>Respons\u00e1vel pelo Edital: Fabiana Teixeira Escobar, Diretora Administrativa.</li> </ul> <p>3. Informa\u00e7\u00f5es Institucionais</p> <ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Contato do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es de efetivo no documento. - Contrata\u00e7\u00f5es: A licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o do software Power BI n\u00e3o foi conclu\u00edda com sucesso. - Compras com Valores: N\u00e3o foram especificados valores nas contrata\u00e7\u00f5es ou compras. - Unidades Envolvidas: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (CMPA). - Pessoas Envolvidas: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Fabiana Teixeira Escobar, Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo, Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes, entre outros mencionados.</p> <p>Este resumo destaca as principais a\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es publicadas na Edi\u00e7\u00e3o 7455 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, garantindo clareza e precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Ano XXIX, Edi\u00e7\u00e3o 7455 - 12 de fevereiro de 2025</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Concess\u00f5es de Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP):<ul> <li>Jo\u00e3o Eduardo Soares dos Santos (Guarda Municipal, EIS) e Jose Fernando Espindola da Silva (Guarda Municipal, CGGM) receberam GIP N\u00edvel 06 no per\u00edodo de 04/02/2025 a 03/02/2026.</li> </ul> </li> <li>Designa\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Marcelo Francisco Neutzling de Lima foi designado para substituir Jo\u00e3o Mauro Franco Borges como Respons\u00e1vel por Atividades III no Comando Sul da Guarda Municipal.</li> </ul> </li> <li> <p>Sindic\u00e2ncias:</p> <ul> <li>Instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncias nos Processos SEI 25.0.000016722-6 e SEI 24.0.000115079-7 para apura\u00e7\u00e3o de fatos previstos na Lei n\u00ba 9.970/2006.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li>Coloca\u00e7\u00f5es \u00e0 Disposi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Patricia Monaco Schuler, Sonia Goncalves Mainardo, Victoria da Silva Morele, Helena Borba Quadros, Aline da Rosa, e outros foram colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de diferentes departamentos entre 01/01/2025 e 31/12/2028.</li> </ul> </li> <li>Concess\u00f5es de GIP:<ul> <li>Maria Gabriela Pires de Souza foi autorizada a participar de miss\u00e3o internacional sem \u00f4nus para o munic\u00edpio.</li> </ul> </li> <li>Convoca\u00e7\u00f5es para Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva:<ul> <li>Rodrigo da Silva Policarpo, Ricardo Abadie Goulart da Silva, Ana Carla Machado de Oliveira, Ana Paula Machado Pardal, Thiago Vicente Ribas, e outros foram convocados para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva a partir de janeiro de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>V\u00e1rios servidores foram designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas, como Juliana Hasstenteufel Dorigatti e Aline Vieira Medeiros. Exonera\u00e7\u00f5es inclu\u00edram Ricardo Abadie Goulart da Silva e Ana Paula Machado Campos.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria:</p> </li> <li>Concess\u00f5es de GIP:<ul> <li>Cora Carvalho Majewski e Marcos Caetano Correa receberam GIP N\u00edvel 04 a contar de janeiro e fevereiro de 2025, respectivamente.</li> </ul> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Lindomar Junior Fonseca Alves foi designado como Chefe de Equipe substituindo Carlos Leandro Ransan por f\u00e9rias.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> </li> <li>Designa\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Eduardo da Rosa Scarchiniski e Elizana Vieira da Cunha Ramos foram designados para exercer fun\u00e7\u00f5es no Gabinete do Prefeito a partir de fevereiro de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas:</p> <ul> <li>Silvia Tarouco da Rocha, Aline Vieira Medeiros, Juliana Hassentuef Fel Dorigatti, entre outros, foram dispensados de suas fun\u00e7\u00f5es a partir de fevereiro de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Concess\u00f5es de GIP:<ul> <li>Diversos professores, incluindo Jos\u00e9 Roberto Raach, Renata Pires Goulart, Leonardo Fagundes Dondoni, Wagner Garcia Barbosa, Let\u00edcia Moure de Vasconcellos, e Jone Ilchi Liu, receberam GIP N\u00edveis 04 e 06 com vig\u00eancia entre janeiro e mar\u00e7o de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Tiago Lorenzini Viana teve sua concess\u00e3o de GIP cessada a partir de janeiro de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Esporte e Lazer:</p> </li> <li>Concess\u00f5es de Gratifica\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Fernanda Silveira Santana e Juliana Comassetto Schimunek foram designadas para fun\u00e7\u00f5es gratificadas em substitui\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de colegas.</li> </ul> </li> <li>Concess\u00f5es de Abono de Perman\u00eancia:<ul> <li>Mauro Oliveira Buratto, Marco Antonio Evangelista de Oliveira, e Paulo Tadeu Rodrigues Baltezan receberam Abonos de Perman\u00eancia por requisitos legais.</li> </ul> </li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ol> <li>Contratos e Aditivos:</li> <li>Contrato n\u00ba 94004/2025 com a Guarda Municipal para concess\u00e3o de GIP aos servidores mencionados.</li> <li>Contrato n\u00ba 86832/2023 com o SENAC AR/RS para cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, designando Ricardo Abadie Goulart da Silva e Vitor Chaves Link como Fiscais de Contrato.</li> <li>Termo Aditivo XXVII e XXVIII ao Contrato n\u00ba 48560 com a Construtora Pelotense LTDA para execu\u00e7\u00e3o de infraestrutura, elevando o valor total de R$ 4.003.484,10 para R$ 8.006.968,20.</li> <li> <p>Contratos de fornecimento de materiais hospitalares com empresas como Soma/RS Produtos Hospitalares Ltda., TSV Hospitalar, e DX Com\u00e9rcio e Distribuidora Ltda., totalizando valores at\u00e9 R$ 74.764.977,56.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es de Materiais e Equipamentos:</p> </li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo hospitalar e eletrodom\u00e9sticos, com vencedores como Soma/RS Produtos Hospitalares Ltda., Med4 Importadora e Distribuidora Ltda., e Contratado Transportes Sagebin Ltda., com valores espec\u00edficos atribu\u00eddos a cada item.</li> <li>Leil\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 007/2024 para aliena\u00e7\u00e3o de terrenos, com vencedores pagando valores entre R$ 206.166,00 e R$ 1.468.000,00.</li> <li> <p>Termos de Fomento e Colabora\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es como Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento Social do Norte do RS, destinando recursos para projetos educacionais e de sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>Processos de Reequil\u00edbrio Econ\u00f4mico-Financeiro:</p> </li> <li> <p>Termos Aditivos ajustando valores de contratos devido \u00e0 varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de derivados de petr\u00f3leo, garantindo continuidade dos servi\u00e7os contratados.</p> </li> <li> <p>Inexigibilidade e San\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Inexigibilidade de Chamamento P\u00fablico para parcerias espec\u00edficas com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil, fundamentadas na singularidade do objeto e cumprimento de requisitos legais.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas a empresas contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, com notifica\u00e7\u00f5es emitidas para ressarcimento aos cofres municipais.</li> </ol> <p>Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Secretarias Envolvidas: Seguran\u00e7a, Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Transpar\u00eancia e Controladoria, Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade, Educa\u00e7\u00e3o, Esporte e Lazer, Parcerias, Sa\u00fade.</li> <li>Pessoas Chave:</li> <li>Secret\u00e1rios: Alexandre Augusto Aragon, Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes, Cesar Em\u00edlio Sulzmarker, Juliano Passini, Leonardo Duarte Pascoal.</li> <li>Servidores Designados: Marcelo Francisco Neutzling de Lima, Rodrigo da Silva Policarpo, Patricia Monaco Schuler, Lindomar Junior Fonseca Alves, Jos\u00e9 Roberto Raach, entre outros mencionados nas portarias.</li> <li>Empresas Contratadas: Soma/RS Produtos Hospitalares Ltda., NucleoRad Solu\u00e7\u00f5es em Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica Ltda., Transportes Sagebin Ltda., TSV Hospitalar, e diversas outras mencionadas nos contratos e preg\u00f5es.</li> </ul> <p>Valores Destacados:</p> <ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Abonos: Valores espec\u00edficos para GIP (N\u00edveis 04 e 06) e Abono de Perman\u00eancia variando conforme a fun\u00e7\u00e3o e tempo de servi\u00e7o.</li> <li>Contratos de Grande Porte: At\u00e9 R$ 74.764.977,56 em aquisi\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os diversos.</li> <li>Multas e Penalidades: Valores estipulados em Reais para san\u00e7\u00f5es contratuais a fornecedores.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o:</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o de 12 de fevereiro de 2025 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre destaca significativas altera\u00e7\u00f5es no efetivo das diversas secretarias, com designa\u00e7\u00f5es, exonera\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es de gratifica\u00e7\u00f5es e abonos a servidores chave. Al\u00e9m disso, observam-se robustas atividades de contrata\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os essenciais, com valores expressivos destinados a fortalecer as opera\u00e7\u00f5es municipais nas \u00e1reas de seguran\u00e7a, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura. As a\u00e7\u00f5es refletem um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para aprimorar a gest\u00e3o p\u00fablica e garantir a efici\u00eancia nos servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-02-13/","title":"Di\u00e1rio oficial - 13/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7456 (13 de fevereiro de 2025)</p> <p>1. Contratos e Aditamentos:</p> <ul> <li>Contrato 1019/2024</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: Paulo Cesar Francisco dos Santos - ME (CNPJ: 01.615.799/0001-93).</li> <li>Objeto: Aditamento contratual para acr\u00e9scimo qualitativo e quantitativo.</li> <li>Valor Adicionado: R$ 2.398,00.</li> <li>Novo Valor Total: R$ 30.140,00.</li> <li>Data de Assinatura: 12 de fevereiro de 2025.</li> <li> <p>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33.90.39.99 - Outros Servi\u00e7os de Terceiros.</p> </li> <li> <p>Contrato 827 com CLARO S.A.</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: CLARO S.A. (CNPJ: 40.432.544/0001-47).</li> <li>Objeto: Aditamento para prorroga\u00e7\u00e3o de prazo e altera\u00e7\u00e3o de equipamentos.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de 12 meses a partir de 19 de agosto de 2025.</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o de aparelhos tipo 2 por Samsung Tab A9 Plus 5G 64GB.</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o de aparelhos tipo 1 por Samsung Galaxy S24 FE com desconto unit\u00e1rio de R$ 352,00 nas primeiras 70 unidades.</li> <li>Inclus\u00e3o de 35 carregadores originais para iPhone 14 sem custos adicionais.</li> </ul> </li> <li>Novo Valor Total: R$ 872.984,04.</li> <li>Data de Assinatura: 11 de fevereiro de 2025.</li> <li> <p>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33904014 - Telefonia Fixa e M\u00f3vel.</p> </li> <li> <p>Contrato 1037/2025 com FORTPEL COM\u00c9RCIO DE DESCART\u00c1VEIS LTDA</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: FORTPEL COM\u00c9RCIO DE DESCART\u00c1VEIS LTDA. (CNPJ: 04.907.604/0001-77).</li> <li>Objeto: Fornecimento cont\u00ednuo de material de estoque de almoxarifado (escrit\u00f3rio e papelaria).</li> <li>Valor Total: R$ 129.019,15.</li> <li>Data de Assinatura: 11 de fevereiro de 2025.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903016 - Material de Expediente.</li> </ul> <p>2. Licita\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es Diretas:</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 42/2024</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada em obras de constru\u00e7\u00e3o civil com foco em obras hidr\u00e1ulicas para instala\u00e7\u00e3o de sistema elevat\u00f3rio de esgoto.</li> <li>Empresa Vencedora: DOM ARQUITETURA E CONSTRU\u00c7\u00c3O LTDA.</li> <li>Valor do Lote \u00danico: R$ 65.300,00.</li> <li>Processo SEI: 116.00009/2024-71.</li> <li> <p>Detalhes: Dispon\u00edveis em www.pregaobanrisul.com.br.</p> </li> <li> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba 05/2025</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: DOM ARQUITETURA E CONSTRU\u00c7\u00c3O LTDA. (CNPJ: 19.079.041/0001-43).</li> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados de manuten\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e desinstala\u00e7\u00e3o das redes el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio Alo\u00edsio Filho.</li> <li>Detalhes Financeiros:<ul> <li>M\u00e3o de Obra: R$ 174.480,00 (2 eletricistas e 2 auxiliares).</li> <li>Material: R$ 324.114,06.</li> <li>Total Global: R$ 498.594,06.</li> </ul> </li> <li>Per\u00edodo: 6 meses.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903704 - Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis.</li> </ul> <p>3. Principais Altera\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es:</li> <li>DOM ARQUITETURA E CONSTRU\u00c7\u00c3O LTDA contratada para obras hidr\u00e1ulicas e manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.</li> <li> <p>FORTPEL COM\u00c9RCIO DE DESCART\u00c1VEIS LTDA respons\u00e1vel pelo fornecimento de materiais de escrit\u00f3rio e papelaria.</p> </li> <li> <p>Compras e Investimentos:</p> </li> <li>Sistema de Esgoto: Investimento de R$ 65.300,00 na instala\u00e7\u00e3o de sistema elevat\u00f3rio.</li> <li>Equipamentos de Telefonia: Atualiza\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de novos aparelhos Samsung com desconto, totalizando R$ 872.984,04.</li> <li> <p>Materiais de Almoxarifado: Compra de materiais no valor de R$ 129.019,15.</p> </li> <li> <p>Aditamentos Contratuais:</p> </li> <li>Aumento total de R$ 2.398,00 no contrato com Paulo Cesar Francisco dos Santos - ME.</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de contrato com CLARO S.A., ajustando equipamentos e reduzindo custos.</li> </ul> <p>4. Envolvidos:</p> <ul> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, respons\u00e1vel pela assinatura e divulga\u00e7\u00e3o dos contratos.</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> </ul> <p>5. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o Dispon\u00edvel: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa/</li> <li>Contato para D\u00favidas: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o da Prefeitura: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: Nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial, destacam-se diversos contratos e aditamentos que envolvem a C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, com investimentos significativos em infraestrutura hidr\u00e1ulica, manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de telefonia e materiais de escrit\u00f3rio. As contrata\u00e7\u00f5es visam aprimorar os servi\u00e7os oferecidos pela prefeitura, garantindo a efici\u00eancia e a moderniza\u00e7\u00e3o das depend\u00eancias municipais.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Ano XXIX - Edi\u00e7\u00e3o 7456 Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 13 de fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-13/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-seguranca","title":"Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>Andr\u00e9 Luis do Prado (538970 01), Guarda Municipal na Assessoria de Intelig\u00eancia, recebeu a Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 06 como Fiscal de Servi\u00e7o, v\u00e1lida de 11/02/2025 a 03/02/2026.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio","title":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio","text":"<ul> <li> <p>Ana Claudia Aguiar Passos (972141/5), Vanessa Rubio dos Santos (1682415/1), Clarisssa Tondolo Romero (570646/2), Klymeia Mendon\u00e7a Nobre (1672410/1) e Ramon dos Santos (1635301/1), todos Professores M5 da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, tiveram suas cess\u00f5es de efetivo a partir de 03/02/2025 para cumprimento de Regime Suplementar de Trabalho.</p> </li> <li> <p>Marjore Jeger Cunha (1034197/1), Assistente Administrativo da Secretaria Municipal de Sa\u00fade, cessa a partir de 01/02/2025 para Regime de Tempo Integral.</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-saude","title":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li> <p>Rafael Piva Penteado (1663321/01), Marco Antonio Giambastiani (331019-01), John Lennon dos Reis Friedrich (1145843.02), Miguel Rodrigues de Carvalho (426330/02), Julia Lopes de Queiroz (1697900/01), Barbara Almeida Plocharski (1126415/01), e Bruna Koszeniewski Pereira (1112082/01) receberam Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) nos n\u00edveis 02 e 04, retroativas a datas entre 10/01/2025 e 21/03/2023.</p> </li> <li> <p>Aline Candano Peixoto (500012/3) e Tatiana Pereira Bittencourt (1663585/1) dispensaram das fun\u00e7\u00f5es gratificadas de Assessor IV na Secretaria de Transpar\u00eancia e Controladoria.</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-governanca-cidada-e-desenvolvimento-rural","title":"Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Emdemar Sarnagotto (516561/7), Andreia Beatriz Peixoto Cardoso (801528/6), Ana Paula Soares Gon\u00e7alves (1699970/1), Angela Maria Comunal Gomes (678792/3), Simone Klein Pinto de Oliveira (201410/1), Sirlei Batista de Souza (1687190/1), Elaine Adriane da Silva (1311352/2), Vanessa Ramos da Rosa (533650/10), Josue dos Santos Allemane (1315803/4) e Tatiane Perdomo Cardoso (852895/2) para fun\u00e7\u00f5es de Conselheiro Tutelar durante impedimentos dos titulares.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#procuradoria-geral-do-municipio","title":"Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Indeniza\u00e7\u00f5es Administrativas, com novos membros a partir de 04/02/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#outras-secretarias","title":"Outras Secretarias","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura e Secretaria Municipal de Esporte e Lazer realizaram substitui\u00e7\u00f5es de servidores para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.</li> <li>Secretaria Municipal de Parcerias designou fiscais de contrato e servi\u00e7os para contratos com empresas como Ara Loca\u00e7\u00f5es Ltda ME.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-planejamento-e-gestao","title":"Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 342/2024 para registro de pre\u00e7os de material de consumo hospitalar:</li> <li>Monteggia Produtos Hospitalares Ltda. - \u00c1gua Sanit\u00e1ria em P\u00f3: R$ 27,80 por litro, 4500 litros.</li> <li>LM Farma Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio LTDA. - Limpador de Vidros: R$ 18,98 por litro, 2200 litros.</li> <li>Diversos outros fornecedores adquiriram itens como esponjas, \u00e1lcool et\u00edlico, sacos pl\u00e1sticos, etc., totalizando milhares de reais em aquisi\u00e7\u00f5es essenciais para a sa\u00fade p\u00fablica.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-educacao","title":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 002/2025 para loca\u00e7\u00e3o de 01 (um) ve\u00edculo tipo VAN com motorista, no valor de R$ 600,00 por di\u00e1ria, totalizando R$ 216.000,00 anuais, contratado com Localiza Ve\u00edculos Especiais S.A..</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#secretaria-municipal-de-saude_1","title":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Software Adobe Creative Cloud via dispensa de licita\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s necessidades tecnol\u00f3gicas da secretaria.</li> <li>Contratos de manuten\u00e7\u00e3o, loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos detalhados com valores espec\u00edficos e fornecedores registrados, como PROCEMPA, Tecnetworking Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es em TI Ltda., entre outros.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#departamento-municipal-de-limpeza-urbana","title":"Departamento Municipal de Limpeza Urbana","text":"<ul> <li>Ter termos aditivos e resciss\u00f5es de contratos com empresas como Transportadora Ecollix de Res\u00edduos Ltda., garantindo a continuidade ou encerramento de servi\u00e7os conforme necessidade administrativa.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#3-pessoas-envolvidas-e-unidades-contratantes","title":"3. Pessoas Envolvidas e Unidades Contratantes","text":"<ul> <li>Fornecedores Principais:</li> <li>Monteggia Produtos Hospitalares Ltda.</li> <li>LM Farma Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio LTDA.</li> <li>Localiza Ve\u00edculos Especiais S.A.</li> <li>ProcEMPA - Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre</li> <li>Tecnetworking Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es em TI Ltda.</li> <li>Spader Engenharia Ltda.</li> <li> <p>Ecollix de Res\u00edduos Ltda.</p> </li> <li> <p>Unidades Contratantes:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana</li> <li>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#4-decisoes-administrativas-e-notificacoes","title":"4. Decis\u00f5es Administrativas e Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e Dispensas:</li> <li> <p>Diversos servidores exonerados ou dispensados das fun\u00e7\u00f5es gratificadas conforme legisla\u00e7\u00f5es vigentes.</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es de Autos de Infra\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es a indiv\u00edduos e empresas sobre infra\u00e7\u00f5es ambientais e municipais, com possibilidade de recurso dentro de prazos estabelecidos.</p> </li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es e Retifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Corre\u00e7\u00f5es em contratos e registros de pre\u00e7os, garantindo precis\u00e3o administrativa e legal.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#5-valores-totais-das-compras-e-contratacoes","title":"5. Valores Totais das Compras e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Total de Compras Hospitalares: Aproximadamente R$ 61.852,20 distribu\u00eddos entre diversos fornecedores e itens essenciais.</li> <li>Loca\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos: R$ 216.000,00 anuais para a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Contratos de Tecnologia e Servi\u00e7os de TI: Valores variando conforme contrato, com destaque para contratos anuais e prazos espec\u00edficos.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-13/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre de 13 de fevereiro de 2025 detalha significativas altera\u00e7\u00f5es no quadro funcional das secretarias municipais, com cess\u00f5es, exonera\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para cumprir regimes de trabalho espec\u00edficos. Al\u00e9m disso, foram realizadas diversas contrata\u00e7\u00f5es e compras essenciais para as \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura e limpeza urbana, com valores expressivos e fornecedores credenciados. As decis\u00f5es administrativas e notifica\u00e7\u00f5es refor\u00e7am o controle e a conformidade com as legisla\u00e7\u00f5es vigentes, garantindo a efici\u00eancia e a legalidade das a\u00e7\u00f5es municipais.</p> <p>Observa\u00e7\u00e3o: Este resumo visa fornecer uma vis\u00e3o geral das principais a\u00e7\u00f5es registradas no Di\u00e1rio Oficial. Para detalhes completos sobre cada ato, recomenda-se consultar a edi\u00e7\u00e3o integral dispon\u00edvel no site oficial.</p>"},{"location":"2025-02-14/","title":"Di\u00e1rio oficial - 14/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - 14 de Fevereiro de 2025 (Edi\u00e7\u00e3o 7457)</p>"},{"location":"2025-02-14/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-02-14/#a-exoneracoes","title":"a. Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Cassiano Cesario da Costa</li> <li>Cargo: Assistente Legislativo II</li> <li>Unidade: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Data Efetiva: 31/01/2025</li> <li> <p>Base Legal: Art. 73 da Lei Complementar Municipal 133/1985</p> </li> <li> <p>Marcio Chaves Nunes</p> </li> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete</li> <li>Unidade: Gabinete do(a) Vereador(a) Gilson Padeiro</li> <li>Data Efetiva: 15/02/2025</li> <li> <p>Base Legal: Inciso I do Art. 71 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985</p> </li> <li> <p>Luciana Cunha Seabra da Rocha</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio</li> <li>Unidade: Bancada do PSOL</li> <li>Data Efetiva: 01/01/2025</li> <li> <p>Base Legal: Al\u00ednea \u201ca\u201d do Inciso II do Art. 71 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985</p> </li> <li> <p>Cl\u00e1udia Favaro</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio</li> <li>Unidade: Bancada do PSOL</li> <li>Data Efetiva: 31/01/2025</li> <li>Base Legal: Inciso VI do Art. 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> </ul>"},{"location":"2025-02-14/#b-nomeacoes","title":"b. Nomea\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Luciana Cunha Seabra da Rocha</li> <li>Novo Cargo: Assessor T\u00e9cnico de Comiss\u00e3o</li> <li>Unidade: Gabinete do(a) Vereador(a) Karen Santos</li> <li>Data In\u00edcio: 01/01/2025</li> <li> <p>Condi\u00e7\u00f5es: Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</p> </li> <li> <p>Cl\u00e1udia Favaro</p> </li> <li>Novo Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II</li> <li>Unidade: Gabinete do(a) Vereador(a) Roberto Robaina</li> <li>Data In\u00edcio: 31/01/2025</li> <li>Condi\u00e7\u00f5es: Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral</li> </ul>"},{"location":"2025-02-14/#2-compras-e-contratacoes","title":"2. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-02-14/#a-contratos","title":"a. Contratos","text":"<ul> <li>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba 10/2025</li> <li>Processo: 109.00005/2025-81</li> <li>Convenente: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Conveniada: Banco do Brasil S.A.</li> <li>Objeto: Credenciamento para disponibiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito consignado aos servidores.</li> <li>Valor Total: N\u00e3o especificado; repasses baseados nos descontos em folha e encargos por mora.</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> </ul>"},{"location":"2025-02-14/#b-licitacoes","title":"b. Licita\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 38/2024</li> <li>Processo SEI: 074.00039/2024-49</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de ventiladores de torre, desumidificadores, plastificadoras laminadoras poliseladoras, bancadas industriais e carrinhos de carga.</li> <li>Resultados por Lote:<ul> <li>Lote 01: Deserto</li> <li>Lote 02: Deserto</li> <li>Lote 03: Vencedor - CASA DO MEC\u00c2NICO LTDA</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 3.170,59</li> <li>Valor Total: R$ 3.170,59</li> <li>Lote 04: Deserto</li> <li>Lote 05: Deserto</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-02-14/#3-outras-informacoes-relevantes","title":"3. Outras Informa\u00e7\u00f5es Relevantes","text":"<ul> <li>Inclus\u00e3o de Ve\u00edculo:</li> <li>Processo SEI: 267.00018/2025-83</li> <li>Acordante: Vereadora Mariana Lescano</li> <li>Ve\u00edculo: Fiat Pulse, Placa JBX7B82</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 12/02/2025</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e n\u00ba 391/2008</li> </ul>"},{"location":"2025-02-14/#4-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"4. Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nichele C\u00f3rdova</li> <li>Presidente da C\u00e2mara Municipal: Identificado nas portarias, sem nome espec\u00edfico no documento.</li> <li>Empresas Contratadas:</li> <li>Banco do Brasil S.A.</li> <li>CASA DO MEC\u00c2NICO LTDA</li> </ul> <p>Contato para Mais Informa\u00e7\u00f5es: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo foi elaborado para destacar as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme divulgado no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico em 14 de fevereiro de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir sua precis\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7457 (14 de fevereiro de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: - Afastamentos Tempor\u00e1rios:    - Ana Maria Pellini, Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda, afastada nos dias 09 e 10 de fevereiro de 2025 para participar de reuni\u00e3o em Bras\u00edlia, sem \u00f4nus ao Munic\u00edpio.   - V\u00e1rios servidores autorizados a prestar aux\u00edlio humanit\u00e1rio em Santa Catarina de 18 a 24 de janeiro de 2025.   - Paulo Roberto Silveira Santos e Carolina Soares Seegger afastados de 10 a 12 de fevereiro de 2024 para evento com o Prefeito.   - Andr\u00e9 Flores Coronel afastado de 10 a 13 de fevereiro de 2025 para encontro de prefeitos em Bras\u00edlia.   - Diversos servidores designados para acompanhar a Vice-Prefeita em eventos econ\u00f4micos e outros afastamentos por participa\u00e7\u00e3o em eventos ou por motivo de f\u00e9rias.</p> <ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es e Recondu\u00e7\u00f5es:</li> <li>Let\u00edcia Costa Leiria e Gl\u00f3ria Let\u00edcia Pretto designadas para integrar o Conselho Executivo Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal por dois ter\u00e7os.</li> <li>Jos\u00e9 Francisco Lima dos Santos e Rita Helena Lopes Brito reconduzidos para o conselho.</li> <li> <p>Fabiano Ramos dos Santos reconduzido para o setor de habita\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Dispensas:</p> </li> <li>Janice Martins da Costa Berardi exonera-se para ocupar outro cargo.</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a pedido de Fabiana da Silva Ferrugem Moiano.</li> <li>Dispensas de Caroline Vanazzi Guadagnin e outros servidores por motivos diversos, incluindo falecimento e cumprimento de outras fun\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: - Contratos:   - Tecprinters Tecnologia de Impress\u00e3o Ltda: Contrato n\u00ba 93903/2025 no valor de R$183.592,80, com vig\u00eancia de 29/01/2025 a 28/01/2029, para servi\u00e7os de outsourcing de impress\u00e3o.   - Patron Sa\u00fade Ltda.: Contrato n\u00ba 93891/2025 para fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, com gratifica\u00e7\u00f5es concedidas a Luciano Bruno Giacobbe e M\u00e1rcia Dupke Jancowski.</p> <ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>PE 012/2024 e PE 397/2024: Registro de pre\u00e7os para materiais de cozinha e desinsetiza\u00e7\u00e3o, respectivamente, com vencedores como Bianchini Gazzolla e Biosys Ltda.</li> <li> <p>PE 455/2024 e PE 086/2024: Aquisi\u00e7\u00e3o de material de laborat\u00f3rio e hospitalar com diversos fornecedores, totalizando valores aproximados entre R$0,15 e R$23,26 por item.</p> </li> <li> <p>Extratos de Contratos e Aditivos:</p> </li> <li>Bamex Consultoria: Contrato n\u00ba 750/2025 no valor de R$150.000,00 para manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos oficiais.</li> <li>Orbenk Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Ltda.: Termo de pagamento por indeniza\u00e7\u00e3o n\u00ba 105391 com multa de R$381,57 e outras san\u00e7\u00f5es administrativas aplicadas.</li> </ul> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas: - Diversos servidores designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas como Diretor-Geral, Chefe de Unidade, Assessor V, entre outras, com valores de gratifica\u00e7\u00f5es variando de UFMs a n\u00edveis espec\u00edficos conforme a fun\u00e7\u00e3o desempenhada.</p> <p>San\u00e7\u00f5es e Multas: - Notifica\u00e7\u00f5es e Aplica\u00e7\u00e3o de Multas:   - Empresas como Orbenk Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Ltda. e Comercial Staina Ltda. foram notificadas e sancionadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, com multas variando de R$37.503,92 a UFMs espec\u00edficas.   - Corre\u00e7\u00f5es e arquivamentos de autos de infra\u00e7\u00e3o referentes a irregularidades em servi\u00e7os prestados.</p> <p>Benef\u00edcios e Pensions: - Concess\u00e3o de pens\u00f5es por morte a dependentes de servidores falecidos, com percentuais de 70% a 100% do valor da aposentadoria, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p> <p>Publica\u00e7\u00f5es e Editais: - Editais e Instru\u00e7\u00f5es Normativas:   - Editais para concursos p\u00fablicos, especialmente para Guarda Municipal, com datas e procedimentos detalhados.   - Instru\u00e7\u00f5es Normativas estabelecendo refer\u00eancias de exerc\u00edcio para postos de confian\u00e7a na Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</p> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o apresenta diversas movimenta\u00e7\u00f5es no quadro de servidores, com nomea\u00e7\u00f5es, afastamentos e exonera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de contratos significativos para servi\u00e7os essenciais ao Munic\u00edpio. Tamb\u00e9m destaca san\u00e7\u00f5es aplicadas a fornecedores por n\u00e3o conformidade contratual e concess\u00f5es de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. As publica\u00e7\u00f5es de editais e instru\u00e7\u00f5es normativas refor\u00e7am os processos administrativos e de licita\u00e7\u00e3o em andamento.</p>"},{"location":"2025-02-17/","title":"Di\u00e1rio oficial - 17/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Edi\u00e7\u00e3o 7458 - 17 de fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-17/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Servidor</li> <li>Servidor: Fernando Fontana Dias</li> <li>Matr\u00edcula: 1605771</li> <li>Cargo: Assessor Legislativo I</li> <li>Portaria: 418/2025</li> <li>Data Efetiva: 13/02/2025</li> <li> <p>Motivo: Substitui\u00e7\u00e3o de Gerson Mena Barreto Silva em Licen\u00e7a Sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>Avan\u00e7os Quinquenais</p> </li> <li>Portaria: 416/2025</li> <li>Base Legal: Art. 122-A da Lei Complementar n\u00ba 133/85, Art. 8\u00ba, inciso I da Lei Complementar Federal n\u00ba 173/20, Art. 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> <li> <p>Servidores e Data de Concess\u00e3o:</p> <ul> <li>Antonio Carlos Amaro Costa (Matr\u00edcula: 768872) \u2013 07/01/2025</li> <li>Rodolfo Rivas de Araujo (Matr\u00edcula: 1091735) \u2013 10/01/2025</li> <li>Sandro Pires Brenner (Matr\u00edcula: 238172) \u2013 11/01/2025</li> <li>Jaderson Alan Markus Borgelt (Matr\u00edcula: 1123360) \u2013 15/01/2025</li> <li>Luiz Os\u00f3rio Pereira Rosa Moro (Matr\u00edcula: 773016) \u2013 20/01/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Licen\u00e7a-Pr\u00eamio</p> </li> <li>Portaria: 412/2025</li> <li>Base Legal: Art. 164, Par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85; Art. 8\u00ba, I da Lei Complementar Federal n\u00ba 173/20; Art. 20, VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Servidor: F\u00e1bio Moreira da Silva (Matr\u00edcula: 31510503)</li> <li>Quinqu\u00eanio: 03/06/2018 a 06/01/2025</li> <li>Per\u00edodo de Licen\u00e7a: 03 meses</li> </ol>"},{"location":"2025-02-17/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Dispensa de Inexigibilidade n\u00ba 11/2025</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: CEAP Brasil Solu\u00e7\u00f5es Educacionais Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda.</li> <li>CNPJ: 46.415.417/0001-16</li> <li>Objeto: Inscri\u00e7\u00e3o de 8 servidores do quadro de pregoeiros e equipe de apoio, juntamente com o Diretor de Patrim\u00f4nio e Finan\u00e7as, no evento \"Pregoeiros Summit\" em Florian\u00f3polis/SC.</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 1.980,00</li> <li>Valor Total: R$ 17.820,00</li> <li>Base Legal: Art. 74, inc. III \"f\" da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021 e altera\u00e7\u00f5es posteriores.</li> </ol>"},{"location":"2025-02-17/#audiencias-publicas-agendadas","title":"Audi\u00eancias P\u00fablicas Agendadas","text":"<ol> <li>Cumprimento das Metas Fiscais e Trajet\u00f3ria da D\u00edvida</li> <li>Processo: 008.00004/2025-57</li> <li>Respons\u00e1vel: Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda</li> <li>Data e Hora: 25/02/2025 (ter\u00e7a-feira), \u00e0s 10h</li> <li> <p>Local: Sala de Reuni\u00f5es n\u00ba 302, C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> </li> <li> <p>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o da Secretaria Municipal de Sa\u00fade</p> </li> <li>Processo: 009.00025/2024-91</li> <li>Respons\u00e1vel: Poder Executivo</li> <li>Data e Hora: 25/02/2025 (ter\u00e7a-feira), \u00e0s 10h</li> <li>Local: Sala de Reuni\u00f5es n\u00ba 303, C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, Av. Loureiro da Silva, 255, Bairro Centro Hist\u00f3rico</li> </ol>"},{"location":"2025-02-17/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Presidente da C\u00e2mara Municipal: Vereadora Comandante N\u00e1dia</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7458 do Di\u00e1rio Oficial. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir precis\u00e3o absoluta.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Ano XXIX, Edi\u00e7\u00e3o 7458 (17/02/2025)</p> <ol> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Otalicio J\u00fanior da Rosa Nunes: Gestor de Crip, Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Local e Coordena\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica (SMGLCP), exonera\u00e7\u00e3o efetiva em 31/01/2025.</li> <li>Dilton Rodrigues de Martins: Coordenador, Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos (SMSURB), exonera\u00e7\u00e3o efetiva em 31/01/2025.</li> <li>Simone Ulguim Goncalves Kraemer, Tatiana Lucas Lima, Silvia Luciana Fernandes Ribeiro, entre outros servidores das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o, Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, e Sa\u00fade, foram exonerados entre 05/02/2025 e 19/02/2025 para ocuparem novos cargos ou por pedido pessoal.</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Leonor Marcondes Fraga, Clodoaldo Schuim Lopes, D\u00e9bora Cristiane Andrade dos Santos, Edemar Sarnagotto, e outros foram designados como substitutos de Conselheiros Tutelares durante o per\u00edodo de f\u00e9rias dos titulares, entre 17/02/2025 e 28/02/2025.</li> <li>Caroline Matozo Cabalheiro recebeu a Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade \u2013 GIP N\u00edvel 06, a partir de 08/02/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> </li> <li> <p>Contratos:</p> <ul> <li>Contrato n\u00ba 94023/2025 com FUNDATEC: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para organiza\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de Concurso P\u00fablico para Professores, vig\u00eancia de 24 meses a partir de homologa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Contrato Registrado SECON n\u00ba 94121/2025 com BAMEX Consultoria: Servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva dos ve\u00edculos oficiais atrav\u00e9s de sistema informatizado, vig\u00eancia de 12 meses a partir de 13/02/2025.</li> <li>Aditivos Contratuais: Prorroga\u00e7\u00e3o de contratos com Cooperativas de Trabalho e outras empresas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza, conserva\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia, com valores variando de R$ 6.470,46 a R$ 620.078,49.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos:</p> <ul> <li>San Marino Ve\u00edculos Ltda.: Aquisi\u00e7\u00e3o de caminhonetes por R$ 227.800,00.</li> <li>Reavel Ve\u00edculos Ltda.: Aquisi\u00e7\u00e3o de vans por R$ 289.000,00.</li> <li>Distribuidora Herzog Ltda.: Fornecimento de grades multirastelo por R$ 1.000.000,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Equipamentos Hospitalares:</p> <ul> <li>Comodato com Medpoa Com\u00e9rcio de Material Hospitalar Ltda.: Cess\u00e3o gratuita de diluidores eletr\u00f4nicos autom\u00e1ticos para o HMIPV e HPS.</li> <li>Comodato com Techsteri Ltda.: Cess\u00e3o gratuita de incubadoras para hospitais municipais.</li> </ul> </li> <li> <p>Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e Limpeza:</p> <ul> <li>JUMPER Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia Patrimonial Ltda.: Contratada para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia armada motorizada, com valor total de R$ 303.856,05.</li> <li>Cooperativa de Trabalho COOTRAVIPA: Contratada para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o, com valores determinados em termos aditivos.</li> </ul> </li> <li> <p>Concursos P\u00fablicos:</p> </li> <li> <p>Edital 015/2025: Abertura de Concurso P\u00fablico para Professores \u2013 Diversas Habilita\u00e7\u00f5es, com 811 a 821 vagas, espec\u00edficas para \u00e1reas como Artes, Ci\u00eancias, Filosofia, Letras, Matem\u00e1tica e Educa\u00e7\u00e3o Especial.</p> </li> <li> <p>Resultados e Convoca\u00e7\u00f5es: Divulga\u00e7\u00e3o de resultados preliminares e convoca\u00e7\u00f5es para etapas de recursos administrativos, com prazos estabelecidos entre 19/02/2025 e 21/02/2025.</p> </li> <li> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</p> </li> <li> <p>Caroline Matozo Cabalheiro: Recebe gratifica\u00e7\u00e3o de incentivo \u00e0 produtividade (GIP N\u00edvel 06) a partir de 08/02/2025.</p> </li> <li> <p>Rafael Lima Abel: Assessor VI recebe GIP relacionado \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, com valor total de R$ 303.856,05, conforme Contrato n\u00ba 79518/2022.</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es e Decis\u00f5es Administrativas:</p> </li> <li> <p>Decis\u00f5es de Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa: Notifica\u00e7\u00f5es a empresas e servidores como Vanderl sei Custodio Ferreira e Diego Nicolai Samuel Giordani para ressarcimento de valores variando de R$ 300,00 a R$ 19.726,46, sob pena de inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e cobran\u00e7a judicial.</p> </li> <li> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o: Inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos, como conserto de equipamentos hospitalares e loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis para uso municipal, com base nas leis municipais e federais pertinentes.</p> </li> <li> <p>Termos de Colabora\u00e7\u00e3o e Contratos de Coopera\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Projeto \"Prato Alegre\": Termos de coopera\u00e7\u00e3o com a Associa\u00e7\u00e3o Cruzeiras de S\u00e3o Francisco e Irmandade da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia para oferta gratuita de refei\u00e7\u00f5es sociais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua e vulnerabilidade social, com valores totais de R$ 377.400,00 e R$ 442.860,00.</p> </li> <li> <p>Termos Aditivos: Prorroga\u00e7\u00f5es e ajustes em contratos de colabora\u00e7\u00e3o para projetos de educa\u00e7\u00e3o infantil e servi\u00e7os de sa\u00fade, garantindo continuidade e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades municipais.</p> </li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es em Portarias e Documentos Oficiais:</p> </li> <li> <p>Retifica\u00e7\u00f5es e Corre\u00e7\u00f5es: Altera\u00e7\u00f5es em portarias referentes a afastamentos e designa\u00e7\u00f5es de servidores, garantindo a correta aloca\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais.</p> </li> <li>Publica\u00e7\u00f5es de Editais e A\u00e7\u00f5es: Divulga\u00e7\u00e3o de editais de abertura, resultados de julgamentos de licita\u00e7\u00f5es e concursos, bem como notifica\u00e7\u00f5es sobre san\u00e7\u00f5es administrativas.</li> </ol> <p>Este resumo concentra as principais mudan\u00e7as de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es administrativas presentes na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial, destacando valores envolvidos, unidades afetadas e as principais pessoas designadas ou exoneradas.</p>"},{"location":"2025-02-18/","title":"Di\u00e1rio oficial - 18/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7459 (18 de fevereiro de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculos na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <ul> <li>Inclus\u00f5es de Ve\u00edculos:<ul> <li>Processo SEI: 267.00017/2025-39</li> <li>Vereador Envolvido: Coronel Ustra</li> <li>Ve\u00edculo: Nissan Frontier</li> <li>Placas: JDG4C75</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 12/02/2025</li> <li>Processo SEI: 267.00016/2025-94</li> <li>Vereador Envolvido: Coronel Ustra</li> <li>Ve\u00edculo: Chevrolet S10</li> <li>Placas: QAD0016</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 12/02/2025</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00f5es de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008, com altera\u00e7\u00f5es subsequentes.</li> <li>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e9 C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras</p> <ul> <li> <p>a) Inscri\u00e7\u00e3o de Servidores no Evento \"Pregoeiros Summit\"</p> <ul> <li>S\u00famula de Inexigibilidade 11/2025</li> <li>Processo: 109.00003/2025-92</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: CEAP Brasil Solu\u00e7\u00f5es Educacionais Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda.</li> <li>CNPJ: 46.415.417/0001-16</li> <li>Objeto: Inscri\u00e7\u00e3o de 8 servidores (quadro de pregoeiros e equipe de apoio) e o Diretor de Patrim\u00f4nio e Finan\u00e7as no evento \"Pregoeiros Summit\"</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 1.980,00</li> <li>Valor Total: R$ 17.820,00</li> <li>Base Legal: Art. 74, inc. III \"f\", da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, com altera\u00e7\u00f5es</li> <li>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e9 C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul> </li> <li> <p>b) Contrata\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os El\u00e9tricos no Pal\u00e1cio Aloisio Filho</p> <ul> <li>Extrato Processo: 109.00002/2025-48 \u2013 Contrato 1039/2025</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: DOM Arquitetura e Constru\u00e7\u00e3o Ltda.</li> <li>CNPJ: 19.079.041/0001-43</li> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados de manuten\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e desinstala\u00e7\u00e3o das redes el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o e de ilumina\u00e7\u00e3o</li> <li>Local: Pal\u00e1cio Aloisio Filho</li> <li>Data da Assinatura: 17/02/2025</li> <li>Valor Total do Contrato: R$ 174.480,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903026 - Material El\u00e9trico e Eletr\u00f4nico, Suba\u00e7\u00e3o 2001</li> <li>Base Legal: Art. 75, VIII da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, com altera\u00e7\u00f5es</li> <li>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e9 C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Unidades e Pessoas Envolvidas</p> <ul> <li> <p>Unidades:</p> <ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>CEAP Brasil Solu\u00e7\u00f5es Educacionais Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda.</li> <li>DOM Arquitetura e Constru\u00e7\u00e3o Ltda.</li> </ul> </li> <li> <p>Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e9 C\u00f3rdova: Diretor-Geral</li> <li>Coronel Ustra: Vereador Acordante</li> <li>Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo: Prefeito Municipal</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o: Ter\u00e7a-feira, 18 de fevereiro de 2025</li> <li>Assinatura das Publica\u00e7\u00f5es: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 inclus\u00e3o de ve\u00edculos na C\u00e2mara Municipal, contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e inscri\u00e7\u00f5es de servidores em eventos, com detalhes sobre valores, unidades envolvidas e respons\u00e1veis.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7459 (18 de fevereiro de 2025)</p> <p>I. Altera\u00e7\u00f5es Organizacionais</p> <ul> <li>Decreto n\u00ba 23.120, de 17 de fevereiro de 2025: Inclus\u00e3o dos incisos IX, X e XI no artigo 2\u00ba do Decreto n\u00ba 21.398, consolidando a estrutura organizacional do Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE).</li> </ul> <p>II. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <p>a. Cessa\u00e7\u00e3o de Servidores (Portaria CESSA)</p> <p>Diversos servidores foram cessados a partir de 01/01/2025 at\u00e9 03/02/2025, incluindo:</p> <ul> <li>Guilherme de Souza Ferreira (Guardi\u00e3o Municipal, Gabinete do Prefeito)</li> <li>Milena Rodrigues de Oliveira Henrique (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Tiarles Mello Carvalho (Guardi\u00e3o Municipal, Gabinete do Prefeito)</li> <li>Giovani Rosa Delazeri (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Thais Goncalves da Silva (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Vanessa de Azeredo Abreu (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Mariana da Silva Ribeiro (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Candida da Silva Benitez (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Grace Perillo Rodrigues (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Anderson Campos Duarte Junior (Guardi\u00e3o Municipal, Gabinete do Prefeito)</li> <li>Alexandre da Fontoura Dionello (Procurador Municipal, Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio)</li> <li>Arthur Zapata da Silva (Guardi\u00e3o Municipal, Gabinete do Prefeito)</li> <li>Alice Beatriz Assmann (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Joice Cefrin Pinto Silveira Netto (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Paulo Afonso Goncalves Rebelo (M\u00e9dico Especialista, Secretaria Municipal de Sa\u00fade)</li> <li>Leticia Fonseca da Silva (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Karina Luckaszeski Conrado (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Larry Santos Aguiar (T\u00e9cnico em Enfermagem, Secretaria Municipal de Sa\u00fade)</li> <li>Joao Genaro Finamor Neto (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Lisiane Rosaura Tallayer da Silva (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Luciana Cardoso Lerina (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Debora Pinto Sartori (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Andreia dos Santos Rodrigues (T\u00e9cnico em Enfermagem, Secretaria Municipal de Sa\u00fade)</li> <li>Diego de Freitas Dresch (T\u00e9cnico em Enfermagem, Secretaria Municipal de Sa\u00fade)</li> <li>Maria Josefinha Dutrenit Dergam (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Mariana Silva Freitas (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)</li> </ul> <p>b. Designa\u00e7\u00f5es e Coloca\u00e7\u00f5es (Portarias COLOCA e DESIGNA)</p> <ul> <li> <p>Lady Caroline Schirmer Fraga Pereira (Cirurgi\u00e3-Dentista, Secretaria Municipal de Sa\u00fade): Colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo do Estado do Rio Grande do Sul de 18/02/2025 a 31/12/2025.</p> </li> <li> <p>Carlos Augusto Lopes (Jardineiro, Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos): Colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do DMAE de 01/03/2025 a 31/12/2028.</p> </li> <li> <p>Valmir Soares da Silva (Eletricista, Secretaria Municipal de Esporte e Lazer): Colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o de 01/02/2025 a 31/12/2028.</p> </li> <li> <p>Alex Sander Zanoteli Martins (Engenheiro, Secretaria Municipal da Fazenda): Colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do DMAE de 17/02/2025 a 31/12/2028, comissionado como Engenheiro, e autorizado para miss\u00e3o t\u00e9cnica em Amsterd\u00e3/Holanda e participa\u00e7\u00e3o em congressos nos EUA e Espanha.</p> </li> </ul> <p>c. Exonera\u00e7\u00f5es (Portaria EXONERA)</p> <ul> <li> <p>Cristiane Santos Flores (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 18/02/2025.</p> </li> <li> <p>Adriana Maria de Oliveira (Monitor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 12/02/2025 para assumir outro cargo.</p> </li> <li> <p>Ana Paula Motta (Monitor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 12/02/2025 para assumir outro cargo.</p> </li> <li> <p>Renata Nitibailoff Ilha (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 17/02/2025.</p> </li> <li> <p>Clarice dos Santos Guimaraes (Monitor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 13/02/2025 para assumir outro cargo.</p> </li> <li> <p>Leonice Gon\u00e7alves dos Santos (Monitor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 12/02/2025 para assumir outro cargo.</p> </li> <li> <p>Camila Borba da Silva (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 17/02/2025.</p> </li> <li> <p>Maria Josefina Dutrenit Dergam (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 03/02/2025.</p> </li> <li> <p>Mariana Machado de Abreu (Professor, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o): Exonerada a partir de 03/02/2025.</p> </li> </ul> <p>III. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras</p> <p>a. Aquisi\u00e7\u00f5es e Contratos</p> <ul> <li> <p>\u00cdndigo &amp; Brim Com\u00e9rcio de Artigos de Uniformes LTDA: Contrata\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de coletes personalizados (100 unidades) no valor total de R$ 15.650,00.</p> </li> <li> <p>Hydraumaq Equipamentos Hidr\u00e1ulicos LTDA: Compra de 100 coletes personalizados pelo valor total de R$ 15.650,00.</p> </li> <li> <p>Diversas Empresas de Transporte: Contrata\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e servi\u00e7os de transporte, com valores variando entre R$ 1.292,10 e R$ 94.099,92, conforme especificado nos respectivos processos e itens.</p> </li> </ul> <p>b. San\u00e7\u00f5es Aplicadas</p> <ul> <li> <p>Top House Com\u00e9rcio e Fabrica\u00e7\u00e3o de Colch\u00f5es EIRELI - ME: Multa de 3% sobre itens 14 e 15 do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 734/2022, totalizando R$ 16.999,89.</p> </li> <li> <p>Comercial KS EIRELI: Multa de R$ 2.672,67 por descumprimento contratual.</p> </li> <li> <p>Engenheira-Constructora RioClaren\u00e7a Ltda.: Suspens\u00e3o de licitar por 3 meses e multa de R$ 22.086,00 por n\u00e3o responder a proposta.</p> </li> <li> <p>Impacto Vento Norte Produ\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas EIRELI - EPP: Multa de 2% sobre valor da Nota de Empenho n\u00ba 2023/7377, equivalente a R$ 14,48.</p> </li> <li> <p>Construtora de Transporte: Suspens\u00e3o de licitar por 4 meses e multa de R$ 71.381,23 por descumprimento contratual.</p> </li> </ul> <p>IV. Designa\u00e7\u00f5es e Participa\u00e7\u00f5es em Comiss\u00f5es</p> <ul> <li>Comiss\u00e3o de Governan\u00e7a para Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica: Composi\u00e7\u00e3o de servidores do DMAE e da IP Sul Concession\u00e1ria de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica Ltda, respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.</li> </ul> <p>V. Programas e Projetos</p> <ul> <li> <p>Programa de Resid\u00eancia Jur\u00eddica (Processo 23.0.000042444-7): Convoca\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados para integra\u00e7\u00e3o ao Programa, conforme edital n\u00ba 013/2025.</p> </li> <li> <p>Pr\u00eamios A\u00e7orianos de Literatura: Altera\u00e7\u00f5es no cronograma e categorias das obras inscritas, conforme Termo de Refer\u00eancia.</p> </li> <li> <p>Fomento a Projetos de Inclus\u00e3o: Termos de Fomento e Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica firmados com organiza\u00e7\u00f5es sociais para execu\u00e7\u00e3o de projetos culturais e de sa\u00fade, com valores totais de R$ 1.192.451,20 e R$ 1.192.451,20, respectivamente.</p> </li> </ul> <p>VI. Notifica\u00e7\u00f5es e Decis\u00f5es Administrativas</p> <ul> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es de Decis\u00f5es: Informa\u00e7\u00f5es sobre indeferimentos de pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o e desist\u00eancias de servidores em processos seletivos, com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p> </li> <li> <p>Autoria\u00e7\u00e3o de Penalidades: Divulga\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es aplicadas a empresas por descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais, incluindo multas e suspens\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00f5es futuras.</p> </li> </ul> <p>VII. Comunica\u00e7\u00f5es Gerais</p> <ul> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es em Portarias: Revis\u00f5es e retifica\u00e7\u00f5es em portarias anteriores, ajustando datas e procedimentos conforme necess\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Aberturas de Licita\u00e7\u00f5es: Divulga\u00e7\u00e3o de editais para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os diversos, com informa\u00e7\u00f5es sobre objetos, fornecedores e valores.</p> </li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais altera\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es registradas no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre referente \u00e0 data de 18 de fevereiro de 2025, destacando mudan\u00e7as de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, compras, san\u00e7\u00f5es aplicadas e designa\u00e7\u00f5es de servidores para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.</p>"},{"location":"2025-02-19/","title":"Di\u00e1rio oficial - 19/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7460 (19 de fevereiro de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: - Portaria 420/2025:    - Nomea\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria:      - Servidor Substitu\u00eddo: Fernando Polen Wielewicki (Matr\u00edcula: 1154036) em per\u00edodo de f\u00e9rias.     - Nomeado: Carlos Eduardo Costa Gomes (Matr\u00edcula: 77069.6), Assistente Legislativo IV (Cargo: 1.3.1.9.11a).     - Nova Fun\u00e7\u00e3o: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Registros e Anais (Cargo: 2.2.1.5).     - Per\u00edodo de Substitui\u00e7\u00e3o: 20/01/2025 a 29/01/2025.</p> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Contrato 961 com CDS Inform\u00e1tica Ltda:</li> <li>Objeto: Prorroga\u00e7\u00e3o e ajustes no contrato de manuten\u00e7\u00e3o de processamento de dados.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o da Vig\u00eancia: De 02/03/2025 a 01/03/2026.</li> <li>Redu\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7o: </li> <li>Item I (Manuten\u00e7\u00e3o mensal) ajustado para R$ 19.868,07/m\u00eas.</li> <li>Total no per\u00edodo de 12 meses: R$ 238.416,84.</li> <li>Reajuste de Pre\u00e7os: Baseado no IPCA\u2013IBGE (mar\u00e7o/2024 a fevereiro/2025).</li> </ul> </li> <li>Valor Total Estimado: R$ 918.772,84.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: <ul> <li>CG 33904028 \u2013 Processamento de Dados \u2013 Cabeamento Estruturado \u2013 Conex\u00e3o de Rede.</li> <li>CG 33903017 \u2013 Material de T.I.C. (Consumo), suba\u00e7\u00e3o 2003.</li> </ul> </li> <li> <p>Respons\u00e1vel pela Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nicle C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</p> </li> <li> <p>Contrato 1038/2025 com Dom Arquitetura e Constru\u00e7\u00e3o Ltda:</p> </li> <li>Objeto: Instala\u00e7\u00e3o de sistema elevat\u00f3ria de esgoto pela CMPA.</li> <li>Valor do Contrato: R$ 65.300,00.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: <ul> <li>CG 33903024 \u2013 Material para Manuten\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis/Instala\u00e7\u00f5es.</li> <li>CG 33903916 \u2013 Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis.</li> <li>CG 44905192 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es, suba\u00e7\u00e3o 1001, complemento 0001.</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021.</li> <li> <p>Respons\u00e1vel pela Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nicle C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</p> </li> <li> <p>Contrato 1040/2025 com Domus Consultoria e Projetos em Seguran\u00e7a Eletr\u00f4nica e Automa\u00e7\u00e3o Ltda:</p> </li> <li>Objeto: Consultoria e elabora\u00e7\u00e3o de projetos de seguran\u00e7a institucional para a C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Valor do Contrato: R$ 27.280,00.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: <ul> <li>CG 33903906 \u2013 Pesquisa, Estudos Preliminares e Projetos, suba\u00e7\u00e3o 2001, complemento 0001.</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021.</li> <li> <p>Respons\u00e1vel pela Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nicle C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</p> </li> <li> <p>Termo de Permiss\u00e3o de Uso 04/2025 com Banca do Aranha:</p> </li> <li>Objeto: Permiss\u00e3o gratuita para instala\u00e7\u00e3o de food truck na \u00e1rea externa do edif\u00edcio-sede da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Finalidade: Venda de refei\u00e7\u00f5es durante a indisponibilidade do restaurante no Pal\u00e1cio Alo\u00edsio Filho.</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021.</li> <li>Respons\u00e1vel pela Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nicle C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul> <p>3. Outras Informa\u00e7\u00f5es Relevantes: - Ordem de Servi\u00e7o N\u00ba 2/2025:    - Determina que novos servidores, no ato de nomea\u00e7\u00e3o, devem indicar conta corrente para recebimento de vencimentos, apresentando c\u00f3pia do cart\u00e3o banc\u00e1rio. - Publica\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o:   - Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 19 de fevereiro de 2025.   - Data de Publica\u00e7\u00e3o: 20 de fevereiro de 2025. - Contato para Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:   - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br   - Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS.</p> <p>4. Respons\u00e1veis Administrativos: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo. - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes. - Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es financeiras detalhadas na edi\u00e7\u00e3o 7460 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre, de 19 de fevereiro de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7460 (19/02/2025)</p> <p>Principais Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li>Afastamentos Tempor\u00e1rios:</li> <li>Alexandre Rocha Souza (Assessor IV) afastado para acompanhar a Vice-Prefeita no XI F\u00f3rum Econ\u00f4mico Ga\u00facho.</li> <li>Andr\u00e9 Luiz de Mello Machado (Diretor-Geral do DEMHAB) participando reuni\u00e3o t\u00e9cnica em S\u00e3o Paulo/SP.</li> <li>Germano Bremm (Secret\u00e1rio do Meio Ambiente) em miss\u00e3o t\u00e9cnica na Holanda.</li> <li> <p>Outros servidores como Ad\u00e3o de Castro Junior, Cesar Elenir Lopes, Carolina Soares Seeger, entre outros, afastados para participa\u00e7\u00f5es em eventos e miss\u00f5es t\u00e9cnicas nacionais e internacionais.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Dispensas:</p> </li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o de Dalmiro Schaf Lopes e Ismael Ceolin Lazzarotto, al\u00e9m de diversos outros servidores das Secretarias de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos e Assist\u00eancia Social.</li> <li>Emerson Lopes Fernandes colocado em est\u00e1gio experimental para fun\u00e7\u00e3o de Assistente Administrativo.</li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es relacionadas a fun\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es de gratifica\u00e7\u00f5es por desempenho.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de Luiz Eduardo Lemes e outros servidores para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos.</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Ana Paula Bairros Mayer e Gustavo Moreira Pestana para fun\u00e7\u00f5es gratificadas na Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio.</li> <li>Diversas nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a em diferentes secretarias.</li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ol> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es e Contratos de Servi\u00e7os:</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da Companhia Excelsior de Seguros Ltda para execu\u00e7\u00e3o de cercamento no Loteamento Pampa, valor de R$ 233.800,74.</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de servidores para IA firmados com Lenovo Tecnologia (BRASIL) e Companhia Excellior de Seguros, totalizando R$ 1.674.409,16.</li> <li>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Portaria pela empresa Tr\u00f3ia Assessoria e Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Ltda., com valores e termos ajustados.</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o emergencial de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s enchente na unidade SMEL do Parque Marechal Mascarenhas de Moraes, com aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es a empresas inadimplentes.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens:</p> </li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de aparelhos de telefone e materiais para confec\u00e7\u00e3o de crach\u00e1s para a Secretaria Municipal da Sa\u00fade.</li> <li>Registro de pre\u00e7os para equipamentos de inform\u00e1tica com fornecedores como DATEN Tecnologia Ltda e Torino Inform\u00e1tica Ltda.</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de material de escrit\u00f3rio para diversos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o municipal.</li> </ol> <p>Altera\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e Compras Importantes:</p> <ul> <li>Contratos com Empresas de Tecnologia e Consultoria:</li> <li>CLINICOM Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria Popular Eireli e PrismaServ Solu\u00e7\u00f5es Empresariais Eireli receberam notifica\u00e7\u00f5es de san\u00e7\u00f5es por descumprimento contratual.</li> <li> <p>B3 S.A. \u2013 Brasil Bolsa Balc\u00e3o e Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - FIPE envolvidas em contratos de consultoria e assessoria t\u00e9cnica, com ajustes contratuais registrados.</p> </li> <li> <p>Contrato de Parceria:</p> </li> <li>Sociedade Beneficente Cultural Bambas da Orgia recebe termo de fomento para custear o Carnaval 2025 de Porto Alegre, valor de R$ 50.079,00.</li> </ul> <p>San\u00e7\u00f5es e Penalidades:</p> <ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancias e multas a empresas por descumprimento de contratos, como a DSD Constru\u00e7\u00f5es RH &amp; Servi\u00e7os Terceirizados Ltda e AlterMed Material M\u00e9dico Hospitalar Ltda.</li> <li>Rescis\u00e3o de contratos por falta de cumprimento de prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas, visando garantir a efici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos.</li> </ul> <p>Eventos e Capacita\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Diversos servidores afastados para participa\u00e7\u00e3o em treinamentos, cursos de especializa\u00e7\u00e3o e encontros relacionados \u00e0 sa\u00fade, sustentabilidade, educa\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.</li> </ul> <p>Altera\u00e7\u00f5es em Editais e Licita\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Retifica\u00e7\u00f5es nos editais de concursos p\u00fablicos e licita\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas, ajustando especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e cronogramas.</li> <li>Aberturas de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais diversos, desde equipamentos de inform\u00e1tica at\u00e9 servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Notas Adicionais:</p> <ul> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de inten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es em processos administrativos relacionados a descumprimentos contratuais.</li> <li>Exclus\u00f5es de servidores inativos devido a falecimentos recentes, atualizando o quadro de pessoal do Departamento Municipal de Previd\u00eancia.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o:</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7460 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre apresenta uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es significativas no quadro de pessoal, com afastamentos, exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas. Al\u00e9m disso, destaca-se a continuidade e ajustes em contratos de servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00f5es de bens essenciais para o funcionamento das secretarias municipais. As a\u00e7\u00f5es visam otimizar a gest\u00e3o p\u00fablica, garantir a execu\u00e7\u00e3o eficiente dos servi\u00e7os e assegurar a conformidade contratual.</p>"},{"location":"2025-02-20/","title":"Di\u00e1rio oficial - 20/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7461 (20 de fevereiro de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Convoca\u00e7\u00f5es para Regime Especial de Trabalho:</li> <li> <p>Cecilia Gon\u00e7alves Amengual (Matr\u00edcula: 20000011) e Hellen Christiny Rosa Fonseca (Matr\u00edcula: 20000073), ambas assessoras parlamentares do gabinete do vereador Alexandre Bublitz, foram convocadas para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir de 11/02/2025, conforme Portarias 419 e 417, respectivamente.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>M\u00e1rcia Cristina Tomaschewski (Matr\u00edcula: 131915902) foi designada para substituir Fabricio Benites Bernardes (Matr\u00edcula: 51280410) em f\u00e9rias de 24/02/2025 a 15/03/2025, no cargo de Supervisor de Gabinete Parlamentar, conforme Portaria 414.</li> <li> <p>Jos\u00e9 Gabriel da Silva Niquele (Matr\u00edcula: 164859401) ser\u00e1 o substituto de M\u00e1rcia Cristina Tomaschewski no cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete III durante o mesmo per\u00edodo, conforme Portaria 415.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Barbara Kreutz Pustai (Matr\u00edcula: 20000117) foi exonerada do cargo de Assessor Superior de Gabinete no gabinete do vereador Alexandre Bublitz a partir da publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 430.</li> <li> <p>Andrea Taisa Sommer (Matr\u00edcula: 20000019), Carlos Eduardo Andrade da Silva (Matr\u00edcula: 20000047), Tatiana Gallois (Matr\u00edcula: 20000084), Jurema Salete Costa In\u00e1cio (Matr\u00edcula: 96758309) e Lucas Zanella de Oliveira (Matr\u00edcula: 20000113) tamb\u00e9m foram exonerados de seus respectivos cargos, conforme Portarias 427, 426, 424, 423 e 422.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o:</p> </li> <li>Barbara Kreutz Pustai foi nomeada para o cargo de Assessor Parlamentar de Mesa.</li> <li>Tatiana Gallois foi nomeada como Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do vereador Coronel Ustra.</li> <li>Diego Gon\u00e7alves da Silva foi nomeado como Assessor Parlamentar de Bancada na Bancada Republicanos.</li> <li>Elaine Paz e Arthur Ghilardi dos Santos foram nomeados para cargos de Assessores Parlamentares nos gabinetes dos vereadores Jonas Reis e Mois\u00e9s Barboza, respectivamente.</li> </ul> <p>2. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculo:</li> <li>A C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre formalizou um Termo de Acordo para a inclus\u00e3o do ve\u00edculo Chevrolet Onix (Placa: SJE6F64) no quadro de ve\u00edculos do vereador Erick D\u00eanil, com data de inclus\u00e3o em 17/02/2025. A base legal utilizada foi a Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391/2008.</li> </ul> <p>3. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais</p> <ul> <li>Processos Administrativos: Diversos processos administrativos foram citados para cada portaria, garantindo a conformidade legal das altera\u00e7\u00f5es realizadas.</li> <li>Contato e Publica\u00e7\u00e3o: O Di\u00e1rio Oficial est\u00e1 dispon\u00edvel eletronicamente no site dopa.portoalegre.rs.gov.br, e as edi\u00e7\u00f5es s\u00e3o geridas pelo Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7461 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre destaca principalmente movimenta\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal da C\u00e2mara Municipal, incluindo convoca\u00e7\u00f5es, designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es em comiss\u00e3o. Al\u00e9m disso, registrou a aquisi\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo para uso parlamentar, evidenciando a\u00e7\u00f5es administrativas para aprimorar a estrutura de trabalho dos representantes municipais.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - 20 de Fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-20/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>a. Dispensa de Registro Eletr\u00f4nico de Efetividade: - Guarda Municipal do Gabinete do Prefeito:   - Ti\u00e1rles Mello Carvalho (Matr\u00edcula: 1650297/1) - Vig\u00eancia: 01/01/2025 a 31/12/2028.   - Anderson Campos Duarte Junior (Matr\u00edcula: 1650203/1) - Vig\u00eancia: 01/02/2025 a 31/12/2028.   - Guilherme de Souza Ferreira (Matr\u00edcula: 1650157/1) - Vig\u00eancia: 01/01/2025 a 31/12/2028.   - Arthur Zapata da Silva (Matr\u00edcula: 1650181/1) - Vig\u00eancia: 01/01/2025 a 31/12/2028.</p> <p>b. Cessa\u00e7\u00e3o de Efetivos na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Diversos professores (M5 e M4) tiveram cessadas suas efetividades a partir de fevereiro de 2025 devido ao cumprimento de regime suplementar ou tempo integral.</p> <p>c. Exonera\u00e7\u00f5es a Pedido: - Aline Pereira Ribeiro (Matr\u00edcula: 1250400/1) - Professora M5 - Exonera\u00e7\u00e3o: 03/01/2025. - Luisa Robaina Dulinski (Matr\u00edcula: 1497456/2) - Professora M5 - Exonera\u00e7\u00e3o: 03/02/2025. - Rita de Cassia Viegas dos Santos (Matr\u00edcula: 1050893/1) - Professora M5 - Exonera\u00e7\u00e3o: 03/02/2025. - Outros servidores tamb\u00e9m tiveram exonera\u00e7\u00f5es similares por motivos relacionados ao regime de trabalho.</p>"},{"location":"2025-02-20/#2-contratacoes-e-designacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es","text":"<p>a. Contratos e Termos de Coopera\u00e7\u00e3o: - Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:   - Termos de Colabora\u00e7\u00e3o com diversas OSCs para oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil, totalizando m\u00faltiplas institui\u00e7\u00f5es com valores mensais entre R$ 61.540,42 a R$ 237.758,40.   - Termos de Fomento e Apostilamentos visando a amplia\u00e7\u00e3o e melhoria de instala\u00e7\u00f5es educacionais.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li>Termo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica com a Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Sapucaia do Sul para est\u00e1gios e pr\u00e1ticas profissionais.</li> <li> <p>Contratos de Manuten\u00e7\u00e3o com empresas para servi\u00e7os de impress\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> </li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es para cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es ambientais pelos contratados.</li> <li>Decis\u00f5es Administrativas aplicando multas por descumprimento de contratos.</li> </ul> <p>b. Designa\u00e7\u00f5es e Gratifica\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Designa\u00e7\u00f5es de servidores para fun\u00e7\u00f5es gratificadas como Gerente de Atividades, Chefe de Equipe e Respons\u00e1vel por Atividades.   - Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade para servidores destacados.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o:</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para coordena\u00e7\u00e3o de projetos de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-20/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<p>a. Aquisi\u00e7\u00f5es na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Materiais de Limpeza:   - Compra de produtos como \u00e1gua sanit\u00e1ria, detergentes, cera l\u00edquida, desinfetantes e papel higi\u00eanico totalizando valores significativos com fornecedores como Genial Produtos Ltda., Odimed Com\u00e9rcio, Proquill Ltda., e outras.</p> <p>b. Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos Abertos:   - PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO 485/2024: Contrata\u00e7\u00e3o da Atacad\u00e3o Com\u00e9rcio de G\u00eaneros Aliment\u00edcios Ltda. pelo valor total de R$ 7.335,00 para fornecimento de materiais de limpeza.   - PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO 018/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a de E-mail para a Prefeitura.   - PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO 527/2024: Registro de Pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais El\u00e9tricos para a Administra\u00e7\u00e3o.</p> <p>c. Contratos de Servi\u00e7os: - Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o:   - Contrata\u00e7\u00e3o da Construtora Costamar Ltda. para revitaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o ao lado da Usina do Gas\u00f4metro com valor n\u00e3o especificado. - Servi\u00e7os de Transporte:   - Contrata\u00e7\u00e3o direta para servi\u00e7os de transporte de funcion\u00e1rios e cargas com a Try Transportes Ltda., valor n\u00e3o especificado.</p>"},{"location":"2025-02-20/#4-outras-modificacoes-e-decisoes","title":"4. Outras Modifica\u00e7\u00f5es e Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es na Estrutura Organizacional:</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es nos decretos estabelecendo a organiza\u00e7\u00e3o da Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio.</p> </li> <li> <p>Decis\u00f5es Administrativas:</p> </li> <li> <p>Manuten\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas contratadas pelo descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</p> </li> <li> <p>Expedi\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Publica\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es sobre veda\u00e7\u00e3o de ingresso no Simples Nacional para diversas pessoas jur\u00eddicas.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-20/#5-eventos-e-publicacoes","title":"5. Eventos e Publica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Editais e Resultados de Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Publica\u00e7\u00e3o de resultados de concursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00f5es abertas e resultados de julgamentos finais.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es Importantes:</p> </li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es a pedidos e designa\u00e7\u00f5es de novos servidores para cargos estrat\u00e9gicos em diversas secretarias.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00e3o: Este resumo aborda as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre em 20 de fevereiro de 2025. Para informa\u00e7\u00f5es detalhadas, consultar os documentos originais dispon\u00edveis no site Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-02-21/","title":"Di\u00e1rio oficial - 21/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7462</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: Sexta-feira, 21 de fevereiro de 2025 Data de Publica\u00e7\u00e3o: Segunda-feira, 24 de fevereiro de 2025 Ano: XXIX Edi\u00e7\u00e3o: 7462</p> <p>Principais Pontos:</p> <ol> <li>Publica\u00e7\u00f5es Legislativas:</li> <li> <p>Nenhuma publica\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Informa\u00e7\u00f5es Institucionais:</p> </li> <li>Prefeitura Municipal de Porto Alegre<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> </ul> </li> <li>Equipe da Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li> <p>Site: www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</p> </li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo, Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> </li> <li>Nenhuma altera\u00e7\u00e3o de efetivo, contrata\u00e7\u00e3o ou compra registrada nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</li> </ol> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o 7462 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, divulgada em 21 de fevereiro de 2025 e publicada em 24 de fevereiro de 2025, n\u00e3o apresentou altera\u00e7\u00f5es de efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, n\u00e3o houve publica\u00e7\u00f5es provenientes do Poder Legislativo nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Ano XXIX, Edi\u00e7\u00e3o 7462 (21 de fevereiro de 2025)</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre, conforme publicado na edi\u00e7\u00e3o 7462 do Di\u00e1rio Oficial Municipal em 21 de fevereiro de 2025.</p>"},{"location":"2025-02-21/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>a. Designa\u00e7\u00f5es e Afastamentos: - Jonas Martins Machado (Matr\u00edcula 1435523/01) foi atribu\u00eddo \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o Gratificada Especial equivalente ao cargo de Secret\u00e1rio Adjunto da Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o, com in\u00edcio em 01/03/2025. - Bruno Vicente Becker Vanuzzi (Matr\u00edcula 1366068/2) foi afastado de suas fun\u00e7\u00f5es no DMAE para participar de Miss\u00e3o T\u00e9cnica na Holanda de 19/02/2025 a 01/03/2025. - Romoaldo Luiz Romani (Matr\u00edcula 539032/1) e Diego Peterson Alves Zeferino (Matr\u00edcula 1027212/1) foram designados para substituir temporariamente servidores da Guarda Municipal durante per\u00edodos de f\u00e9rias.</p> <p>b. Cessa\u00e7\u00e3o de Efeitos e Exonera\u00e7\u00f5es: - Cassia Santos de Lima (Matr\u00edcula 527250/4) e Sofia Adela Lara Brun (Matr\u00edcula 559201/7) tiveram cessado o regime suplementar de trabalho a partir de 06/02/2025. - Exonera\u00e7\u00f5es de servidores como Karla Lilian Cuimbra da Silva (Matr\u00edcula 1592742/1) e Patricia Irene Macedo Igartembu (Matr\u00edcula 145911/6) por posse em outros cargos ou a pedido.</p> <p>c. Declara\u00e7\u00f5es de Estabilidade: - Raquel Nery Lago, Tamy Cristina de Mari, e Vanessa Nascimento Schleder tiveram suas avalia\u00e7\u00f5es declaradas est\u00e1veis nos respectivos cargos.</p>"},{"location":"2025-02-21/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>a. Contrata\u00e7\u00f5es Efetivas via Concurso P\u00fablico: - Nomea\u00e7\u00f5es de diversos Professores e Assistentes Administrativos para a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, incluindo:   - Maria Raquel Corr\u00eaa   - Maria de F\u00e1tima Moraes Medina   - Priscilla Giordano Tieze - Auditor de Controle Interno e T\u00e9cnicos em Enfermagem tamb\u00e9m foram nomeados para cargos na Secretaria Municipal da Fazenda e na Secretaria Municipal de Sa\u00fade, respectivamente.</p> <p>b. Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: - Paulo Lima Loge (Arquiteto) e Tania Beatriz Trindade Natel (Professora) foram contratados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas em gabinetes e escolas municipais com gratifica\u00e7\u00f5es associadas. - Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados, como Prime Elevadores Ltda. para manuten\u00e7\u00e3o de elevadores e Sul Brasil Constru\u00e7\u00f5es Industrializadas Ltda. para servi\u00e7os de treinamento e capacita\u00e7\u00e3o.</p> <p>c. Resultado de Concursos: - Nomea\u00e7\u00f5es de profissionais aprovados em diversos concursos, como Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e M\u00e9dico Especialista, incluindo defesas de n\u00e3o posse e revoga\u00e7\u00f5es de nomea\u00e7\u00f5es para candidatos que n\u00e3o cumpriram prazos.</p>"},{"location":"2025-02-21/#3-compras-e-contratos","title":"3. Compras e Contratos","text":"<p>a. Aquisi\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es: - Contrato SECON 94100/2025 com Prime Elevadores Ltda. para manuten\u00e7\u00e3o corretiva de elevadores, no valor de R$ 16.061,24. - Termos de Apostilamento com Sul Brasil Constru\u00e7\u00f5es Industrializadas Ltda. para capacita\u00e7\u00e3o de servidores, prorrogando valores e prazos contratuais. - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares, materiais de limpeza e ve\u00edculos, com detalhamento de fornecedores e valores espec\u00edficos.</p> <p>b. Registro de Pre\u00e7os e Apostilamentos: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 462/2024 registrou pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares com fornecedores como KDN Com\u00e9rcio Atacadista Ltda. (R$ 50,00 por unidade) e Cir\u00fargica S\u00e3o Felipe (R$ 750,00 por item). - Termo Aditivo SECON 93941/2025 com Aliar Treinamentos e Capacita\u00e7\u00f5es Ltda. para execu\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade, ajustando valores e cronogramas conforme necessidade.</p> <p>c. Licita\u00e7\u00f5es e Sess\u00f5es P\u00fablicas: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 30/2025 para medicamentos humanos b\u00e1sicos direcionados \u00e0 Secretaria Municipal de Sa\u00fade. - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 016/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de mousepads e garrafas personalizadas, com abertura marcada para 12 de mar\u00e7o de 2025.</p>"},{"location":"2025-02-21/#4-outros-destaques","title":"4. Outros Destaques","text":"<p>a. Portarias e Instru\u00e7\u00f5es Normativas: - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 003/2025 alterou requisitos de documenta\u00e7\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o de projetos e licenciamento de obras. - Instru\u00e7\u00f5es sobre Funcionamento de Servi\u00e7os de Sa\u00fade durante per\u00edodos de ponto facultativo e feriados, garantindo continuidade de servi\u00e7os essenciais.</p> <p>b. Sele\u00e7\u00f5es e Elei\u00e7\u00f5es Internas: - Elei\u00e7\u00e3o de Supervisores e Vice-Supervisores para pontos fixos de t\u00e1xi, homologadas pela Diretoria-Presidente da EPTC.</p> <p>c. Notifica\u00e7\u00f5es e Penalidades: - Aplica\u00e7\u00e3o de multas e advert\u00eancias a empresas contratadas por descumprimento contratual, com prazos para apresenta\u00e7\u00e3o de defesas pr\u00e9vias.</p> <p>Este resumo abrange as principais a\u00e7\u00f5es administrativas referentes \u00e0 gest\u00e3o de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es municipais, destacando os respons\u00e1veis e os valores envolvidos, conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre em 21 de fevereiro de 2025.</p>"},{"location":"2025-02-24/","title":"Di\u00e1rio oficial - 24/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7463 (24 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-24/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-02-24/#exoneracoes","title":"Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Karina Gon\u00e7alves de Freitas</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Gabinete: Vereadora Fernanda Barth</li> <li>Data Efetiva: 20/02/2025</li> <li>Processo: 212.00029/2025-16</li> <li> <p>Portaria: 442, de 20/02/2025</p> </li> <li> <p>Hugo Ricardo Basler Filho</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Gabinete: Vereadora Idenir Cecchim</li> <li>Data Efetiva: Data da publica\u00e7\u00e3o (24/02/2025)</li> <li>Processo: 138.00023/2025-34</li> <li> <p>Portaria: 440, de 19/02/2025</p> </li> <li> <p>Ronie Gomes</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a</li> <li>Gabinete: Vereador Ramiro Ros\u00e1rio</li> <li>Data Efetiva: 17/02/2025</li> <li>Processo: 197.00033/2025-11</li> <li> <p>Portaria: 435, de 17/02/2025</p> </li> <li> <p>Carlos Eduardo Machado Dias</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Gabinete: Vereadora Giovane Byl</li> <li>Data Efetiva: 20/02/2025</li> <li>Processo: 158.00026/2025-58</li> <li>Portaria: 437, de 18/02/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-02-24/#nomeacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Hugo Ricardo Basler Filho</li> <li>Novo Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Gabinete: Vereadora Idenir Cecchim</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral</li> <li>Data Efetiva: Data da publica\u00e7\u00e3o (24/02/2025)</li> <li>Processo: 138.00023/2025-34</li> <li> <p>Portaria: 441, de 19/02/2025</p> </li> <li> <p>Mirian Barbosa Freitas</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a</li> <li>Gabinete: Vereadora Comandante N\u00e1dia</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral</li> <li>Data Efetiva: Data da publica\u00e7\u00e3o (24/02/2025)</li> <li>Processo: 025.00026/2025-08</li> <li>Portaria: 436, de 17/02/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-02-24/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-02-24/#edital-de-inexigibilidade-no-122025","title":"Edital de Inexigibilidade n\u00ba 12/2025","text":"<ul> <li>Objeto: Credenciamento de institui\u00e7\u00e3o financeira para atuar como consignat\u00e1ria, oferecendo cr\u00e9dito consignado em folha de pagamento aos servidores da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Valor Total: N\u00e3o especificado. Os repasses ser\u00e3o baseados nos valores descontados em folha conforme contratos firmados.</li> <li>Unidades Envolvidas:</li> <li>Convenente: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Conveniada: Caixa Econ\u00f4mica Federal (CNPJ: 00.360.305/0001-04)</li> <li>Dire\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021 e complementares</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 21 de fevereiro de 2025</li> </ul>"},{"location":"2025-02-24/#3-informacoes-institucionais","title":"3. Informa\u00e7\u00f5es Institucionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es: Todas as exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es de assessores parlamentares est\u00e3o em conformidade com a Lei Complementar Municipal n\u00ba 133, de 31/12/1985, e com o Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre. O edital de inexigibilidade visa facilitar o acesso a cr\u00e9dito consignado para os servidores, fortalecendo o suporte financeiro interno.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7463 (24/02/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Tatiana Soares da Silva designada como Secret\u00e1ria de Escola na Escola Municipal Especial de Ensino Fundamental Professor Elyseu Paglioli.</li> <li>Claudia Regina Moreira Costa Severo designada como Chefe de Equipe na Equipe de Registro Geral e Recep\u00e7\u00e3o/Hospital de Pronto Socorro.</li> <li>Cristiane Sassahara Borges transferida para a Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade.</li> <li>Claudio Marcelo Torres Paiva transferido para a Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura.</li> </ul> </li> <li>Dispensas:<ul> <li>Marisa Teresinha Teuschel, Marcelo Salamoni Costa e Denise Dias dos Santos Pires dispensados de suas fun\u00e7\u00f5es gratificadas.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Aposentadorias:</p> <ul> <li>Juliana Szalek Bruno e Werne Menchen Junior exonera\u00e7\u00f5es e aposentadorias, respectivamente.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Claudia Helena da Rosa Montardo designada como Chefe de \u00c1rea na \u00c1rea de Tesouraria.</li> <li>Vanessa Voltaire dispensada da fun\u00e7\u00e3o gratificada de Chefe do Setor de Compras e transferida para a Diretoria de Limpeza e Coleta.</li> </ul> </li> <li> <p>Afastamentos para Capacita\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Diversos servidores autorizados a participar de cursos e treinamentos espec\u00edficos, sem \u00f4nus para o munic\u00edpio.</li> </ul> </li> <li> <p>Outras Secretarias:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a: Designa\u00e7\u00e3o de membros para a Comiss\u00e3o Inventariante de Bens Materiais.</li> <li>Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o: Nomea\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Santos Chaves, Tiago Jos\u00e9 Cardoso Machado e Luiz Maria Guimar\u00e3es da Silva para a Comiss\u00e3o Permanente de Inqu\u00e9rito.</li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Reloca\u00e7\u00f5es de servidores para outras secretarias conforme necessidade.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es e Contratos Significativos:</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da Mega Front Metal\u00fargica Ltda:<ul> <li>Objeto: Loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Valor: R$ 24.000,00 mensais.</li> <li>Vig\u00eancia: 21/02/2025 a 20/02/2030.</li> </ul> </li> <li>Contrato de Fornecimento de Energia Renov\u00e1vel:<ul> <li>Contratada: ECEL Eletr\u00f4n Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia S.A.</li> <li>Valor: R$ 75.568.000,00.</li> <li>Vig\u00eancia: 24/02/2025 a 24/02/2030.</li> </ul> </li> <li> <p>Constru\u00e7\u00e3o de Habita\u00e7\u00f5es de Interesse Social:</p> <ul> <li>Contratada: Construtora Belmais S.A.</li> <li>Valor: R$ 35.890.000,00.</li> <li>Vig\u00eancia: 19/02/2025 a 19/03/2027.</li> </ul> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 479/2024:<ul> <li>Objetivo: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de manuten\u00e7\u00e3o para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Vencedores: DIP Importa\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio de Materiais Ltda., DR Rocha Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Ltda., Multifase Comercial T\u00e9cnica Ltda., ORS Eletroeletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es Ltda.</li> </ul> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 016/2025:<ul> <li>Objetivo: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa ambiental para manejo de flora e fauna.</li> <li>Vencedor: [N\u00e3o informado no extrato].</li> </ul> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Transporte pela Transcremer Transportes Ltda ME:<ul> <li>Valor: R$ 7.667,24 mensais.</li> <li>Vig\u00eancia: 09/03/2025 a 08/03/2026.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Compras e Cr\u00e9ditos:</p> <ul> <li>Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares:</li> <li>Decreto N\u00ba 23.131 (24/02/2025): R$ 2.671.477,15 para o Executivo Municipal.</li> <li> <p>Decreto N\u00ba 23.132 (24/02/2025): R$ 52.830.985,09 para o Executivo Municipal.</p> </li> <li> <p>Transfer\u00eancias e Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos:</p> </li> <li>Portaria 043/2025 (Secretaria de Seguran\u00e7a): Designa\u00e7\u00e3o de servidores para a Comiss\u00e3o Inventariante.</li> <li>Portaria 32519285/2025 (Secretaria de Sa\u00fade): Fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos no valor total de R$ 950.000,00 e R$ 5.400,00 para a empresa STR Energia Com\u00e9rcio de Materiais El\u00e9tricos Ltda.</li> </ul> <p>4. Destaques Adicionais:</p> <ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li> <p>Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) a diversos servidores das Secretarias de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, e Sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>A\u00e7\u00f5es de Privatiza\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia:</p> </li> <li> <p>Decreto N\u00ba 23.130 (21/02/2025): Regulamenta\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social e Cidadania (FASC) para outros \u00f3rg\u00e3os, incluindo transfer\u00eancia de estrutura, patrim\u00f4nio e pessoal.</p> </li> <li> <p>Contratos em \u00caxito e Fracasso:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Bem-Sucedidas: Mega Front Metal\u00fargica Ltda., ECEL Eletr\u00f4n Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia S.A., Construtora Belmais S.A.</li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos Fracassados: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 005/2025 (DMAE) e outros itens espec\u00edficos foram indeferidos.</li> </ul> <p>5. Licita\u00e7\u00f5es e Editais:</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00f5es de Editais:</li> <li>Diversos editais para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de constru\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os especializados em TI, entre outros, com datas de sess\u00f5es p\u00fablicas agendadas para mar\u00e7o de 2025.</li> </ul> <p>6. Observa\u00e7\u00f5es Gerais:</p> <ul> <li>Compliance e Fiscaliza\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es aplicadas a entidades parceiras por descumprimento das normas de comunica\u00e7\u00e3o e uso da imagem p\u00fablica da Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>Prazos e Vig\u00eancias:</p> </li> <li>Diversos contratos e contratos aditivos possuem prazos que variam de 12 a 60 meses, com valores que v\u00e3o de R$ 24.000,00 a R$ 75.568.000,00, destinados a diferentes finalidades administrativas e operacionais.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7463 do Di\u00e1rio Oficial, publicada em 24 de fevereiro de 2025. Para detalhes completos, recomenda-se consultar os documentos oficiais dispon\u00edveis no site Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-02-25/","title":"Di\u00e1rio oficial - 25/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7464 (25 de fevereiro de 2025)</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 25 de fevereiro de 2025 Publica\u00e7\u00e3o: 26 de fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-25/#1-editais-e-licitacoes","title":"1. Editais e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<p>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <ul> <li>Processo: 314.00008/2024-91  </li> <li>Certame: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico para Registro de Pre\u00e7os 04/2025  </li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de caixas coletoras de pap\u00e9is para reciclagem, containers ecoponto e lixeiras diversas.</li> </ul> <p>Resultados por Lote:</p> <ul> <li>Lote 01:</li> <li>Vencedora: DISBRAPLAC LTDA - EPP</li> <li>CNPJ: 05.168.674/0001-13</li> <li> <p>Valor Total: R$ 40.695,00</p> </li> <li> <p>Lote 02:</p> </li> <li> <p>Resultado: Fracassado (sem propostas exequ\u00edveis recebidas)</p> </li> <li> <p>Lote 03:</p> </li> <li>Vencedora: M F MACHADO SOARES</li> <li>CNPJ: 03.230.856/0001-41</li> <li>Detalhamento dos Itens:<ul> <li>Item 1: </li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: [Descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o especificada]</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 75,00  </li> <li>Quantidade: 100 unidades  </li> <li>Total: R$ 7.500,00</li> <li>Item 2: </li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: [Descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o especificada]</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 897,00  </li> <li>Quantidade: 6 unidades  </li> <li>Total: R$ 5.382,00</li> <li>Item 3: </li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: [Descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o especificada]</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 43,99  </li> <li>Quantidade: 200 unidades  </li> <li>Total: R$ 8.798,00</li> <li>Item 4: </li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: [Descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o especificada]</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 43,99  </li> <li>Quantidade: 200 unidades  </li> <li>Total: R$ 8.798,00</li> </ul> </li> <li>Valor Total do Lote 03: R$ 30.478,00</li> </ul>"},{"location":"2025-02-25/#2-informacoes-institucionais","title":"2. Informa\u00e7\u00f5es Institucionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul>"},{"location":"2025-02-25/#3-observacoes","title":"3. Observa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o foram registradas informa\u00e7\u00f5es referentes a altera\u00e7\u00f5es de efetivo ou novas contrata\u00e7\u00f5es na edi\u00e7\u00e3o analisada.</li> <li>Compras Efetuadas: Foram realizadas aquisi\u00e7\u00f5es conforme detalhado nos lotes vencedores, totalizando R$ 71.173,00 (Lote 01: R$ 40.695,00 + Lote 03: R$ 30.478,00).</li> </ul> <p>Este resumo reflete as principais informa\u00e7\u00f5es divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7464 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, destacando os resultados das licita\u00e7\u00f5es realizadas e os valores envolvidos nas compras p\u00fablicas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7464 (25 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-25/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP): - Leonardo Roberto Rockenbach designado para fun\u00e7\u00e3o gratificada de Respons\u00e1vel por Atividades III na Secretaria Municipal da Fazenda a partir de 01/02/2025. - NATASHA DUARTE AMARANTE recebe Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 06 de 14/12/2024 a 31/01/2025. - DANIELA BORGES MAZZILLI autorizada a se afastar para participa\u00e7\u00e3o no Festival Internacional de Cine de Punta del Este de 14/02/2025 a 21/02/2025.</p> <p>Secretaria Municipal de Cultura: - Cristina Lenz Mentges recebe GIP N\u00edvel 6 de 06/02/2025 a 05/02/2026. - Rafael Ohland e Rafael Feltes de Oliveira designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas de Coordenador e Fiscal de Servi\u00e7o, respectivamente.</p> <p>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos: - Diversos servidores designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas tempor\u00e1rias devido a f\u00e9rias e licen\u00e7as, incluindo Mauro Salvattra Treiguer, Bruno Paiva Nichele, Carlos Andr\u00e9 dos Santos Matos, e Jorge Luiz Arnt Conte.</p> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Nilmar Faccin Bizello designado para Fiscal de Obra na Unidade de Sa\u00fade Milta Rodrigues de 09/03/2025 a 08/03/2026. - Rafael Lucena dos Santos e Tatiana Weiss Almeida Brandolt recebem designa\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas.</p> <p>Secretaria Municipal do Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade: - Cristina Lenz Mentges com altera\u00e7\u00e3o na data da concess\u00e3o da GIP N\u00edvel 04 para 05/02/2025.</p>"},{"location":"2025-02-25/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o: - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:   - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 340/2024: Aquisi\u00e7\u00e3o de Material de Consumo Hospitalar com fornecedores como AVF Com\u00e9rcio e Importa\u00e7\u00e3o Exporta\u00e7\u00e3o Ltda., C.B.S. M\u00e9dico Cient\u00edfica Ltda., entre outros, com valores variando de R$0,80 a R$443,54 por item e vig\u00eancia de 20/02/2025 a 19/02/2026.   - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 020/2025: Loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo com motorista para Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura.   - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 383/2024: Registro de pre\u00e7os para material de limpeza com vencedores como Deskart Sul Distribuidora de Material de Limpeza Ltda. e Elevate Utilidades Ltda.   - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 2490/2024: Registro de Pre\u00e7os para material de consumo hospitalar com m\u00faltiplos vencedores. - Contrata\u00e7\u00f5es Diretas:   - Contrato 94186/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de aparelho de raio-X port\u00e1til digital com software de IA pela Fujifilm do Brasil Ltda. no valor de R$245.012,45.   - Termo de Colabora\u00e7\u00e3o e Fomento: Diversos contratos e termos de fomento com organiza\u00e7\u00f5es como Federa\u00e7\u00e3o Riograndense de Capoeira - FERGS, totalizando valores de R$30.000,00 a R$60.000,00 para projetos culturais e educacionais.</p> <p>Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social: - Termos de Fomento e Colabora\u00e7\u00e3o: Contratos com valores totais de R$143.668,20 a R$85.472,16 destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil e programas socioeducacionais.</p> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE): - Termos Aditivos: Prorroga\u00e7\u00f5es de contratos com empresas como ESAC Empresa de Saneamento Ambiental e Concess\u00f5es Ltda. e TRANSCARMELI TRANSPORTES LTDA., com valores que v\u00e3o de R$20.971.528,68 a R$782.754,23.</p> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Contratos Registrados:   - Contrato 82302/2022 \u2013 SEI 23.0.000021901-0: Delmar Rog\u00e9rio Lemmertz Menz recebe GIP N\u00edvel 6 por gest\u00e3o de contrato no valor de R$245.012,45.   - Termos Aditivos: Prorroga\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es contratuais com Fujifilm do Brasil Ltda. e outras empresas, totalizando valores de R$64.282,80 a R$245.889,36.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Processos Seletivos e Editais: Publica\u00e7\u00e3o de resultados de concursos p\u00fablicos e chamadas de suprimentos para contrata\u00e7\u00e3o de professores e gestores educacionais. - Contratos de Parceria: Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es como Centro de Assessoria Multiprofissional - CAMP e Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social e Cidadania para projetos educacionais e de forma\u00e7\u00e3o profissional, com valores que variam de R$4.000,00 a R$85.472,16 mensais.</p>"},{"location":"2025-02-25/#3-compras-com-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Compras com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Materiais Hospitalares:</li> <li>AVF Com\u00e9rcio e Importa\u00e7\u00e3o Exporta\u00e7\u00e3o Ltda.: Item 08 por R$0,80.</li> <li>C.B.S. M\u00e9dico Cient\u00edfica Ltda.: Diversos itens de R$1,44 a R$3,19.</li> <li>DX Com\u00e9rcio e Distribuidora Ltda.: Item 24 por R$29,00.</li> <li>Ve\u00edculos para Loca\u00e7\u00e3o:</li> <li>TransCarmeli Transportes Ltda.: Loca\u00e7\u00e3o de vans com motorista por R$7.677,30 a R$24.000,00 mensais.</li> <li>Transtarrago Transportes Ltda.: Loca\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es toco por R$332.416,81 anuais.</li> <li>Equipamentos de Sa\u00fade:</li> <li>Fujifilm do Brasil Ltda.: Aparelho de raio-X port\u00e1til digital por R$245.012,45.</li> <li>Projetos Culturais e Educacionais:</li> <li>Federa\u00e7\u00e3o Riograndense de Capoeira - FERGS: Projetos \"FERGS Multicultural\" e \"Circuito Kizomba POA\" com repasses de R$30.000,00 a R$60.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-25/#4-designacoes-e-autorizacoes-especificas","title":"4. Designa\u00e7\u00f5es e Autoriza\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas","text":"<ul> <li>Miss\u00f5es e Participa\u00e7\u00f5es em Eventos:</li> <li> <p>Daniela Braga da Silva, Patricia Monaco Schuler, entre outros, autorizados a se afastar para visitas t\u00e9cnicas e participa\u00e7\u00e3o em eventos culturais e esportivos.</p> </li> <li> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es por Produtividade:</p> </li> <li>Cristina Lenz Mentges, Rafael Feltes de Oliveira, Delmar Rog\u00e9rio Lemmertz Menz, entre outros, recebem gratifica\u00e7\u00f5es de n\u00edveis 04 a 06 por desempenhos espec\u00edficos em contratos e projetos.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-25/#5-penalidades-e-exoneracoes","title":"5. Penalidades e Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana (DMLU):</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas de 50 a 1.440 UFMs a diversos autuados por infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito e descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00e3o: Karin Fortini Jung exonerada de Cargo em Comiss\u00e3o a partir de 20/02/2025.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li>Maria Cristina Rodrigues Fernandes tem seu procedimento administrativo absolvido e arquivado.</li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras destacadas no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre referente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de 25 de fevereiro de 2025. Para detalhes completos, recomenda-se a consulta direta aos documentos oficiais dispon\u00edveis no portal DOPA.</p>"},{"location":"2025-02-26/","title":"Di\u00e1rio oficial - 26/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7465 (26 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-26/#1-licitacao","title":"1. Licita\u00e7\u00e3o","text":"<p>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <p>Processo: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 06/2025 Processo SEI n\u00ba 133.00018/2024-45</p> <p>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para segurar a frota de ve\u00edculos oficiais da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (CMPA), incluindo cobertura total contra danos materiais, roubo, furto, colis\u00e3o, inc\u00eandio, danos causados pela natureza e a terceiros. O servi\u00e7o tamb\u00e9m deve incluir assist\u00eancia 24 horas, 7 dias por semana, com reboque ou transporte dos ve\u00edculos em caso de acidentes ou panes mec\u00e2nicas/el\u00e9tricas.</p> <p>Vencedora: GENTE SEGURADORA S.A.</p> <p>Valores do Lote \u00danico: - Total: R$ 6.300,00   - Subitem 1: R$ 3.000,00   - Subitem 2: R$ 849,99   - Subitem 3: R$ 816,67   - Subitem 4: R$ 816,67   - Subitem 5: R$ 816,67</p> <p>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 24 de fevereiro de 2025</p> <p>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e8 C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p>"},{"location":"2025-02-26/#2-rescisoes-de-termo-de-acordo","title":"2. Rescis\u00f5es de Termo de Acordo","text":""},{"location":"2025-02-26/#a-rescisao-com-o-vereador-hamilton-sossmeier","title":"a. Rescis\u00e3o com o Vereador Hamilton Sossmeier","text":"<p>Processo: SEI n\u00ba 267.00091/2024-74 Acordante: Vereador Hamilton Sossmeier</p> <p>Objeto da Rescis\u00e3o: Exclus\u00e3o do ve\u00edculo - Marca/Modelo: Jeep Renegade - Placas: JDC2E16</p> <p>Data da Exclus\u00e3o: 25 de fevereiro de 2025</p> <p>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, ambas de 30 de abril de 2008, com altera\u00e7\u00f5es.</p> <p>Condi\u00e7\u00f5es: As demais condi\u00e7\u00f5es do termo de acordo permanecem inalteradas.</p> <p>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 25 de fevereiro de 2025</p> <p>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e8 C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p>"},{"location":"2025-02-26/#b-rescisao-com-a-vereadora-psicologa-tanise-sabino","title":"b. Rescis\u00e3o com a Vereadora Psic\u00f3loga Tanise Sabino","text":"<p>Processo: SEI n\u00ba 215.00027/2021-92 Acordante: Vereadora Psic\u00f3loga Tanise Sabino</p> <p>Objeto da Rescis\u00e3o: Exclus\u00e3o do ve\u00edculo - Marca/Modelo: Chevrolet Prisma - Placas: IZI4D20</p> <p>Data da Exclus\u00e3o: 09 de dezembro de 2024</p> <p>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, ambas de 30 de abril de 2008, com altera\u00e7\u00f5es.</p> <p>Condi\u00e7\u00f5es: As demais condi\u00e7\u00f5es do termo de acordo permanecem inalteradas.</p> <p>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 25 de fevereiro de 2025</p> <p>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickel\u00e8 C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p>"},{"location":"2025-02-26/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<p>\u00d3rg\u00e3o de Divulga\u00e7\u00e3o: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre Institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 11.029 de 03/01/2011</p> <p>Contato: E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</p> <p>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</p> <p>Este resumo abrange as principais informa\u00e7\u00f5es divulgadas na Edi\u00e7\u00e3o 7465 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, destacando a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de seguro para a frota da C\u00e2mara Municipal, bem como a rescis\u00e3o de acordos relacionados a ve\u00edculos de vereadores espec\u00edficos, com detalhes sobre valores, unidades envolvidas e respons\u00e1veis pelas publica\u00e7\u00f5es.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Ano XXIX - Edi\u00e7\u00e3o 7465 - Quarta-feira, 26 de fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-26/#1-alteracoes-de-pessoal","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Pessoal","text":"<p>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a: - Autoriza\u00e7\u00e3o de Afastamento: Carmen Lucia da Silva Mugica foi autorizada a se afastar para participar de evento em Bras\u00edlia sem \u00f4nus ao Munic\u00edpio. - Estabelecimento de Atos Correcionais: Foram definidos 26 atos correcionais visando aprimoramento das condutas da Guarda Municipal.</p> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: - Cessas Tempor\u00e1rias:   - Silvia Regina da Silva Guimaraes (Professor) e Deisemara Silva Monteiro (Monitor) afastadas para cumprir regimes de trabalho espec\u00edficos.   - Convoca\u00e7\u00e3o de Daiane Paines da Silva Ernest e Dispensas de Gilsiane Garstka Correa e Cristiano Atelier Roratto. - Exonera\u00e7\u00e3o: Cristiano Atelier Roratto foi exonerado do cargo de Diretor-Geral. - Nomea\u00e7\u00f5es: Diversos servidores foram nomeados para cargos tempor\u00e1rios e substitutos.</p> <p>Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria: - Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: Heleno Baptista Franken e Juliana Manfro Picetti assumiram fun\u00e7\u00f5es gratificadas durante f\u00e9rias de outros servidores.</p> <p>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural: - Designa\u00e7\u00f5es de Fiscais: V\u00e1rios servidores foram designados para fiscalizar contratos com empresas de transporte e manuten\u00e7\u00e3o, envolvendo valores superiores a R$ 500.000,00.</p> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade: - Comiss\u00e3o Inventariante: Presidente Rian Goulart Ferreira e outros servidores foram designados para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pelo Invent\u00e1rio Patrimonial Imobili\u00e1rio.</p> <p>Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano: - Delega\u00e7\u00f5es: Lira Rios Alves Pinto delegada para assinatura de acordos de coopera\u00e7\u00e3o. - Designa\u00e7\u00f5es: Tatiana Amadeu Miranda designada para fun\u00e7\u00f5es de Fiscal de Contrato em diversos contratos com empresas de transporte e telecomunica\u00e7\u00f5es.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Incentivos e Redu\u00e7\u00e3o de Carga Hor\u00e1ria: Concess\u00e3o de incentivos a professores Junie Nunes de Souza e Vanessa Freitas de Teixeira. Redu\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria para servidores que cursam educa\u00e7\u00e3o superior. - Exclus\u00e3o de Faltas: Exclus\u00e3o de registros de faltas de Andressa da Silva Correa.</p> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Nomea\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es:   - Diversos enfermeiros, terapeutas ocupacionais e m\u00e9dicos designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas.   - Contrata\u00e7\u00e3o emergencial de equipamentos m\u00e9dicos como eletrocaut\u00e9rio e aparelhos de raio-X.   - Prorroga\u00e7\u00e3o de contratos com prestadoras de servi\u00e7os e financiamento para equipamentos hospitalares.</p>"},{"location":"2025-02-26/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural: - Contratos de Transporte:   - Contrata\u00e7\u00e3o e prorroga\u00e7\u00e3o de contratos com empresas como TRANSMAPA TRANSPORTES LTDA e BANDEIRA TRANSPORTES LTDA, totalizando valores superiores a R$ 500.000,00.</p> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o: - Licita\u00e7\u00f5es e Aquisi\u00e7\u00f5es:   - Preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo hospitalar e mobili\u00e1rio de escrit\u00f3rio, com valores m\u00e1ximos superiores a R$ 1 milh\u00e3o.   - Termos de Aditamento para reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos de fornecimento de material hospitalar.</p> <p>Secretaria Municipal de Cultura: - Contratos e Parcerias:   - Contrata\u00e7\u00e3o para patroc\u00ednio de desfiles de Carnaval 2025 e cria\u00e7\u00e3o do Centro de Mem\u00f3ria Ariovaldo Paz, com valores entre R$ 50.000,00 e R$ 465,25.</p> <p>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos: - Contratos de Aquisi\u00e7\u00e3o:   - Compra de equipamentos e materiais para laborat\u00f3rios com valores entre R$ 1.415,00 e R$ 509.756,86.</p> <p>Prefeitura Municipal de Porto Alegre: - Emendas Impositivas:   - Repasses de recursos via emendas para projetos como a cria\u00e7\u00e3o do Centro de Mem\u00f3ria Ariovaldo Paz no valor de R$ 50.000,00.</p>"},{"location":"2025-02-26/#3-sancoes-e-penalidades","title":"3. San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<p>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a: - Aplica\u00e7\u00e3o de Multas: Multas aplicadas a empresas e indiv\u00edduos por infra\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, com valores variando conforme a infra\u00e7\u00e3o.</p> <p>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos: - San\u00e7\u00f5es Cautelares e Decis\u00f5es Finais: Penalidades como multas e interdi\u00e7\u00e3o para estabelecimentos por descumprimento de normas urbanas.</p> <p>Departamento Municipal de Limpeza Urbana: - Decis\u00f5es Recursais: Aplica\u00e7\u00e3o de multas e interdi\u00e7\u00f5es a empresas por infra\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 limpeza urbana.</p>"},{"location":"2025-02-26/#4-documentos-oficiais-e-resolucoes","title":"4. Documentos Oficiais e Resolu\u00e7\u00f5es","text":"<p>Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social de Porto Alegre: - Resolu\u00e7\u00f5es: Aprova\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de inscri\u00e7\u00f5es de entidades de assist\u00eancia social, ajustes nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os oferecidos.</p>"},{"location":"2025-02-26/#5-publicacoes-e-editais","title":"5. Publica\u00e7\u00f5es e Editais","text":"<p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o: - Editais de Licita\u00e7\u00e3o: Abertura de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de material hospitalar e equipamentos de escrit\u00f3rio. - Retifica\u00e7\u00e3o de Resultados: Corre\u00e7\u00f5es nos resultados de julgamentos de licita\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas para aquisi\u00e7\u00e3o de diversos itens hospitalares.</p> <p>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o: - Notifica\u00e7\u00f5es de Infra\u00e7\u00f5es de Tr\u00e2nsito: Publica\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a empresas e indiv\u00edduos por infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.</p>"},{"location":"2025-02-26/#6-outros-documentos-e-notificacoes","title":"6. Outros Documentos e Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<p>Secretaria Municipal de Cultura: - Justificativas e Dispensas de Chamamento P\u00fablico: Dispensa de chamamento p\u00fablico para parcerias espec\u00edficas, justificadas pela singularidade dos projetos. - Notifica\u00e7\u00f5es de Inten\u00e7\u00e3o de Penalidades: Inten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a entidades por descumprimento de contratos de parceria.</p> <p>Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o: - Contratos de Seguro Habitacional: Contrata\u00e7\u00e3o de seguradoras para formaliza\u00e7\u00e3o de seguros habitacionais, com valores totais superiores a R$ 200.000,00.</p> <p>Este resumo abrange os principais atos administrativos relacionados a altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es, compras e penalidades, conforme divulgado na Edi\u00e7\u00e3o 7465 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre. As informa\u00e7\u00f5es destacam as movimenta\u00e7\u00f5es nos diversos setores da administra\u00e7\u00e3o municipal, evidenciando o empenho na gest\u00e3o eficiente e na manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.</p>"},{"location":"2025-02-27/","title":"Di\u00e1rio oficial - 27/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7466 (27 de fevereiro de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <ol> <li>Substitui\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria:</li> <li>Funcionario Substitu\u00eddo: Carlos Eduardo Mothes de Moraes (ID: 88597910)</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Bancada (2.1.2.7)</li> <li>Per\u00edodo de Substitui\u00e7\u00e3o: 06/03/2025 a 20/03/2025</li> <li> <p>Substituto: Jair\u00e1 de F\u00e1tima dos Santos Soares Marinho (ID: 20000179)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II (2.1.2.3)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador M\u00e1rcio Bins Ely</li> <li>Portaria: 445, de 24/02/2025 (Processo 037.00089/2025-44)</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o:</p> </li> </ol> <p>a. Leandro Mauat da Silva       - Cargo: Assessor Parlamentar de Mesa (2.1.2.7)       - Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete da Vereadora Comandante N\u00e1dia       - Quadro: Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas       - In\u00edcio: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o       - Portaria: 452, de 25/02/2025 (Processo 017.00040/2025-10)       - Regime de Trabalho: Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</p> <p>b. Anna Carollina Teixeira Landell de Moura       - Cargo: Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio (2.1.2.7)       - Lota\u00e7\u00e3o: Bancada do PSDB       - Quadro: Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas       - In\u00edcio: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o       - Portaria: 451, de 25/02/2025 (Processo 036.00022/2025-19)       - Regime de Trabalho: Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</p> <p>c. Cristian Derois Santos       - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III (2.1.2.6)       - Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Gilvani O Gringo       - Quadro: Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas       - In\u00edcio: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o       - Portaria: 446, de 24/02/2025 (Processo 370.00058/2025-01)       - Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Todas as nomea\u00e7\u00f5es e substitui\u00e7\u00f5es seguem a Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985, o Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, e a Lei Municipal n\u00ba 5811/1986. - N\u00e3o foram registradas compras ou aquisi\u00e7\u00f5es com valores nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Unidades Envolvidas: - Gabinete do Vereador M\u00e1rcio Bins Ely - Gabinete da Vereadora Comandante N\u00e1dia - Bancada do PSDB - Gabinete do Vereador Gilvani O Gringo</p> <p>Pessoas Envolvidas: - Jair\u00e1 de F\u00e1tima dos Santos Soares Marinho - Leandro Mauat da Silva - Anna Carollina Teixeira Landell de Moura - Cristian Derois Santos - Carlos Eduardo Mothes de Moraes (substitu\u00eddo temporariamente)</p> <p>Refer\u00eancias Legais: - Lei Complementar Municipal n\u00ba 133, de 31/12/1985 - Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Lei Municipal n\u00ba 5811/1986</p> <p>Portarias Referenciadas: - Portaria 445/24/02/2025 - Portaria 452/25/02/2025 - Portaria 451/25/02/2025 - Portaria 446/24/02/2025</p> <p>Endere\u00e7o para Contato: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br Site: www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7466 (27 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-27/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es de Ordenadores de Despesa:</li> <li>Dagoberto Bonfilho Beltrame designado como Ordenador de Despesa na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria 8601 (Portaria 001).</li> <li>Evaldo Rodrigues de Oliveira Junior designado como Ordenador de Despesa nas Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias 8602, 8603 e 8604 (Portaria 002).</li> <li>Tatiana Amaral Guerra designada como Ordenadora de Despesa nas Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias 8605 e 8606 (Portaria 003).</li> <li> <p>Luiz Carlos Pinto da Silva Filho designado como Ordenador de Despesa na Unidade Or\u00e7ament\u00e1ria 8607 (Portaria 004).</p> </li> <li> <p>Mudan\u00e7as na Supervis\u00e3o de Servidores:</p> </li> <li> <p>Diversos servidores tiveram suas refer\u00eancias imediatas superiores alteradas conforme Portarias 32171271 e 32171383.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Aposentadorias:</p> </li> <li>Margareti de Fatima Fagundes Teixeira demitida do cargo de T\u00e9cnico em Enfermagem (Processo 19.0.000005099-0).</li> <li>Simone Castro Pastor aposentada como Professora M5-D (Processo 24.0.000047060-7).</li> <li>Luiz Carlos Soares de Paula aposentado como Oper\u00e1rio Especializado (Processo 24.13.000005514-9).</li> <li>Renato Nunes Monticelli aposentado como Guarda Municipal (Processo 24.13.000006740-6).</li> </ul>"},{"location":"2025-02-27/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Processos Seletivos para Professores Tempor\u00e1rios:</li> <li>Editais 015/2025 e 016/2025 convocaram professores para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com remunera\u00e7\u00f5es entre R$1.704,06 (M1) e R$2.636,29 (M4).</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es previstas para o per\u00edodo de 01/03/2025 a 31/03/2026, com possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Contratos e Termos de Colabora\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o e outras OSCs firmaram Termos de Colabora\u00e7\u00e3o para oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil, com valores mensais variando de R$59.488,86 a R$122.860,80.</li> <li> <p>Contratos com Empresas: Exemplo, Jumper Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia Patrimonial Ltda. e Orthos Med Servi\u00e7os de Sa\u00fade Ltda. para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos, com valores totais entre R$18.000,00 e R$245.373,48.</p> </li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Rescis\u00f5es de Contratos:</p> </li> <li>Transportes Redivo Ltda. teve contratos prorrogar por 12 meses adicionais, totalizando valores de at\u00e9 R$13.505.882,04.</li> <li>Orthos Med Servi\u00e7os de Sa\u00fade Ltda. rescindiu contrato sem custos, com possibilidade de pagamento conforme execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-27/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Licita\u00e7\u00f5es e Compras P\u00fablicas:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 091/2024: Contrata\u00e7\u00e3o da SOMA/RS Produtos Hospitalares Ltda. para materiais de consumo hospitalar no valor de R$2.592,00.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 232/2024: Compra de diafragma para v\u00e1lvula Bermad DN 100mm pela BERMAD Brasil Ind\u00fastria de V\u00e1lvulas Ltda. por R$2.592,00.</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 013/2025: Registro de pre\u00e7os para material de consumo hospitalar com vencedores como Orthos Med e Ynemed Produtos M\u00e9dicos e Hospitalares Ltda.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:</p> </li> <li>Materiais de Limpeza: Editais convocando interesse para aquisi\u00e7\u00e3o de diversos itens como tintas, produtos de limpeza, colas e utens\u00edlios de cozinha, com prazos de manifesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 08 e 10 de mar\u00e7o de 2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-27/#4-alteracoes-orcamentarias-e-financeiras","title":"4. Altera\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e Financeiras","text":"<ul> <li>Emendas Parlamentares:</li> <li>Emenda Impositiva 331/2025: Destinada \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o com repasse de R$30.000,00.</li> <li> <p>Emenda Impositiva 178/2025: Destinada ao departamento de limpezas urbanas com valor de R$100.000,00.</p> </li> <li> <p>Reajustes e Realinhamentos:</p> </li> <li>Aditivos Contratuais prorrogaram prazos e ajustaram valores de contratos existentes, garantindo a continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-27/#5-outras-acoes-administrativas","title":"5. Outras A\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li>Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) a diversos servidores como reconhecimento pelo desempenho, com valores variando conforme n\u00edvel e fun\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es Adicionais concedidas a professores da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o pelos padr\u00f5es de trabalho atingidos.</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es e Interpela\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Interpela\u00e7\u00f5es Extrajudiciais a empresas por d\u00edvidas n\u00e3o tribut\u00e1rias decorrentes de condena\u00e7\u00f5es subsidi\u00e1rias, totalizando R$175.455,72.</li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es de Infra\u00e7\u00f5es e indeferimentos de pedidos de benef\u00edcios, com multas aplicadas conforme legisla\u00e7\u00f5es vigentes.</p> </li> <li> <p>Comiss\u00f5es e Investiga\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Forma\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Judicantes para apurar processos administrativos, designando servidores espec\u00edficos para presid\u00eancia, membros e secret\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Corre\u00e7\u00f5es e Retifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Diversas Erratas e Retifica\u00e7\u00f5es em termos de colabora\u00e7\u00e3o e contratos para corrigir informa\u00e7\u00f5es financeiras e de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-27/#6-designacoes-e-substituicoes-temporarias","title":"6. Designa\u00e7\u00f5es e Substitui\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li>Servidores designados para substituir titulares em fun\u00e7\u00f5es gratificadas durante per\u00edodos de f\u00e9rias, garantindo a continuidade das atividades administrativas.</li> <li>Monique Hevilla Sampaio, Denise Regina dos Santos Barcelos, entre outros, foram designados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas temporariamente.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es publicadas na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre em 27 de fevereiro de 2025, destacando mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os, bem como ajustes or\u00e7ament\u00e1rios e outras a\u00e7\u00f5es administrativas relevantes.</p>"},{"location":"2025-02-28/","title":"Di\u00e1rio oficial - 28/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7467 (28/02/2025)</p>"},{"location":"2025-02-28/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Exonera\u00e7\u00e3o e Nomea\u00e7\u00e3o de Careen Rosane Araujo Proenca</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o: <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Ramiro Ros\u00e1rio</li> <li>Data Efetiva: 28/02/2025</li> <li>Portaria: 454/2025 (Processo 197.00041/2025-67)</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o: </p> <ul> <li>Novo Cargo: Assessor Superior de Gabinete, 2.1.2.2</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Ramiro Ros\u00e1rio</li> <li>Regime de Trabalho: Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</li> <li>Data Efetiva: 28/02/2025</li> <li>Portaria: 455/2025 (Processo 197.00041/2025-67)</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o de Juliana da Silva Lopes</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador M\u00e1rcio Bins Ely</li> <li>Regime de Trabalho: N\u00e3o convocada para regime especial</li> <li>Data Efetiva: 28/02/2025</li> <li> <p>Portaria: 453/2025 (Processo 037.00055/2025-50)</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o de Vitor Binfare Mottin</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete da Vereadora Fernanda Barth</li> <li>Regime de Trabalho: Tempo Integral</li> <li>Data Efetiva: 28/02/2025</li> <li> <p>Portaria: 456/2025 (Processo 212.00031/2025-87)</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o de Gabriel Garcia dos Santos Maria</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Giovane Byl</li> <li>Regime de Trabalho: Tempo Integral</li> <li>Data Efetiva: 25/02/2025</li> <li>Portaria: 450/2025 (Processo 158.00027/2025-01)</li> </ol>"},{"location":"2025-02-28/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Contrato 1042/2024</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: TecNetworking Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es em TI Ltda.</li> <li>CNPJ: 21.748.841/0001-51</li> <li>Objeto: Fornecimento de 11 licen\u00e7as do Adobe Creative Cloud for Teams All Apps por 12 meses</li> <li>Valor M\u00e1ximo: R$ 58.575,00</li> <li>Data da Assinatura: 27/02/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33904006 - Loca\u00e7\u00e3o de Software</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, Lei Complementar Municipal n\u00ba 881/2020, entre outras.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-28/#outras-informacoes-relevantes","title":"Outras Informa\u00e7\u00f5es Relevantes","text":"<ul> <li>Audi\u00eancias P\u00fablicas Agendadas para 27/03/2025:</li> <li>Processo 118.00127/2025-69: Debate sobre aquisi\u00e7\u00e3o de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil.</li> <li>Processo 118.00126/2025-14: Institui\u00e7\u00e3o do Programa Alfabetiza+POA na Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo 118.00128/2025-11: Cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas na Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Todas as nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es mencionadas est\u00e3o vinculadas ao Quadro de Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas da C\u00e2mara Municipal. - As audi\u00eancias p\u00fablicas ser\u00e3o realizadas por videoconfer\u00eancia e transmitidas em diferentes plataformas, garantindo ampla participa\u00e7\u00e3o da comunidade.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7467 (28 de fevereiro de 2025)</p>"},{"location":"2025-02-28/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Cess\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Luis Carlos Dalla Rosa, M\u00e1rcia da Silva Bilh\u00e3o da Silva, Carlos Eduardo Dutra Aquino, M\u00e1rcia Esteves de Calazans, Tamara Ines Winck Pagano, Tiago Soares Marques, Sunamita Porte da Rosa, Amarildo Silva dos Santos, Jordana Aparecida Buhl Braga, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Izadora Chagas Troian, Aline Pozzer da Silva, Adilson Skalski Zabiela, Bruna Molozzi, Barbara Montelli, Laercio Guedes de Faria, Amanda Ritter Stoffel, Amanda Maciel de Brito Zilio, Anne Caroline de Lima Acosta, Renata Duarte da Costa cessaram suas fun\u00e7\u00f5es, conforme diversas portarias.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li> <p>Abel Flore da Silva cessa a gratifica\u00e7\u00e3o especial por atividades em ve\u00edculos de servi\u00e7os essenciais a partir de 06/03/2025.</p> </li> <li> <p>Outras Secretarias:</p> </li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es a pedido de servidores das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Concess\u00f5es: - Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Luciana Plate de Chaves de Castro, Altamiro Souza dos Santos, Everton Garciel Lopes, Vladimir Alves de Oliveira foram designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Diversos servidores foram convocados para cumprir Regime Suplementar de Trabalho e Regime de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, al\u00e9m de designa\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas como Vice Diretor de Escola.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es de incentivo \u00e0 produtividade a servidores designados como Fiscais de Servi\u00e7o.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural:</p> </li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Fiscais de Contrato e Fiscais de Servi\u00e7o para diversos contratos.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-28/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Aquisi\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os: - Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:   - Portaria 32584210/2025: Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o especial a Luis Alberto Reis Pinto por atividades em ve\u00edculos de servi\u00e7os essenciais.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</li> <li> <p>Contratos e aditivos para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e atividades administrativas.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Diversos processos de licita\u00e7\u00e3o, reformas de contratos e ades\u00f5es a termos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.</p> </li> <li> <p>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC):</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es para servi\u00e7os de aquisi\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos e infraestrutura de transporte.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Esporte e Lazer:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de curadoria art\u00edstica para eventos como desfiles de carnaval.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-28/#3-compras-e-licitacoes","title":"3. Compras e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<p>Principais Aquisi\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:   - Contrato 94248/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulo de container habit\u00e1vel por R$ 494.900,00.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 490/2024: Registro de pre\u00e7os para material de consumo hospitalar.</li> <li> <p>Dispensa Eletr\u00f4nica 005/2025: Contrata\u00e7\u00e3o emergencial de loca\u00e7\u00e3o de 10 ve\u00edculos por R$ valor n\u00e3o especificado.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 425/2024: Registro de pre\u00e7os para materiais hospitalares com diferentes fornecedores e valores totalizando diversos milhares de reais.</li> <li> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 034/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de cateteres venoso central por R$ 37.750,00.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Edital de Credenciamento 003/2025: Sele\u00e7\u00e3o de escolas credenciadas para oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 028/2024: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa para instala\u00e7\u00e3o de infraestrutura de teleinform\u00e1tica e TIC por R$ 798.742,90.</li> </ul> <p>Valores Totais das Principais Licita\u00e7\u00f5es: - Materiais Hospitalares: V\u00e1rios contratos com valores individuais entre R$ 3.295,00 e R$ 164,12. - Port\u00e3o Habit\u00e1vel para Seguran\u00e7a: R$ 494.900,00. - Loca\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos para Sa\u00fade: R$ 37.750,00. - Infraestrutura de Transporte: R$ 798.742,90.</p>"},{"location":"2025-02-28/#4-eventos-e-participacoes","title":"4. Eventos e Participa\u00e7\u00f5es","text":"<p>Afastamentos para Eventos: - Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:   - Jorge Luis Machado Borges afastado para participar do III Drone Policial em Foz de Igua\u00e7u/PR.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li> <p>Jaciara Lauer, Eduardo Zenha Saraiva, Raquel Cristine Barcella, Matheus Guilherme da Silva Goulart, Roibison Portela Monteiro e outros afastados para participar de congressos e encontros relacionados \u00e0 sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o:</p> </li> <li>Carolina Rosa da Silva afastada para participar de evento em Bras\u00edlia/DF.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-28/#5-sancoes-e-indeferimentos","title":"5. San\u00e7\u00f5es e Indeferimentos","text":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas e Desist\u00eancias: - Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos:   - Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas por infra\u00e7\u00f5es relacionadas a licita\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural:</li> <li>Indica\u00e7\u00f5es de impedimentos de licitar e penalidades financeiras a empresas contratadas que n\u00e3o cumpriram cl\u00e1usulas contratuais.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-28/#6-diretrizes-e-normas","title":"6. Diretrizes e Normas","text":"<p>Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Resolu\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:   - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 004/2025: Normatiza\u00e7\u00e3o da efetividade dos servidores, incluindo registros eletr\u00f4nicos e banco de horas.</p> <ul> <li>Conselho Municipal do Idoso:</li> <li> <p>Resolu\u00e7\u00f5es aprovando ou revogando repasses de recursos para projetos relacionados a idosos.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es para auditores e outros cargos de fiscaliza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre na edi\u00e7\u00e3o 7467 do Di\u00e1rio Oficial, publicada em 28 de fevereiro de 2025. Para detalhes completos, recomenda-se a consulta \u00e0s portarias e documentos oficiais espec\u00edficos mencionados.</p>"},{"location":"2025-03-05/","title":"Di\u00e1rio oficial - 05/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7468 (05/03/2025)</p>"},{"location":"2025-03-05/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Cargo:</li> <li>Servidor: Jones Rohrs (Matr\u00edcula: 1628410)</li> <li>Cargo Anterior: Membro da Comiss\u00e3o para cria\u00e7\u00e3o do Plano de Emerg\u00eancia e Evacua\u00e7\u00e3o da CMPA</li> <li>Portaria: 277, de 16/01/2025, cessada pela Portaria 444, de 21/02/2025</li> <li> <p>Data Efetiva: A partir de 05/03/2025</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li> <p>Geisa Gerhardt Mancio (Matr\u00edcula: 77565.7):</p> <ul> <li>Cargo: Assessor em Registro de Pronunciamentos III</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Registro de Pronunciamentos e Anais</li> <li>Per\u00edodo: 05/03/2025 a 14/03/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Fabiana Palmira Cardoso Nisan Silveira (Matr\u00edcula: 1242830) em f\u00e9rias</li> <li>Portaria: 459, de 26/02/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Silvia Helena Tremarin (Matr\u00edcula: 77587.6):</p> <ul> <li>Cargo: Assessor em Registro de Pronunciamentos III</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe do Setor de Registro de Pronunciamentos</li> <li>Per\u00edodo: 05/03/2025 a 14/03/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Geisa Gerhardt Mancio (Matr\u00edcula: 775657) em impedimento</li> <li>Portaria: 460, de 26/02/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Lisiane Moreira Banda (Matr\u00edcula: 42531.2):</p> <ul> <li>Cargo: Assessor em Registro de Pronunciamentos III</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe do Setor de Anais</li> <li>Per\u00edodo: 17/03/2025 a 26/03/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Ana Paula Viana Leke Franchetto (Matr\u00edcula: 528198) em f\u00e9rias</li> <li>Portaria: 458, de 26/02/2025</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-03-05/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Contrato com Gente Seguradora S.A.:</li> <li>Objeto: Seguro da frota de ve\u00edculos oficiais da CMPA</li> <li>Valor Total: R$ 6.300,00</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Gente Seguradora S.A. (CNPJ: 90.180.605/0001-02)</li> <li>Data de Assinatura: 28/02/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903969 - SEGUROS EM GERAL, suba\u00e7\u00e3o 2001, complemento 0001</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Portaria: N\u00e3o especificada</p> </li> <li> <p>Credenciamento com Caixa Econ\u00f4mica Federal:</p> </li> <li>Objeto: Oferta de cr\u00e9dito consignado para servidores ativos e inativos da C\u00e2mara Municipal</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado</li> <li>Credenciadora: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Credenciada: Caixa Econ\u00f4mica Federal (CNPJ: 00.360.305/0001-04)</li> <li>Data da Assinatura: 27/02/2025</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021</li> <li>Portaria: N\u00e3o especificada</li> </ol>"},{"location":"2025-03-05/#formacao-de-comissoes-e-grupos-de-trabalho","title":"Forma\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es e Grupos de Trabalho","text":"<ol> <li>Comiss\u00e3o para Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Seguran\u00e7a Eletr\u00f4nica da CMPA:</li> <li>Portaria: 447, de 24/02/2025</li> <li>Processo: 013.00076/2024-16</li> <li> <p>Membros Designados:</p> <ul> <li>Lucas Souza Parrode de Godoy (Matr\u00edcula: 162842901) \u2013 UNITEL</li> <li>Allinson Von Muhlen Taborda (Matr\u00edcula: 162835601) \u2013 Se\u00e7\u00e3o de Obras e Manuten\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Comiss\u00e3o do Plano de Emerg\u00eancia e Evacua\u00e7\u00e3o da CMPA \u2013 L\u00edderes de Setores:</p> </li> <li>Portaria: 443/2025, de 21/02/2025</li> <li>Processo: 013.00008/2025-20</li> <li> <p>L\u00edderes por Setor:</p> <ul> <li>Norte: Kefren Castro de Souza (Matr\u00edcula: 20000008) \u2013 Coordenador</li> <li>Leste: Guilherme Pulcinelli da Jornada (Matr\u00edcula: 1605739), Rodrigo Silva Ramos (Matr\u00edcula: 586538), Lucas Souza Parrode de Godoy (Matr\u00edcula: 1628429)</li> <li>Oeste: F\u00e1bio Moreira da Silva (Matr\u00edcula: 31510503) \u2013 Volunt\u00e1rio</li> <li>Sul: Vadacir Ferraz de Lima (Matr\u00edcula: 774318), Allan Santin Garcia (Matr\u00edcula: 1334131)</li> </ul> </li> <li> <p>Grupo de Trabalho para Fluxo de Atividades e Calend\u00e1rio de Pagamento de Tributos:</p> </li> <li>Portaria: 432, de 18/02/2025</li> <li>Processo: 011.00017/2025-12</li> <li>Membros Designados:<ul> <li>Ana Paula Constante da Silva Thiesen (Matr\u00edcula: 109172701) \u2013 Suplente</li> <li>Andr\u00e9 Luis Tovo Rodrigues (Matr\u00edcula: 119722301) \u2013 Titular</li> <li>Anna Paula Visentini (Matr\u00edcula: 133412301) \u2013 Titular</li> <li>Bruno Walber Viana (Matr\u00edcula: 86997402) \u2013 Titular</li> <li>Jaderson Alan Markus Borgelt (Matr\u00edcula: 112336002) \u2013 Titular</li> <li>Julian Ottonelli (Matr\u00edcula: 166307002) \u2013 Titular</li> <li>Jurema Bastos de Almeida (Matr\u00edcula: 76886002) \u2013 Titular</li> <li>Luiz Otavio Wearick da Silva (Matr\u00edcula: 97206202) \u2013 Titular</li> <li>Rodrigo Castilhos Furtado (Matr\u00edcula: 20000003) \u2013 Titular</li> <li>Viinicius Sebben (Matr\u00edcula: 111062402) \u2013 Titular</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-03-05/#outras-designacoes","title":"Outras Designa\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Respons\u00e1veis pelo Sistema e-CGM:</li> <li>Portaria: 448, de 24/02/2025</li> <li>Processo: 013.00152/2023-02</li> <li>Servidores:<ul> <li>Fernando Fontana Dias (Matr\u00edcula: 1605771) \u2013 Titular</li> <li>Gerson Mena Barreto Silva (Matr\u00edcula: 333776) \u2013 Suplente</li> <li>Maur\u00edcio Bergmann (Matr\u00edcula: 1379909) \u2013 Suplente</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-03-05/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es de comiss\u00f5es e grupos de trabalho, incluindo informa\u00e7\u00f5es sobre valores contratuais, unidades envolvidas e os servidores designados, conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre em 5 de mar\u00e7o de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7468 (05/03/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li> <p>Felipe da Silva Mackoski (Guarda Municipal) designado temporariamente como Chefe de Equipe no Centro Integrado de Coordena\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Porto Alegre, substituindo Wagner Trindade Marques durante suas f\u00e9rias de 02/03/2025 a 16/03/2025.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o das atividades de servidores da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, incluindo Jessica Mittmann, Karine Picolli Catarino, Ricardo Taraciuk, entre outros, a partir de 12/02/2025, por motivos relacionados a regimes complementares e suplementares de trabalho.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>V\u00e1rias convoca\u00e7\u00f5es de servidores para regimes complementares e suplementares de trabalho, como Simony Xavier Silveira, Maria Aparecida Dias Rodrigues, Alexandre Paim de Oliveira, entre outros.</li> <li>Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, como Josecler Schultz Wittizorecki como Diretor de Escola e Andrewis Kirinus como Chefe de Unidade.</li> <li> <p>Joancler Schultz Wittizorecki e Andrews Kirinus designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas tempor\u00e1rias.</p> </li> <li> <p>Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio:</p> </li> <li>Paulo de Tarso Vernet Not nomeado como Procurador-Chefe, substituindo Rafael Vicente Ramos durante f\u00e9rias de 24/02/2025 a 25/03/2025.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o da empresa GYZ Servi\u00e7os e Com\u00e9rcio Ltda para aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos de container habit\u00e1veis, conforme PE 532/2023.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da Tecprinters Tecnologia de Impress\u00e3o Ltda para servi\u00e7os de outsourcing de impress\u00e3o (Valor total: R$ 56.832,00).</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o de GyZ Servi\u00e7os e Com\u00e9rcio Ltda para fiscaliza\u00e7\u00e3o de contrato relacionado a aquisi\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres habit\u00e1veis.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o com a empresa Traduzca Servi\u00e7os de Tradu\u00e7\u00f5es Ltda (Valor total: R$ 40.800,00) para acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos de aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tradu\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da Chamados com Ambiente da Sa\u00fade Ltda para manuten\u00e7\u00e3o corretiva e preventiva em equipamentos radiol\u00f3gicos (Valor atualizado: R$ 1.595.280,00).</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o da Orthos Med Servi\u00e7os de Sa\u00fade Ltda para servi\u00e7os de cardiologia (Valor total: R$ 15.960,00).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Diversas contrata\u00e7\u00f5es para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os educacionais e assistenciais, incluindo contratos com FUNDA\u00c7\u00c3O GETULIO VARGAS e Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o (Valores variando entre R$ 30.000,00 a R$ 50.000,00).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o da Demolidora FBI Ltda para servi\u00e7os de dragagem e remo\u00e7\u00e3o de escombros (Valor total: R$ 1.577.340,00).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Cultura:</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de P\u00e2mela Christine Gon\u00e7alves Gazzolla como Gestora de Contratos.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social:</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o com a RH Solu\u00e7\u00f5es Empresariais Ltda para servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o (Valor total: R$ 1.358.480,04).</p> </li> <li> <p>Servi\u00e7os Urbanos:</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o da DW Engenharia Ltda para constru\u00e7\u00e3o de ponte sobre Arroio do Salso (Valor: R$ 40.800,00).</p> </li> <li> <p>Departamentos de \u00c1gua e Esgotos e Limpeza Urbana:</p> </li> <li>V\u00e1rias contrata\u00e7\u00f5es e prorroga\u00e7\u00f5es de contratos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, manuten\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os especializados, totalizando valores significativos como R$ 10.300.461,20 e R$ 50.000,00.</li> </ul> <p>3. Compras com Valores e Fornecedores:</p> <ul> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana:</li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais como brocas, sab\u00e3o mec\u00e2nico, escovas de a\u00e7o, tubos metalon, etc., totalizando aproximadamente R$ 56.832,00, com fornecedores como Casa do Mec\u00e2nico Ltda, Multifase Comercial T\u00e9cnica Ltda, entre outros.</p> </li> <li> <p>Departamento de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos:</p> </li> <li>Inclus\u00e3o de servidores aposentados no Quadro de Inativos e concess\u00e3o de pens\u00f5es, como a pens\u00e3o concedida a Osvaldina de Souza no valor de 70% da aposentadoria (Valor n\u00e3o especificado).</li> </ul> <p>4. Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Unidades Envolvidas:</li> <li> <p>Secretarias de Seguran\u00e7a, Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Planejamento e Gest\u00e3o, Sa\u00fade, Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, Transpar\u00eancia e Controladoria, Servi\u00e7os Urbanos, Assist\u00eancia Social, Cultura, Meio Ambiente e Sustentabilidade, Habita\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Pessoas Envolvidas:</p> </li> <li>Diversos secret\u00e1rios, gestores e servidores nomeados temporariamente para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, incluindo Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes, Leonardo Duarte Pascoal, Fernando Ribeiro, entre outros.</li> </ul> <p>5. Destaques Adicionais:</p> <ul> <li>Contratos de Permiss\u00e3o de Uso:</li> <li> <p>Diversos termos de permiss\u00e3o de uso para entidades como Marcelo Paralelo Restaurante Ltda, Mitra Arquidiocese de Porto Alegre, entre outros, com valores mensais detalhados.</p> </li> <li> <p>Decis\u00f5es Administrativas e San\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es de inten\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o de multas e rescis\u00f5es contratuais a empresas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</p> </li> <li> <p>A\u00e7\u00f5es de Parceria e Colabora\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Estabelecimento de termos de colabora\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es civis para projetos educacionais e assistenciais.</li> </ul> <p>Resumo Geral: A edi\u00e7\u00e3o de 05 de mar\u00e7o de 2025 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre destaca significativas movimenta\u00e7\u00f5es no efetivo, com designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias e cessas de servidores em diversas secretarias, principalmente na Educa\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 importantes contrata\u00e7\u00f5es e compras, incluindo servi\u00e7os de seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, manuten\u00e7\u00e3o de infraestrutura e apoio t\u00e9cnico, totalizando investimentos que variam de R$ 10.000,00 a mais de R$ 1.500.000,00. As aquisi\u00e7\u00f5es envolvem desde materiais de limpeza at\u00e9 sistemas de auditoria e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares. As unidades mais impactadas incluem as Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a e Administra\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-03-06/","title":"Di\u00e1rio oficial - 06/03/2025","text":"<p>Ap\u00f3s an\u00e1lise da edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 7469 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, publicada em 6 de mar\u00e7o de 2025, n\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es relativas a altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es ou compras envolvendo valores, unidades e pessoas. A edi\u00e7\u00e3o analisada cont\u00e9m principalmente dados institucionais, tais como:</p> <ul> <li>Prefeitura Municipal de Porto Alegre</li> <li>Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Website: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ul> <p>N\u00e3o houve publica\u00e7\u00e3o de atos do Legislativo nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Caso haja edi\u00e7\u00f5es subsequentes ou documentos adicionais contendo as informa\u00e7\u00f5es solicitadas, favor providenci\u00e1-los para uma an\u00e1lise detalhada.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7469 (06/03/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias: - Decretos 23.141 a 23.157: Foram abertos cr\u00e9ditos no Executivo Municipal nos seguintes valores:   - R$ 146.817,12 (cr\u00e9ditos especiais)   - R$ 1.440.573,54   - R$ 2.392.579,95   - R$ 8.730,90   - R$ 29.166.263,95   - R$ 452.000,00   - R$ 349.200,00 (cr\u00e9ditos suplementares e especiais)</p> <p>2. Altera\u00e7\u00f5es na Estrutura Organizacional: - Decreto 23.146: Modifica\u00e7\u00f5es na estrutura da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP) e Secretaria de Sa\u00fade (SMS). - Decretos 23.149 a 23.153: Consolida\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional da Secretaria Geral de Governo (SMGG) e Gabinete do Prefeito (GP).</p> <p>3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: - Contratos Significativos:   - Rural Rental Service EIRELI: Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato n\u00ba 82013/2023 por R$ 38.646,56 anuais.   - BAMEX Consultoria: Contrato n\u00ba 94185/2025 no valor de R$ 60.000,00 para servi\u00e7os informatizados.   - ECSAM Servi\u00e7os Ambientais: Aditivo contratual com reajuste de R$ 60.730,50.   - Transtarrago Transportes Ltda: Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato n\u00ba 013/2023 por R$ 241.533,48 anuais. - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos e servi\u00e7os diversos, totalizando v\u00e1rios contratos com empresas como CIMED, COMERCIAL CIR\u00daRGICA RIOCLARENSE, CRIST\u00c1LIA PRODUTOS QU\u00cdMICOS, entre outras.</p> <p>4. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Pessoal: - Afastamentos e Autoriza\u00e7\u00f5es:   - Servidores autorizados a participar de eventos como a Assembleia de Ver\u00e3o da FAMURS e Reuni\u00f5es do CONSEC. - Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:   - Nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o de fiscais de contrato para diversos setores. - Dispensas e Aposentadorias:   - Dispensa de efetividade para servidores da Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos.   - Aposentadorias de diversos servidores com detalhamento de vantagens e benef\u00edcios. - Pens\u00e3o por Morte:   - Concess\u00e3o de pens\u00f5es a dependentes de servidores falecidos, totalizando valores distribu\u00eddos entre c\u00f4njuges e filhos.</p> <p>5. Resolu\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es: - Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social (CMAS):   - Homologa\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00f5es de inscri\u00e7\u00f5es de entidades de assist\u00eancia social.   - Atualiza\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da Diretoria Executiva para 2025/2026. - Notifica\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculos Abandonados:   - Emiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es a propriet\u00e1rios para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos abandonados conforme a Lei Municipal n\u00ba 10.837/2010. - Concursos P\u00fablicos:   - Publica\u00e7\u00e3o da lista de candidatos aprovados no Processo Seletivo 010/2024 para o Programa de Resid\u00eancia Jur\u00eddica.</p> <p>6. Documentos Oficiais e Contratos Adicionais: - Aditivos Contratuais:   - V\u00e1rios aditivos aos contratos existentes para extens\u00e3o de prazos, ajustes de valores e inclus\u00e3o de novos servi\u00e7os. - Editar e Justificativas:   - Justificativas para dispensa de chamamento p\u00fablico para formaliza\u00e7\u00e3o de termos de fomento com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.</p> <p>7. Despachos e Decis\u00f5es Administrativas: - Defere e Rescinde:   - Aprova\u00e7\u00e3o de pedidos de exclus\u00e3o de registros de falta para servidores.   - Rescis\u00e3o de contratos de trabalho de funcion\u00e1rios a pedido. - Averba\u00e7\u00f5es e Inclus\u00f5es:   - Inclus\u00e3o de tempo de servi\u00e7o municipal para fins de aposentadoria e registro funcional.</p> <p>8. Resultado de Julgamento de Licita\u00e7\u00f5es: - Vencedores e Fracassos:   - Vencedores em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de auxiliares de cozinha, servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, entre outros.   - Licita\u00e7\u00f5es fracassadas devido \u00e0 insufici\u00eancia de propostas.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, estruturais, contratuais, de efetivo e decis\u00f5es administrativas publicadas na edi\u00e7\u00e3o de 06 de mar\u00e7o de 2025 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre. Para detalhes completos, consulte a \u00edntegra do documento no site oficial.</p>"},{"location":"2025-03-07/","title":"Di\u00e1rio oficial - 07/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7470 (07 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Mamedes Borges (Matr\u00edcula: 67505.5), Adido Externo, foi designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe de Grupo (C\u00f3digo: 2.2.1.3), com vig\u00eancia a partir de 01/03/2025. A designa\u00e7\u00e3o foi realizada com base no artigo 68 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e no inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal, por meio da Portaria n\u00ba 467, de 27/02/2025 (Processo n\u00ba 999125.000086/2018-70).</p> </li> <li> <p>Sidnei Morales Velloso (Matr\u00edcula: 29884.3), Adido Externo, tamb\u00e9m foi designado para a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe de Grupo (C\u00f3digo: 2.2.1.3), com in\u00edcio em 01/03/2025. A base legal utilizada foi o artigo 68 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e o inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal, atrav\u00e9s da Portaria n\u00ba 465, de 27/02/2025 (Processo n\u00ba 999125.000041/2018-03).</p> </li> <li> <p>Dispensas:</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Celso Bertuol (Matr\u00edcula: 41526.4), Adido Externo, foi dispensado do exerc\u00edcio da Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe de Grupo (C\u00f3digo: 2.2.1.3), com efeito a partir de 01/03/2025. A dispensa ocorreu com base no artigo 73 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e no inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal, por meio da Portaria n\u00ba 466, de 27/02/2025 (Processo n\u00ba 999125.000086/2018-70).</p> </li> <li> <p>Miriam Martins Bertuol (Matr\u00edcula: 27457.7), Adido Externo, tamb\u00e9m foi dispensada da Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe de Grupo (C\u00f3digo: 2.2.1.3), a partir de 01/03/2025. A dispensa foi fundamentada no artigo 73 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e no inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal, mediante a Portaria n\u00ba 464, de 27/02/2025 (Processo n\u00ba 999125.000041/2018-03).</p> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o Adicional:</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Hamorim M\u00e1quinas de Caf\u00e9 Expresso Ltda. (CNPJ: 08.184.505/0001-65)</li> <li>Objeto: Termo de Aditamento n\u00ba 01 ao Contrato n\u00ba 1033/2024, que acrescenta mensalmente 25kg de \"leite em p\u00f3 desnatado ou composto l\u00e1cteo\".</li> <li>Valor Total do Contrato: R$ 236.640,00 (duzentos e trinta e seis mil seiscentos e quarenta reais) para o per\u00edodo de 5 anos.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903912 - Loca\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas e Equipamentos e 33903007 - G\u00eaneros de Alimenta\u00e7\u00e3o, Suba\u00e7\u00e3o 2001.</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021.</li> <li> <p>Data da Assinatura: 06/03/2025.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos para Vereadores:</p> </li> <li> <p>Vereador Hamilton Sossmeier:</p> <ul> <li>Ve\u00edculo: JEEP COMPASS</li> <li>Placa: JDJ2I34</li> <li>Data de Inclus\u00e3o: 24/02/2025</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391/2008.</li> </ul> </li> <li> <p>Vereador Gilvani o Gringo:</p> <ul> <li>Ve\u00edculo: FORD FIESTA</li> <li>Placa: IQJ5H70</li> <li>Data de Inclus\u00e3o: 19/02/2025</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391/2008.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Procedimentos Administrativos</p> <ul> <li>Audi\u00eancia P\u00fablica:</li> <li>Data: 18/03/2025 (ter\u00e7a-feira)</li> <li>Hor\u00e1rio: 10h</li> <li>Local: Sala de Reuni\u00f5es n\u00ba 302 da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Tema: Demonstra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das metas fiscais do 3\u00ba quadrimestre de 2024 e a trajet\u00f3ria da d\u00edvida municipal, conforme o \u00a7 4\u00ba do art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101/2000 \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal.</li> <li> <p>Respons\u00e1vel: Vereadora Comandante N\u00e1dia, Presidente da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Editais de Convoca\u00e7\u00e3o para Concursos P\u00fablicos:</p> </li> <li> <p>Edital n\u00ba 01/25 - SRH:</p> <ul> <li>Processo SEI: 011.00015/2025-23</li> <li>Objetivo: Convocar candidato aprovado no Concurso P\u00fablico n\u00ba 01/22 para apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o, visando o preenchimento de vagas reservadas a pessoas com defici\u00eancia.</li> <li>Data Limite para Comparecimento: 19/03/2025</li> <li>Local: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, Avenida Loureiro da Silva 255 - Sala 216 (Servi\u00e7o de Recursos Humanos)</li> <li>Candidates: Jo\u00e3o Pedro Alves Paz</li> </ul> </li> <li> <p>Edital n\u00ba 02/25 - SRH:</p> <ul> <li>Processo SEI: 124.00058/2023-15</li> <li>Objetivo: Convocar candidatos aprovados no Concurso n\u00ba 03/22 para procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o com a Comiss\u00e3o de Acompanhamento do Ingresso de Negros (CAIN).</li> <li>Data e Hor\u00e1rio: 13/03/2025, \u00e0s 14h30min</li> <li>Local: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, Avenida Loureiro da Silva 255 - Sala de Cursos da Escola do Legislativo, 3\u00ba andar</li> <li>Candidatos Convocados:</li> <li>Melida Mayara De Souza Carvalho</li> <li>Marcelo Silva De Souza</li> <li>Leonardo Monteiro Silveira</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Outros Destaques</p> <ul> <li>Resolu\u00e7\u00e3o Legislativa:</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.875, de 19 de fevereiro de 2025: Concess\u00e3o do Diploma Honra ao M\u00e9rito ao Instituto Atlantos. A resolu\u00e7\u00e3o completa est\u00e1 dispon\u00edvel para visualiza\u00e7\u00e3o aqui.</li> </ul> <p>Informa\u00e7\u00f5es de Contato: - Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br</p> <p>Respons\u00e1veis pela Edi\u00e7\u00e3o: - C\u00edntia Harndt Endler - Katlyne Simoni - Kimberly do Canto Winter dos Santos - Tamires Cristiane Gomes</p> <p>Prefeitura Municipal de Porto Alegre: - Prefeito: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras destacadas no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, garantindo clareza e precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es conforme solicitado.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7470 (07/03/2025)</p>"},{"location":"2025-03-07/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Departamento Municipal de Previd\u00eancia (PREVIMPA):<ul> <li>Wilson Pereira Ramos, Luciana Eidt, Daniela Silveira Machado, e outros cargos em comiss\u00e3o foram exonerados a partir de 01/02/2025.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:<ul> <li>Franklin dos Santos Filho exonerado temporariamente devido a licen\u00e7a-pr\u00eamio (16/04/2025 a 30/04/2025).</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:<ul> <li>Dina Fernanda Lanzarini Leal, Eduardo Ribeiro Model, Elida Machado, e outros efetivos foram exonerados a partir de fevereiro de 2025.</li> </ul> </li> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana:<ul> <li>Matheus Neres da Rocha exonerado do cargo de Gerente de Projetos I (10/02/2025).</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Sa\u00fade:</p> <ul> <li>Marcelo Gomes Santos e Diana Corte Real extinguiram suas fun\u00e7\u00f5es gratificadas a partir de fevereiro de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Secretarias Consolidando Estruturas Organizacionais:<ul> <li>Diversos decretos consolidaram as estruturas organizacionais das Secretarias Municipais de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural, Educa\u00e7\u00e3o, Planejamento e Gest\u00e3o, Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>V\u00e1rios servidores receberam fun\u00e7\u00f5es gratificadas, como Chefe de Unidade, Gerente de Atividades, e Diretor de Escola.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:<ul> <li>Alexandra da Silva Goulart e Suziane Fraga Lago designadas para fun\u00e7\u00f5es gratificadas a partir de mar\u00e7o de 2025.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana:<ul> <li>Lucilene Silva da Costa Almeida designada para fun\u00e7\u00e3o gratificada como Chefe de Unidade (12/02/2025 a 09/03/2025).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-03-07/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Concursos P\u00fablicos e Processos Seletivos:</li> <li>Editais Abertos:<ul> <li>Edital 024/2025: Concursos para Professores (vagas 811 a 821).</li> <li>Edital 025/2025: Concurso para Guarda Municipal.</li> <li>Processo Seletivo Interno 001/2025: Vaga para Assistente Administrativo na Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Edital 018/2025: Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Professores para Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.</li> </ul> </li> <li> <p>Resultados de Licita\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 524/2024: Vencedor \u2013 COOTRAVIPA para servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 427/2024: Vencedora \u2013 BACE Com\u00e9rcio Interc\u00eantrico Ltda para servi\u00e7os de impress\u00e3o.</li> <li>Concorr\u00eancia 008/2024: Vencedor ap\u00f3s recurso \u2013 Bombas Sinos Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Ltda para execu\u00e7\u00e3o de obras da ETE Sarandi.</li> </ul> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias e Aditivos Contratuais:</p> </li> <li>Contrato SECON 77999/2022 com SELBETTI TECNOLOGIA S.A.:<ul> <li>Prorrogado por 12 meses com reajuste de R$ 11.270,16.</li> </ul> </li> <li>Contratos da Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Fomento \u00e0 Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano: Diversos termos de fomento para projetos de sa\u00fade mental e reabilita\u00e7\u00e3o.</li> <li>Associa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a Deficiente (AACD): Aditivo para inclus\u00e3o de recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-03-07/#3-compras","title":"3. Compras","text":"<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es e Provid\u00eancias:</li> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o (SMPG):<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o com SELBETTI TECNOLOGIA S.A.: Servi\u00e7os de impress\u00e3o por R$ 11.270,16.</li> <li>Dispensa Eletr\u00f4nica 002/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de 03 motopodas por menor valor global.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal da Sa\u00fade:<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 021/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de bombas dosadora \u00e1cido-fluossil\u00edcico por R$ 7.520.000,00.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 022/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de seguran\u00e7a por menor valor global.</li> </ul> </li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMLU):</p> <ul> <li>Contratos de Limpeza Urbana: Atualiza\u00e7\u00f5es contratuais e prorroga\u00e7\u00f5es com COOTRAVIPA e outras empresas.</li> <li>Dispensa Eletr\u00f4nica 002/2025 e 022/2025: Aquisi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas conforme processos.</li> </ul> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es e San\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria:<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es a empresas por descumprimento de contratos, como COOTRAVIPA, com valores de multa variando de 50 a 100 UFMs.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> <ul> <li>Indeniza\u00e7\u00f5es e compromissos ambientais a empresas e indiv\u00edduos por danos ambientais, com valores estimados em R$ 6.400,00 a R$ 1.000,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Contratos e Parcerias:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Cultura:<ul> <li>Contratos para curadoria art\u00edstica e planejamento de programa\u00e7\u00e3o da Cinemateca Capit\u00f3lio por R$ 30.000,00.</li> </ul> </li> <li>Programas de Resid\u00eancia Jur\u00eddica:<ul> <li>Ajustes operacionais e estruturais nas procuradorias municipais.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-03-07/#4-destaques-adicionais","title":"4. Destaques Adicionais","text":"<ul> <li>Reformas Administrativas:</li> <li> <p>Reorganiza\u00e7\u00e3o das Procuradorias Municipais Setoriais para atender melhor \u00e0s demandas das diferentes secretarias.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Licita\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:</p> </li> <li>Dispensas por Inexigibilidade: Contrata\u00e7\u00e3o de empresas exclusivas para eventos culturais e esportivos.</li> <li> <p>Grupo de Trabalho da Transi\u00e7\u00e3o: Transfer\u00eancia de estrutura e patrim\u00f4nio da Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social para \u00f3rg\u00e3os municipais.</p> </li> <li> <p>Processos Judiciais e Recursos:</p> </li> <li>Decis\u00f5es sobre averba\u00e7\u00f5es de tempo de contribui\u00e7\u00e3o para aposentadoria de diversos servidores, com detalhes sobre per\u00edodos trabalhados e institui\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7470 do Di\u00e1rio Oficial, publicada em 07 de mar\u00e7o de 2025. Para informa\u00e7\u00f5es detalhadas, recomenda-se a consulta aos documentos espec\u00edficos dispon\u00edveis no site oficial www.portoalegre.rs.gov.br/dopa.</p>"},{"location":"2025-03-10/","title":"Di\u00e1rio oficial - 10/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7471 (10 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Bruno do Amaral Moreira (CPF: 162.112.202) foi designado como Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a, lotado no gabinete do vereador Jos\u00e9 Freitas. Substitui Jader Eduardo da Silva (CPF: 152.341.401) no cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3, pelo per\u00edodo de 06/03/2025 a 15/03/2025. Portaria n\u00ba 461/2025.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Maikon Puchalski Rocha (ID: 20000206), Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3, gabinete do vereador Gilvani O Gringo, foi exonerado a partir da publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 462/2025.</li> <li>Joilson Jos\u00e9 da Silva (ID: 168.431.001), Procurador, 1.4.3.1.14, Procuradoria, foi exonerado a pedido a partir de 06/03/2025. Portaria n\u00ba 473/2025.</li> <li> <p>Juliana Martins Pereira (ID: 20000071), Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a, gabinete do vereador Rafael Fleck, foi exonerada a partir de 17/03/2025. Portaria n\u00ba 469/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o:</p> </li> <li>Maikon Puchalski Rocha foi nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6, lotado no gabinete do vereador Gilvani O Gringo, com in\u00edcio imediato. Portaria n\u00ba 463/2025.</li> <li> <p>Arthur Feldman Ninov foi nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6, lotado no gabinete do vereador Erick Denil, com in\u00edcio imediato. Portaria n\u00ba 468/2025.</p> </li> <li> <p>Modifica\u00e7\u00f5es de Portarias:</p> </li> <li>A Portaria n\u00ba 451/2025 foi modificada para alterar o nome de Anna Carollina Teixeira Landell de Moura para Anna Carollina Teixeira Landell de Moura, Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio, 2.1.2.7, lotado na Bancada do PSDB. Portaria n\u00ba 472/2025.</li> </ol> <p>Unidades Envolvidas: - Gabinetes de vereadores:   - Jos\u00e9 Freitas   - Gilvani O Gringo   - Erick Denil   - Rafael Fleck - Procuradoria da C\u00e2mara Municipal</p> <p>Processos Associados: - Processo 034.00092/2025-61 - Processo 370.00060/2025-71 - Processo 353.00001/2025-11 - Processo 367.00036/2025-46 - Processo 036.00022/2025-19 - Processo 254.00161/2025-88</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - As nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es est\u00e3o em conformidade com a Lei Complementar Municipal n\u00ba 133 de 31/12/1985 e o Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre. - N\u00e3o foram identificadas compras ou aquisi\u00e7\u00f5es com valores mencionados nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Contato para Mais Informa\u00e7\u00f5es: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Website: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</p> <p>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - 10 de Mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-10/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Designa\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a (SMSEG):   - Portaria 052/2025: Designa\u00e7\u00e3o de servidores como Alexandre Aguiar da Silva, Anderson Rodrigues Dias, Clairton Maysonnave Leal, Gabriel Sari Meneguetti, e outros para compor a Equipe de Planejamento de Contrata\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es de servidores como Jeanne Alvides Oliveira Vargas, Clodoaldo Schuim Lopes, Simone Klein Pinto de Oliveira, Ru\u00ed Antonio de Souza, Josu\u00e9 dos Santos Allemene, e Andreia Beatriz Peixoto Cardoso para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva entre 05/03/2025 e 26/03/2025.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP):</p> </li> <li>Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para supervisores e coordenadores substituindo servidores em licen\u00e7a ou exonerados, por exemplo, Luciano Kendzierski e Eduar Antonio Merlo.</li> </ul> <p>Cess\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es: - SMAP:   - Portaria 32670585/2025: Cess\u00e3o de Vanessa Freitas dos Santos Teixeira a partir de 10/07/2024.   - Portaria 32628290/2025: Cess\u00e3o de Francielle da Silva Marques a partir de 17/02/2025.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o de Fabiana Hermes Suprinyak a partir de 05/03/2025.</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Manoel Fraga de Assun\u00e7\u00e3o a partir de 01/02/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-10/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Aquisi\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os e Equipamentos: - Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos:   - Portaria 32707565/2025: Contrata\u00e7\u00e3o de retroescavadeiras para manuten\u00e7\u00e3o, no valor de R$738.000,00.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li>Portaria 32686656/2025: Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de impress\u00e3o com fornecimento e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos, valores variados por fornecedor.</li> <li> <p>Portaria 32677205/2025: Reajuste de contrato com DATAPREV S.A. no valor de R$132.493,22.</p> </li> <li> <p>Prefeitura Municipal de Porto Alegre (SMAP):</p> </li> <li>Portaria 32701349/2025: Modifica\u00e7\u00e3o de contratos com empresas como Cooperativa de Trabalho das Vilas de Porto Alegre Ltda e Vardem Eireli, ajustando dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e valores contratuais.</li> </ul> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: - Portaria 32701537/2025: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 034/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de material de constru\u00e7\u00e3o - tijolo, telhas e argamassa. - Portaria 32701662/2025: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 727/2022 para servi\u00e7os de poda e manuten\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o arb\u00f3rea. - Portaria 32684764/2025: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 004/2025 para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de pesquisa de tr\u00e2nsito e transporte.</p> <p>Contratos Espec\u00edficos: - Secretaria Municipal de Sa\u00fade:   - Contrato 94276/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de duas retroescavadeiras por R$738.000,00.   - Contrato 94269/2025: Reajuste de contrato com Elevadores Alcer Ltda. por R$1.494.041,71.</p>"},{"location":"2025-03-10/#3-reformulacoes-orcamentarias-e-reajustes","title":"3. Reformula\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e Reajustes","text":"<ul> <li>Avan\u00e7os Salariais:</li> <li> <p>Portaria 057/2025: Avan\u00e7o quinquenal de 3% para Jeferson Bittencourt Bittencourt a partir de 04/10/2024.</p> </li> <li> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es e Insalubridade:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de insalubridade para servidores da SMSEG e SMS, com valores entre 20% e 40%, conforme respectivas Portarias (e.g., Portaria 077/2025 para Clarice Fontana com insalubridade de 20%).</li> </ul>"},{"location":"2025-03-10/#4-notificacoes-e-penalidades","title":"4. Notifica\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<ul> <li>Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio:</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de cobran\u00e7a a empresas como Geneci Martins Lanes e Rejane Beatriz Machado Palmeiro, totalizando d\u00e9bitos de R$24.590,71.</li> <li>Interpela\u00e7\u00f5es extrajudiciais \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a Deficiente (AACD) e Instituto Renacer para pagamentos de R$41.273,01 e R$990.795,25, respectivamente.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-10/#5-ajustes-em-contratos-e-aditivos","title":"5. Ajustes em Contratos e Aditivos","text":"<ul> <li>Termos de Apostilamento e Aditivos:</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es em contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como os da Planaterra Terraplanagem e Dragger do Brasil Ltda, ajustando prazos e valores contratuais conforme \u00cdndices DNIT e FGV.</p> </li> <li> <p>Homologa\u00e7\u00f5es e Cancelamentos:</p> </li> <li>Homologa\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios conclusivos e cancelamento consensual de atas de registro de pre\u00e7os devido a descadastramentos e fracassos em licita\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-10/#6-outras-disposicoes","title":"6. Outras Disposi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Trabalho H\u00edbrido:</li> <li> <p>Instru\u00e7\u00e3o Normativa 32622981/2025: Defini\u00e7\u00e3o das regras para modalidade de trabalho h\u00edbrido na Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS), incluindo a constitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Acompanhamento (CIATH-SMS).</p> </li> <li> <p>Editais de Concess\u00e3o e Conv\u00eanios:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de apoio financeiro a projetos culturais e educacionais, como a OSC Escola de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Trenzinho da Alegria e Pequena Casa da Crian\u00e7a, com valores espec\u00edficos e prorroga\u00e7\u00f5es de vig\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-10/#7-principais-valores-e-contratos","title":"7. Principais Valores e Contratos","text":"<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos:</li> <li>Retroescavadeiras: R$738.000,00</li> <li> <p>Ve\u00edculos tipo VAN: Di\u00e1ria de R$600, totalizando R$216.000,00 para 12 meses.</p> </li> <li> <p>Contratos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Manuten\u00e7\u00e3o de Aparelhos de Anestesia: R$19.242,06</li> <li> <p>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia: R$5.459.612,52</p> </li> <li> <p>Projetos Culturais e Educacionais:</p> </li> <li>REMAPS (Resid\u00eancia Multiprofissional): Diversos projetos com bolsas e apoios financeiros detalhados nos anexos.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-10/#8-conclusao","title":"8. Conclus\u00e3o","text":"<p>O Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre de 10 de mar\u00e7o de 2025 registrou significativas altera\u00e7\u00f5es no quadro de servidores, com diversas designa\u00e7\u00f5es, cess\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, houve uma intensa movimenta\u00e7\u00e3o em contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e equipamentos, refletindo investimentos estrat\u00e9gicos em setores como Seguran\u00e7a, Sa\u00fade, Servi\u00e7os Urbanos e Educa\u00e7\u00e3o. Notifica\u00e7\u00f5es de cobran\u00e7as e ajustes or\u00e7ament\u00e1rios tamb\u00e9m destacam a\u00e7\u00f5es de controle financeiro e operacional por parte da administra\u00e7\u00e3o municipal.</p> <p>Fonte: Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Data de Publica\u00e7\u00e3o: 10 de Mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-11/","title":"Di\u00e1rio oficial - 11/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - 11 de mar\u00e7o de 2025 (Edi\u00e7\u00e3o 7472)</p>"},{"location":"2025-03-11/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Nenhuma altera\u00e7\u00e3o de efetivo foi registrada nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p>"},{"location":"2025-03-11/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>S\u00famula de Inexigibilidade n\u00ba 13/2025</li> <li>Processo: 109.00010/2025-94</li> <li>Concedente: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Conveniada: Cooperativa de Economia de Cr\u00e9dito M\u00fatuo dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Porto Alegre<ul> <li>CNPJ: 03.990.888/0001-45</li> </ul> </li> <li>Objeto: Credenciamento da cooperativa como institui\u00e7\u00e3o financeira consignat\u00e1ria para disponibiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito consignado em folha de pagamento aos servidores da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Valor Total: <ul> <li>A C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (CMPA) repassar\u00e1 \u00e0 cooperativa os valores descontados em folha de pagamento decorrentes dos cr\u00e9ditos concedidos.</li> <li>Inclui o total dos valores averbados e, quando houver atraso no repasse, ser\u00e3o adicionados os encargos decorrentes da mora.</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Artigos 6\u00ba, XLIII; 78, I e 79 em conjunto com o Art. 74 da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021, e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 10 de mar\u00e7o de 2025</li> <li>Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul>"},{"location":"2025-03-11/#ordens-de-servico","title":"Ordens de Servi\u00e7o","text":"<ul> <li>Ordem de Servi\u00e7o n\u00ba 3/2025</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Pro\u00edbe a afixa\u00e7\u00e3o de cartazes, adesivos, placas, quadros, an\u00fancios, banners, faixas, panfletos, impressos, materiais gr\u00e1ficos ou similares nas paredes, corredores, sagu\u00f5es, portas, janelas ou outros locais das depend\u00eancias da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Acesso \u00e0 Integra\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Ordem de Servi\u00e7o n\u00ba 3/2025</li> <li>Anexo I - Ordem de Servi\u00e7o n\u00ba 3/2025</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-03-11/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Site Oficial: Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais informa\u00e7\u00f5es divulgadas na edi\u00e7\u00e3o de 11 de mar\u00e7o de 2025 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, destacando contrata\u00e7\u00f5es e ordens de servi\u00e7o relevantes. N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es de efetivo ou aquisi\u00e7\u00f5es de compras com valores espec\u00edficos nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - 11 de Mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-11/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>a. Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es - Secret\u00e1rio Municipal de Esporte, Lazer e Juventude   - Julio C\u00e9sar de Souza Gon\u00e7alves afastado de 11 a 15 de mar\u00e7o de 2025 para participar do F\u00f3rum Nacional Esportiva em Campinas/SP (Portaria 293/2025).</p> <ul> <li>Equipe de Planejamento do Gabinete do Prefeito e Secretaria Municipal Geral de Governo</li> <li>Dagoberto Bonfilho Beltrame nomeado como Coordenador SMGG.</li> <li> <p>Adriano de Moraes Fagundes, Fabiane Lemos Cidade, entre outros, tamb\u00e9m designados para compor a equipe (Portaria 291/2025).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de fiscais de contrato e servi\u00e7o para o Contrato INEXIGIBILIDADE 758/2024 com a CEEE-D (Portaria 041/2025).</li> </ul> <p>b. Cess\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es - Quimerson Dorneis Pereira dispensado do cargo de Gerente de Atividades IV de 03/02/2025 a 31/12/2028 (Portaria 292/2025). - Exonera\u00e7\u00e3o solicitada por Lisiane Niedsberg Correa da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (Portaria 32700229/2025).</p> <p>c. Nomea\u00e7\u00f5es em Concursos P\u00fablicos - Diversas nomea\u00e7\u00f5es para cargos de Assistente Administrativo, M\u00e9dico Especialista, e Professor em diferentes secretarias, aprovados nos Concursos P\u00fablicos 661, 722, 734, e 783 (Portarias 32699891/32700109/32702313/32702916/32705315, etc.).</p> <p>d. Gratifica\u00e7\u00f5es e Adicionais - Elisamara Jussara Pedroso Moreira e outras servidoras receber\u00e3o adicionais de insalubridade de grau m\u00e9dio e m\u00e1ximo (Portarias 085/087/095/163/32669295, etc.). - Fernanda Coutinho Moraes concedida Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade \u2013 GIP N\u00edvel 4 (Portaria 32681166/2025).</p>"},{"location":"2025-03-11/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>a. Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares - Decreto n\u00ba 23.169/2025   - Abre cr\u00e9ditos suplementares no valor de R$ 760.534,52 para o Executivo Municipal.</p> <ul> <li>Decreto n\u00ba 23.170/2025</li> <li>Abre cr\u00e9ditos suplementares no valor de R$ 11.366.662,53 para o Executivo Municipal.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-11/#3-compras-e-contratos","title":"3. Compras e Contratos","text":"<p>a. Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 017/2025   - Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado vegetal umectado em p\u00f3 para tratamento de \u00e1gua.   - Valor: R$ 9.520,00 (Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba 041/2025).</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 028/2025</li> <li>Objeto: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de ferramentas e ferragens.</li> <li>Data de Abertura: 26 de mar\u00e7o de 2025.</li> </ul> <p>b. Contratos Firmados - Contrato n\u00ba 94203/2025   - Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transfer\u00eancia de valores entre PMPA e BANRISUL.   - Valor: R$ 21.000,00.   - Data de Assinatura: 10 de fevereiro de 2025.</p> <ul> <li>Contrato n\u00ba 94.254/2025</li> <li>Objeto: Melhoria nos atendimentos de sa\u00fade b\u00e1sica com reforma da Unidade de Sa\u00fade Esperan\u00e7a Cordeiro.</li> <li>Valor: R$ 27.400.375,00.</li> <li>Data de Assinatura: 07 de mar\u00e7o de 2025.</li> </ul> <p>c. Termos Aditivos e Rescis\u00f5es - Termo Aditivo n\u00ba 01/2025 ao Contrato n\u00ba 88781/2024   - Objeto: Prorroga\u00e7\u00e3o por 12 meses e reajuste de valores de loca\u00e7\u00e3o.   - Valor Total Atualizado: R$ 7.406,21/m\u00eas.</p> <ul> <li>Rescis\u00e3o Amig\u00e1vel do Contrato n\u00ba 91474/2024</li> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo com motorista.</li> <li>Data de Rescis\u00e3o: 21 de dezembro de 2024.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-11/#4-despachos-e-decisoes-administrativas","title":"4. Despachos e Decis\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Defere pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio</li> <li> <p>Werne Menchen Junior e Suzana Schneider (Processos 25.0.000028741-8 e 25.0.000026884-7).</p> </li> <li> <p>Indefere pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o de banco de horas</p> </li> <li>Jo\u00e3o Luis Rutkoski por falta de amparo legal (Processo 25.0.000025141-3).</li> </ul>"},{"location":"2025-03-11/#5-eventos-e-participacoes","title":"5. Eventos e Participa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Participa\u00e7\u00f5es em Eventos</li> <li>Karina Ribeiro Batista afastada para participar do evento de ingl\u00eas em Bras\u00edlia/DF (Portaria 32701286/2025).</li> <li>Ana Elisa Ferreira de Freitas, Juliana Romanini, Vanessa Verona, Juliana Maciel Pinto afastadas para participar de semin\u00e1rios e cursos em Florian\u00f3polis/SC e Porto Alegre/RS (Portarias 32635747/32635825/32668916/32689383/32702472).</li> </ul>"},{"location":"2025-03-11/#6-outros-destaques","title":"6. Outros Destaques","text":"<ul> <li>Concess\u00e3o de Abono de Perman\u00eancia</li> <li> <p>Paulo Fernando Henriques Salazar e outros servidores recebem abonos por tempo de servi\u00e7o e aposentadoria (Portarias 32720700/32720700).</p> </li> <li> <p>Retifica\u00e7\u00e3o e Suspens\u00f5es de Licita\u00e7\u00f5es</p> </li> <li> <p>Altera\u00e7\u00e3o de datas e suspens\u00e3o de itens em Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 486/2024 e 019/2024 visando revis\u00e3o e cancelamento de itens espec\u00edficos (Portarias 32705492/32708794).</p> </li> <li> <p>Pr\u00eamios Culturais</p> </li> <li>Indica\u00e7\u00f5es aos Pr\u00eamios A\u00e7orianos de Teatro Adulto, Circo e Tibicuera de Teatro para P\u00fablico Infantojuvenil 2024 com v\u00e1rios premiados em diversas categorias (Secretaria Municipal de Cultura).</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial em 11 de mar\u00e7o de 2025. Para detalhes completos, consulte o documento original dispon\u00edvel no site Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-03-12/","title":"Di\u00e1rio oficial - 12/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - 12 de mar\u00e7o de 2025 (Edi\u00e7\u00e3o 7473)</p>"},{"location":"2025-03-12/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Exonera\u00e7\u00f5es: - Gian Claude Carpes Vieira (Matr\u00edcula: 20000074)   - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III   - Unidade: Gabinete do vereador Marcos Felipi   - Exonera\u00e7\u00e3o: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o   - Portaria: 483/2025</p> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es: - Jader Eduardo da Silva (Matr\u00edcula: 152341401)   - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II   - Unidade: Gabinete do vereador Jos\u00e9 Freitas   - Substitui\u00e7\u00e3o: Graziele Silva Correa no cargo de Assessor Superior de Gabinete   - Per\u00edodo: 06/03/2025 a 15/03/2025   - Portaria: 486/2025</p> <ul> <li>Graziele Silva Correa (Matr\u00edcula: 20000045)  </li> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete  </li> <li>Unidade: Gabinete do vereador Jos\u00e9 Freitas  </li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Juarez Fraga Correa da Costa Junior no cargo de Assessor Parlamentar de Bancada durante f\u00e9rias  </li> <li>Per\u00edodo: 06/03/2025 a 15/03/2025  </li> <li>Portaria: 479/2025</li> </ul> <p>Convoca\u00e7\u00f5es para Regime Especial de Trabalho: - Lucineia Alves Ferreira (Matr\u00edcula: 168337301)   - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II   - Unidade: Gabinete do vereador Conselheiro Marcelo   - Regime: Tempo Integral   - Vig\u00eancia: A partir de 06/03/2025   - Portaria: 477/2025</p> <ul> <li>Luciano Geiger (Matr\u00edcula: 20000057)  </li> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete  </li> <li>Unidade: Gabinete do vereador Jess\u00e9 Sangalli  </li> <li>Regime: Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva  </li> <li>Vig\u00eancia: A partir de 07/03/2025  </li> <li>Portaria: 482/2025</li> </ul> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o para Regime Especial de Trabalho: - Gian Claude Carpes Vieira   - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II   - Unidade: Gabinete do vereador Marcos Felipi   - Regime: Tempo Integral   - Portaria: 484/2025</p> <ul> <li>Vagner da Silva Barbosa </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio  </li> <li>Unidade: Bancada do MDB  </li> <li>Regime: Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva  </li> <li> <p>Portaria: 480/2025</p> </li> <li> <p>Marcelo Vieira da Silva </p> </li> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete  </li> <li>Unidade: Gabinete do vereador Marcos Felipi  </li> <li>Regime: Tempo Integral  </li> <li> <p>Portaria: 476/2025</p> </li> <li> <p>Karolayne Vilela Menezes </p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I  </li> <li>Unidade: Gabinete do vereador Marcos Felipi  </li> <li>Regime: Tempo Integral  </li> <li> <p>Portaria: 491/2025</p> </li> <li> <p>Deise Nunes Ferst </p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III  </li> <li>Unidade: Gabinete da vereadora Cl\u00e1udia Ara\u00fajo  </li> <li>Regime: N\u00e3o convocado para Regime Especial  </li> <li>Portaria: 485/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-03-12/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Credenciamento: - Fornecedor: Eagle Sociedade de Cr\u00e9dito Direto S.A.   - CNPJ: 45.745.537/0001-19   - Objeto: Oferta de cr\u00e9dito consignado em folha de pagamento para servidores ativos e inativos da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre   - Processo: 013.00067/2022-55   - Data da Assinatura: 11/03/2025   - Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es   - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</p>"},{"location":"2025-03-12/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Gabinetes:</li> <li>Conselheiro Marcelo</li> <li>Vereador Jess\u00e9 Sangalli</li> <li>Vereador Jos\u00e9 Freitas</li> <li>Vereador Marcos Felipi</li> <li> <p>Vereadora Cl\u00e1udia Ara\u00fajo</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li> <p>Secret\u00e1rio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> </li> <li> <p>Prefeitura Municipal:</p> </li> <li> <p>Prefeito: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</p> </li> <li> <p>Dire\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, nomea\u00e7\u00f5es em comiss\u00e3o, convoca\u00e7\u00f5es para regimes especiais de trabalho, e o credenciamento realizado pela C\u00e2mara Municipal para oferta de cr\u00e9dito consignado, incluindo as unidades e pessoas envolvidas no processo.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7473 (12 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Afastamentos Tempor\u00e1rios:</li> <li>Paulo Roberto Silveira Santos (Guarda Municipal, matr\u00edcula 1026178) e Gon\u00e7alo Valduga (Assessor VI, matr\u00edcula 1475967) afastaram-se nos dias 10 e 11 de mar\u00e7o de 2025 para acompanhar o Prefeito em reuni\u00e3o em Bras\u00edlia.</li> <li> <p>Juliano Passini (Secret\u00e1rio Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, matr\u00edcula 1696777/1) afastou-se de 10 a 12 de mar\u00e7o de 2025 para participar de audi\u00eancias em Bras\u00edlia.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Comit\u00eas:</p> </li> <li> <p>Comit\u00ea de Gest\u00e3o de Integridade do Munic\u00edpio de Porto Alegre (CGIC):</p> <ul> <li>Monica Leal Raara (Secret\u00e1ria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria) \u2013 Presidente</li> <li>Rafaela Peixoto (Procuradora Municipal) \u2013 Membro</li> <li>Outros membros designados incluem Gon\u00e7alo Azevedo, Ailton Valmor Schroder, Euclides Franciscatto Junior, entre outros.</li> </ul> </li> <li> <p>Mudan\u00e7as em Fiscais de Contrato:</p> </li> <li>Elizana Juciara Vieira da Cunha Ramos substitui Veiga como Fiscal de Contrato para o Contrato n\u00ba 2879 com a Citycar Aluguel de Ve\u00edculos S.A.</li> <li> <p>Juciara Liliane Veiga dos Santos Conca e Patricia Calvin de Oliveira substituem fiscais para o Termo de Credenciamento n\u00ba 92370/2024 com Bruna Chiarelli Peixoto.</p> </li> <li> <p>Forma\u00e7\u00e3o de Corregedoria e Grupos Executivos:</p> </li> <li>Corregedoria dos Conselhos Tutelares de Porto Alegre: Designa\u00e7\u00e3o de Marcos Carlos Henrique Valasco, Guilherme Fuhr, entre outros.</li> <li> <p>Grupo Executivo de Sustentabilidade da SMSEG: Claudia Silvana Mayer Gloger (Coordenadora) e Antonio Barros Ramos (Coordena\u00e7\u00e3o Adjunta).</p> </li> <li> <p>Exclus\u00f5es de Efetivo:</p> </li> <li> <p>Ivan Pereira Gon\u00e7alves (Gari) exclu\u00eddo do quadro de funcionarios por falecimento em 21/02/2025.</p> </li> <li> <p>Concess\u00f5es e Cessamentos:</p> </li> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) concedidas a servidores como Josieli Breitenbach (Engenheira), Fernanda Vieira Quadros (Engenheira Agr\u00f4noma) e outros.</li> <li>Adi\u00e7\u00f5es e Remo\u00e7\u00f5es de Insalubridade: Diversos servidores receberam ou tiveram cessado o adicional de insalubridade, conforme contratos e portarias espec\u00edficas.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es por Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico:</li> <li>O2 Solu\u00e7\u00f5es em Tecnologia Digital Ltda. \u2013 R$ 596.196,00 para aquisi\u00e7\u00e3o de Discos para Storage Flash Core Modules.</li> <li>Athena Constru\u00e7\u00e3o e Paisagismo Ltda. \u2013 R$ 333.000,00 para servidores de armazenamento.</li> <li>Lendario Comercial Ltda. \u2013 R$ 115.288,50 para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais el\u00e9tricos.</li> <li>DeskArt Sul Distribuidora de Materiais de Limpeza Ltda. \u2013 Diversos itens de limpeza com valores unit\u00e1rios variando de R$ 0,89 a R$ 10,30.</li> <li>Health Management Systems Ltda. e LabinbraZ Comercial Ltda. \u2013 Aquisi\u00e7\u00f5es de materiais de laborat\u00f3rio por valores entre R$ 11.000,00 e R$ 37.200,00.</li> <li>Impact Vento Norte Produ\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas Ltda. \u2013 R$ 2.215.000,00 para edifica\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria no Carnaval 2025.</li> <li> <p>Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre \u2013 V\u00e1rias aquisi\u00e7\u00f5es de servidores e equipamentos com valores de R$ 28.608,96 a R$ 930.000,00.</p> </li> <li> <p>Contratos de Servi\u00e7os:</p> </li> <li>Citycar Aluguel de Ve\u00edculos S.A. \u2013 Contrato n\u00ba 2879 para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.</li> <li>Estrela Transportes Ltda. \u2013 Contrato n\u00ba 93890/2025 para transporte sem motorista.</li> <li>Construtora Sintra Ltda. \u2013 V\u00e1rias contrata\u00e7\u00f5es para servi\u00e7os de impermeabiliza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de abastecimento de \u00e1gua.</li> <li>Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda. \u2013 Contrato n\u00ba 79518/2022 para gerenciamento de combust\u00edveis e servi\u00e7os relacionados para a frota oficial.</li> </ul> <p>3. Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Secretarias Envolvidas:</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMAS)</li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP)</li> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos (SMSURB)</li> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade (SMAMUS)</li> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o (SMPG)</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Secretaria Municipal de Cultura</p> </li> <li> <p>Pessoas Chave:</p> </li> <li>Fernando Ritter \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Bernardo Dias \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Servi\u00e7os Urbanos.</li> <li>Andr\u00e9 Silva Flores \u2013 Diretor-Geral da Secretaria de Meio Ambiente.</li> <li>Juliano Passini, Monica Leal Raara, Luiziane Soares Morais, entre outros servidores designados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e comiss\u00f5es.</li> </ul> <p>4. Valores Totais de Compras e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Principais:</li> <li>Impact Vento Norte Produ\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas Ltda.: R$ 2.215.000,00.</li> <li>Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda.: R$ 19.242,06.</li> <li>O2 Solu\u00e7\u00f5es em Tecnologia Digital Ltda.: R$ 596.196,00.</li> <li> <p>Athena Constru\u00e7\u00e3o e Paisagismo Ltda.: R$ 333.000,00.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Diversas:</p> </li> <li>Equipamentos m\u00e9dicos e materiais de laborat\u00f3rio totalizando aproximadamente R$ 1.150.000,00.</li> <li>Materiais de limpeza e el\u00e9tricos com valores variando de R$ 0,89 a R$ 37.200,00 por item.</li> </ul> <p>5. Destaques:</p> <ul> <li>Forma\u00e7\u00e3o de Comit\u00eas e Grupos Executivos: Foco em integridade, sustentabilidade e monitoramento do trabalho h\u00edbrido.</li> <li>Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es e Insalubridade: Incentivos financeiros a servidores para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e trabalho em condi\u00e7\u00f5es insalubres.</li> <li>Compras Estrat\u00e9gicas: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos essenciais para a sa\u00fade p\u00fablica e infraestrutura urbana.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es em Eventos: Loca\u00e7\u00e3o de estruturas para o Carnaval 2025, totalizando R$ 2.215.000,00.</li> </ul> <p>6. Base Legal:</p> <ul> <li>Refer\u00eancias constantes \u00e0s Leis Complementares 133/1985, 478/02, 992/2023, Decretos Municipais 19.775/2017, 21.859/2023, entre outras legisla\u00e7\u00f5es federais e municipais que autorizam e regulamentam as a\u00e7\u00f5es descritas.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais movimenta\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme divulgado na edi\u00e7\u00e3o 7473 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio em 12 de mar\u00e7o de 2025.</p>"},{"location":"2025-03-13/","title":"Di\u00e1rio oficial - 13/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7474 (13 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>Nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial, foram divulgadas diversas altera\u00e7\u00f5es de efetivo na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, englobando exonera\u00e7\u00f5es, nomea\u00e7\u00f5es e substitui\u00e7\u00f5es em cargos de assessoria parlamentar. A seguir, destacam-se as principais mudan\u00e7as:</p>"},{"location":"2025-03-13/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Marc H\u00e9lan Mateus da Silva (CPF: 20000109) foi exonerado do cargo de Supervisor de Gabinete Parlamentar no gabinete do vereador Marcos Felipi.</li> <li>Andrey Abreu Gon\u00e7alves (CPF: 168264402) foi exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete I no gabinete do vereador Conselheiro Marcelo.</li> <li> <p>Nicoly de Matos Os\u00f3rio (CPF: 164704001) foi exonerada do cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do vereador Conselheiro Marcelo.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Bruno do Amaral Moreira (Matr\u00edcula: 162112202) foi nomeado como Assessor Parlamentar de Gabinete I no gabinete do vereador Jos\u00e9 Freitas, substituindo Robson Abel Quintana dos Santos (Matr\u00edcula: 141214002) durante seu per\u00edodo de f\u00e9rias (27/03/2025 a 15/04/2025). Bruno passar\u00e1 a cumprir o Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral.</li> <li>Marc H\u00e9lan Mateus da Silva foi nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Superior de Gabinete no gabinete do vereador Marcos Felipi, adotando o Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva a partir da data de exerc\u00edcio.</li> <li>Andrey Abreu Gon\u00e7alves foi nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do vereador Conselheiro Marcelo, adotando o Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir da data de exerc\u00edcio.</li> <li>Nicoly de Matos Os\u00f3rio foi nomeada em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete do vereador Conselheiro Marcelo, adotando o Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir da data de exerc\u00edcio.</li> <li>Felipe Fran\u00e7a Laud foi nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete do vereador Conselheiro Marcelo, adotando o Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir da data de exerc\u00edcio.</li> <li>Elio Tiago Bombardelli foi nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio no bancado do MDB, adotando o Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ol>"},{"location":"2025-03-13/#unidades-envolvidas","title":"Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>Gabinete do Vereador Jos\u00e9 Freitas</li> <li>Gabinete do Vereador Marcos Felipi</li> <li>Gabinete do Vereador Conselheiro Marcelo</li> <li>Bancado do MDB</li> </ul>"},{"location":"2025-03-13/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Substitui\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li> <p>Bruno do Amaral Moreira substitui Robson Abel Quintana dos Santos durante per\u00edodo de f\u00e9rias.</p> </li> <li> <p>Mudan\u00e7as Permanentes:</p> </li> <li>Marc H\u00e9lan Mateus da Silva, Andrey Abreu Gon\u00e7alves e Nicoly de Matos Os\u00f3rio foram realocados em novos cargos dentro da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Felipe Fran\u00e7a Laud e Elio Tiago Bombardelli assumem novos cargos em regime especial.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-13/#processos-administrativos","title":"Processos Administrativos","text":"<p>Todas as altera\u00e7\u00f5es foram formalizadas por meio de portarias espec\u00edficas, conforme listadas abaixo:</p> <ul> <li>Portaria 495/2025-13: Designa\u00e7\u00e3o de Bruno do Amaral Moreira.</li> <li>Portaria 493/2025-79: Exonera\u00e7\u00e3o de Marc H\u00e9lan Mateus da Silva.</li> <li>Portaria 494/2025-79: Nomea\u00e7\u00e3o de Marc H\u00e9lan Mateus da Silva.</li> <li>Portaria 489/2025-35: Exonera\u00e7\u00e3o de Andrey Abreu Gon\u00e7alves.</li> <li>Portaria 490/2025-35: Nomea\u00e7\u00e3o de Andrey Abreu Gon\u00e7alves.</li> <li>Portaria 501/2025-19: Exonera\u00e7\u00e3o de Nicoly de Matos Os\u00f3rio.</li> <li>Portaria 502/2025-19: Nomea\u00e7\u00e3o de Nicoly de Matos Os\u00f3rio.</li> <li>Portaria 498/2025-24: Nomea\u00e7\u00e3o de Felipe Fran\u00e7a Laud.</li> <li>Portaria 497/2025-67: Nomea\u00e7\u00e3o de Elio Tiago Bombardelli.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-13/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>As altera\u00e7\u00f5es visam otimizar a estrutura de assessoria da C\u00e2mara Municipal, garantindo o funcionamento eficiente dos gabinetes dos vereadores. Todas as nomea\u00e7\u00f5es seguem os dispositivos legais conforme a Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e a Lei Municipal n\u00ba 5811/1986.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7474 (13 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de diversos professores em cargos efetivos, incluindo \u00e1reas de Hist\u00f3ria, Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Engenharia Civil, T\u00e9cnico em Enfermagem, Administrador e Psic\u00f3logo.</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a pedido de Ana Fl\u00e1via da Silva.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Vanessa Biscardi Oliveira para fun\u00e7\u00e3o gratificada tempor\u00e1ria por f\u00e9rias.</li> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de novos fiscais e substitui\u00e7\u00f5es devido a afastamentos tempor\u00e1rios.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:<ul> <li>Nomina\u00e7\u00e3o de gestores substitutos durante per\u00edodos de licen\u00e7a e f\u00e9rias.</li> <li>Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para fun\u00e7\u00f5es gratificadas e coordena\u00e7\u00e3o de equipes.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es gratificadas tempor\u00e1rias e substitui\u00e7\u00f5es durante f\u00e9rias.</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es para coordenar projetos e liderar equipes espec\u00edficas.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria:</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de novos gestores substitutos para fun\u00e7\u00f5es de chefia durante per\u00edodos de f\u00e9rias.</li> </ul> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li> <p>Realiza\u00e7\u00e3o de processos seletivos para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de professores para atendimento \u00e0s necessidades excepcionais da Administra\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Afastamentos e Licen\u00e7as:</p> </li> <li>Autoriza\u00e7\u00e3o para afastamentos de servidores para participa\u00e7\u00e3o em confer\u00eancias, simp\u00f3sios e cursos, sem \u00f4nus para o Munic\u00edpio.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Contratos e Aditivos:</li> <li>Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o emergencial de empresa para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de demoli\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.</li> <li>Aditivos contratuais para prorroga\u00e7\u00e3o de prazos e substitui\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de sa\u00fade.</li> <li>Aditivos para inclus\u00e3o de novos recursos e ajustes contratuais.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de chaves e servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o documental.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Esporte e Lazer:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para organiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos e culturais, incluindo sorteios e premia\u00e7\u00f5es.</li> <li>Aditivos para aumento de recursos destinados a projetos espec\u00edficos como a execu\u00e7\u00e3o do sarau cultural.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es e Licita\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de constru\u00e7\u00e3o, medicamentos de alta complexidade, e equipamentos tecnol\u00f3gicos atrav\u00e9s de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos n\u00ba 033/2025 e n\u00ba 025/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o emergencial de servi\u00e7os de transporte e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos el\u00e9tricos.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es e multas a contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</li> </ul> </li> <li> <p>Investimentos em Infraestrutura:</p> </li> <li>Investimentos significativos em reformas e constru\u00e7\u00f5es de unidades de sa\u00fade, com valores que chegam a milh\u00f5es de reais, visando a melhoria dos servi\u00e7os p\u00fablicos.</li> </ul> <p>3. Destaques Financeiros:</p> <ul> <li>Compras e Investimentos:</li> <li>Contrato de Servi\u00e7os de Demoli\u00e7\u00e3o: R$ 299.629,43 para remo\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es irregulares.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico para Materiais de Constru\u00e7\u00e3o: V\u00e1rios contratos com valores variando de R$ 240,00 a R$ 94.500,00.</li> <li> <p>Termo de Fomento para Inclus\u00e3o Digital: R$ 1.413.729,38 destinados a projetos sociais.</p> </li> <li> <p>San\u00e7\u00f5es e Multas:</p> </li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas por descumprimento de contratos, totalizando valores que variam conforme a infra\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>4. Programas e Projetos:</p> <ul> <li>Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria:</li> <li> <p>Inicia\u00e7\u00e3o da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana de Interesse Social (REURB-S) no Condom\u00ednio Renascer, visando a titula\u00e7\u00e3o de ocupantes.</p> </li> <li> <p>Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade:</p> </li> <li> <p>Divulga\u00e7\u00e3o da oitava chamada para vagas no Programa de Resid\u00eancia Multiprofissional na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (REMAPS) para 2025.</p> </li> <li> <p>Eventos Culturais e Esportivos:</p> </li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para eventos como festividades do Carnaval 2025, sarau cultural e premia\u00e7\u00f5es de teatro e dan\u00e7a.</li> </ul> <p>5. Decretos e Instru\u00e7\u00f5es Normativas:</p> <ul> <li>Regulamenta\u00e7\u00f5es Internas:</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es no Regimento Interno da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Normativas para sorteios de vagas em corridas de rua, garantindo transpar\u00eancia e legalidade.</li> </ul> <p>6. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> <ul> <li>Notifica\u00e7\u00f5es e Penalidades:</li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es de desist\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o de autos de infra\u00e7\u00e3o a empresas e indiv\u00edduos.</p> </li> <li> <p>Corre\u00e7\u00f5es e Retifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Erratas em documentos de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00f5es para corrigir erros materiais e de datas.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme publicadas na Edi\u00e7\u00e3o 7474 do Di\u00e1rio Oficial em 13 de mar\u00e7o de 2025. Para detalhes completos, recomenda-se a consulta direta aos documentos oficiais dispon\u00edveis no site DOPA.</p>"},{"location":"2025-03-14/","title":"Di\u00e1rio oficial - 14/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7475 (14 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidade - \u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Processo SEI: 100.00043/2025-32 - Contrato: 969/2024 - Contratada: JIREH - Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os da Constru\u00e7\u00e3o Civil Ltda - ME - CNPJ: 02.863.250/0001-80 - Objeto da Penalidade: Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia devido \u00e0 falta de apresenta\u00e7\u00e3o da Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bitos da Uni\u00e3o atualizada. - Base Legal: Cl\u00e1usulas Terceira e Oitava do Contrato e Lei n\u00ba 8.666/93 e suas altera\u00e7\u00f5es. - Data da Penalidade: 13 de mar\u00e7o de 2025 - Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p> <p>2. Termo de Acordo para Inclus\u00e3o de Ve\u00edculo - \u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Processo SEI: 267.00025/2025-85 - Acordante: Vereador Tiago Albrecht - Objeto do Acordo: Inclus\u00e3o do ve\u00edculo Renault, modelo Kwid, placas JAK3D16. - Data da Inclus\u00e3o: 10 de mar\u00e7o de 2025 - Base Legal: Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30 de abril de 2008, e Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008, com suas altera\u00e7\u00f5es. - Respons\u00e1vel pela Inclus\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es Adicionais: - N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es no efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou compras com valores nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial. - Contato para Informa\u00e7\u00f5es: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</p> <p>\u00d3rg\u00e3os e Pessoas Envolvidas: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes - Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</p> <p>Endere\u00e7o para Correspond\u00eancia: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo abrange as principais a\u00e7\u00f5es publicadas na edi\u00e7\u00e3o 7475 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, destacando a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade a uma empresa contratada e a inclus\u00e3o de um ve\u00edculo no patrim\u00f4nio da C\u00e2mara Municipal, conforme solicitado.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7475 (14 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-14/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Michelle Brys Odriosolla (M\u00e9dico Especialista, SM de Sa\u00fade) e Cristiane da Costa Nery (Procuradora Municipal, Procuradoria-Geral) foram exoneras a pedido.</p> </li> <li> <p>Aposentadorias:</p> </li> <li>Jairo Hoppe (Guarda Municipal, Secretaria de Seguran\u00e7a) e Julio Cezar Martins Gon\u00e7alves (Porteiro, Secretaria de Servi\u00e7os Urbanos) aposentaram-se por idade, tempo de contribui\u00e7\u00e3o e outros crit\u00e9rios legais.</li> <li> <p>Sandra de Souza Vargas (Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Secretaria de Transpar\u00eancia) tamb\u00e9m aposentou-se por motivos similares.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Substitui\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Clair Fagundes de Menezes (Guarda Municipal) designada como Coordenadora na Secretaria de Seguran\u00e7a, substituindo Margarete Rose Ramires da Silva durante licen\u00e7a-pr\u00eamio.</li> <li> <p>V\u00e1rios servidores foram designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas em diferentes secretarias, como Jose Eduardo da Silva Vital, Juliana Koenen Vieira, Tarcio Nobre Nunes, entre outros, atuando como Fiscais de Contratos ou Servi\u00e7os.</p> </li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Fun\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Claiton Lopes Tarouco (T\u00e9cnico em Enfermagem, SM de Sa\u00fade) e outros servidores foram convocados para cumprir regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ou tempo integral.</li> <li>Marcos Menezes Silveira (Professor Tempor\u00e1rio, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o) passou a prestar servi\u00e7o noturno.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-14/#2-contratacoes-e-contratos","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Contratos","text":"<ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP):</li> <li> <p>Diversos servidores receberam GIP em diferentes n\u00edveis, vinculados a contratos espec\u00edficos, como Contrato n\u00ba 82013/2023 (Jose Eduardo da Silva Vital) e Contrato n\u00ba 88625/2024 (Juliana Koenen Vieira).</p> </li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Aditivos:</p> </li> <li>Rejane Nascimento Villarinho teve seu prazo de coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o prorrogado at\u00e9 31/12/2028.</li> <li>Contrato n\u00ba 87413/2023 com SEBRAE/RS teve seu termo aditado para alterar o Plano de Trabalho.</li> <li>Contratos n\u00ba 94374/2025 e 94375/2025 com Velha Capital Servi\u00e7os Ltda para transporte de res\u00edduos s\u00f3lidos foram prorrogados por 45 dias.</li> <li> <p>Contrato n\u00ba 86195/2023 com A1MC Projetos Ltda teve termos aditivados para prorroga\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o do projeto.</p> </li> <li> <p>Contratos Not\u00e1veis:</p> </li> <li>Contrato n\u00ba 93647/2025 com Secon e Contrato n\u00ba 90815/82024 com Lucas Alencastro da Luz destacam-se pela atribui\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o a servidores como Romaldo Barcelos e Lucas Alencastro da Luz.</li> <li>Contrato n\u00ba 79777/2022 com Britagem Gaspar Ltda envolve fiscaliza\u00e7\u00e3o por servidores da Secretaria de Transpar\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-14/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Registro de Pre\u00e7os:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 029/2025 e 002/2025 focados na loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e aquisi\u00e7\u00e3o de condicionadores de ar, respectivamente.</li> <li> <p>Registro de Pre\u00e7os para servi\u00e7os de reparos em instala\u00e7\u00f5es prediais e aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios (Carnes e Derivados) com valores significativos:</p> <ul> <li>Contrato SECON n\u00ba 94374/2025 com Velha Capital Servi\u00e7os Ltda: R$ 572.712,80.</li> <li>Contrato SECON n\u00ba 94375/2025 com Velha Capital Servi\u00e7os Ltda: R$ 363.876,30.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Inexigibilidade 040/2025 e 044/2025 para apresenta\u00e7\u00f5es musicais e servi\u00e7os de adesivagem, respectivamente, com valores de R$ 20.000,00 e R$ 5.800,00.</li> <li> <p>Dispensa 051/2025 para adesivagem e identifica\u00e7\u00e3o visual da nova sede da EPTC, com detalhes sobre o hor\u00e1rio de recebimento de cota\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Termos de Fomento e Colabora\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Termos de Fomento n\u00ba 027/2023 e 043/2025 destinados a projetos educacionais infantis com valores de R$ 5.157,00 e R$ 70.000,00, respectivamente.</li> <li>Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba 71395 e outros para repasses de emendas parlamentares visando projetos educativos.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-14/#4-outras-acoes-relevantes","title":"4. Outras A\u00e7\u00f5es Relevantes","text":"<ul> <li>Gest\u00e3o de Pessoas:</li> <li> <p>Concess\u00e3o de Abonos de Perman\u00eancia e adicionais de insalubridade/periculosidade a diversos servidores das secretarias de Sa\u00fade e Patrim\u00f4nio.</p> </li> <li> <p>Folha de Pagamento:</p> </li> <li> <p>Revis\u00e3o de proventos e concess\u00e3o de pens\u00f5es, como a pens\u00e3o por morte de Luciano Getulio Passos aos dependentes Ilain de Lima Bueno e Antonio Guilherme Bueno Passos.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Ajustes Financeiros:</p> </li> <li>Abertura de novos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais hospitalares e ferramentas diversas.</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es em contratos vigentes para ajustes de prazo e valores conforme necessidades administrativas.</p> </li> <li> <p>Projetos e Programas:</p> </li> <li>Diversas designa\u00e7\u00f5es para fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos relacionados a obras, servi\u00e7os de sa\u00fade e desenvolvimento urbano.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-14/#5-estagiarios-e-conclusoes-de-estagio","title":"5. Estagi\u00e1rios e Conclus\u00f5es de Est\u00e1gio","text":"<ul> <li>Conclus\u00e3o de Est\u00e1gios:</li> <li> <p>Finaliza\u00e7\u00e3o dos est\u00e1gios de v\u00e1rios estudantes em \u00e1reas como Artes Visuais, Nutri\u00e7\u00e3o, Arquitetura, Enfermagem, entre outras, com cessa\u00e7\u00e3o dos respectivos termos de compromisso.</p> </li> <li> <p>Regulariza\u00e7\u00f5es e Reorienta\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de termos de est\u00e1gio por t\u00e9rmino do per\u00edodo ou por aus\u00eancia de regulariza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, contratos e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme o Di\u00e1rio Oficial da Edi\u00e7\u00e3o 7475 de 14 de mar\u00e7o de 2025. Para detalhes espec\u00edficos e integrais dos processos, recomenda-se a consulta direta aos documentos oficiais dispon\u00edveis no portal www.portoalegre.rs.gov.br/dopa.</p>"},{"location":"2025-03-17/","title":"Di\u00e1rio oficial - 17/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7476 (17 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-17/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Avan\u00e7os Quinquenais:</li> <li>1\u00ba Avan\u00e7o:<ul> <li>Silvia Helena Tremarin (Matr\u00edcula: 77587602) \u2013 Data: 04/02/2025</li> <li>Valeria Borba Virgilio de Carvalho (Matr\u00edcula: 77586401) \u2013 Data: 04/02/2025</li> <li>Janaina dos Santos Silveira (Matr\u00edcula: 20000134) \u2013 Data: 28/02/2025</li> </ul> </li> <li> <p>2\u00ba Avan\u00e7o:</p> <ul> <li>Noema Regina Fonseca da Silva (Matr\u00edcula: 117626906) \u2013 Data: 16/02/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Adicional Percentual:</p> </li> <li> <p>Diego Machado Francisco (Matr\u00edcula: 125495201) \u2013 Adicional de 10% a partir de 04/02/2025</p> </li> <li> <p>Licen\u00e7a-Pr\u00eamio:</p> </li> <li>Silvia Helena Tremarin (Matr\u00edcula: 77587602) \u2013 Quinqu\u00eanio: 01/07/2018 a 03/02/2025</li> <li>Valeria Borba Virgilio de Carvalho (Matr\u00edcula: 77586401) \u2013 Quinqu\u00eanio: 08/07/2018 a 10/02/2025</li> <li>Willian Gilnei da Costa (Matr\u00edcula: 118994802) \u2013 Quinqu\u00eanio: 15/07/2018 a 17/02/2025</li> <li> <p>Samanta Mota Martins Vargas (Matr\u00edcula: 20000067) \u2013 Quinqu\u00eanio: 17/07/2018 a 19/02/2025</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Renato Guimar\u00e3es de Oliveira (Matr\u00edcula: 76764802) \u2013 Convocado para atividade especial a partir de 03/01/2025</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios para:</p> <ul> <li>Comiss\u00e3o Inventariante (para levantamentos patrimoniais p\u00f3s-enchente de maio de 2024)</li> <li>Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o das Feiras de Artesanato 2025</li> <li>Comiss\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Seguran\u00e7a Eletr\u00f4nica da CMPA</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Daniel Rodrigues da Silva (Matr\u00edcula: 16541.7) \u2013 Dispensa a partir de 01/03/2025</li> <li>Karina dos Santos Maia (Matr\u00edcula: 20000082) \u2013 Exonera\u00e7\u00e3o do cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete I e nomea\u00e7\u00e3o para Assessor Parlamentar de Gabinete II em regime especial</li> <li> <p>Tito L\u00edvio Jaeger Filho \u2013 Nomea\u00e7\u00e3o para regime especial de trabalho</p> </li> <li> <p>Anula\u00e7\u00f5es de Portarias:</p> </li> <li>Portarias que dispensaram Jo\u00e3o Celso Bertuelt e Miriam Martins Bertuelt s\u00e3o tornadas sem efeito.</li> </ol>"},{"location":"2025-03-17/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Nenhuma nova contrata\u00e7\u00e3o efetiva foi realizada. Houve, contudo, designa\u00e7\u00f5es de servidores para comiss\u00f5es espec\u00edficas e regimes especiais de trabalho.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-17/#compras","title":"Compras","text":"<ol> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 39/2024:</li> <li>Objeto: Loca\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas copiadoras com assist\u00eancia t\u00e9cnica, pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o, m\u00e3o de obra t\u00e9cnica e consum\u00edveis (exceto papel)</li> <li>Preferencial para: Micro e Pequenas Empresas (MEs e EPPs)</li> <li>Reagendamentos:<ul> <li>Recebimento de Propostas: Reagendado para 28/03/2025 \u00e0s 08h59</li> <li>Abertura das Propostas: Reagendada para 28/03/2025 \u00e0s 09h</li> <li>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: Reagendada para 28/03/2025 \u00e0s 10h</li> </ul> </li> <li> <p>Informa\u00e7\u00f5es e Acesso: Dispon\u00edveis em www.pregaobanrisul.com.br</p> </li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 03/2025:</p> </li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de mesas de boteco</li> <li>Vencedora: LLG Neg\u00f3cios Inteligentes LTDA \u2013 ME</li> <li>Valores:<ul> <li>Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 332,00 por mesa</li> <li>Pre\u00e7o Total: R$ 8.300,00</li> </ul> </li> <li>Detalhes dos Julgamentos: Dispon\u00edveis em www.pregaobanrisul.com.br</li> </ol>"},{"location":"2025-03-17/#outros-destaques","title":"Outros Destaques","text":"<ul> <li>Resultado da Heteroidentifica\u00e7\u00e3o no Concurso P\u00fablico n\u00ba 01/2022:</li> <li>Candidata: N\u00e3o compareceu \u00e0 entrevista de heteroidentifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Prazo Recursal: 10 dias corridos a partir da publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Recursos: Enviar para protocolo@camarapoa.rs.gov.br conforme instru\u00e7\u00f5es do edital.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, conforme divulgado na edi\u00e7\u00e3o 7476 do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7476 (17 de mar\u00e7o de 2025):</p>"},{"location":"2025-03-17/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Secr\u00e9taria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li> <p>Julio Cesar Escobar dos Santos (Matr\u00edcula 1027255/1) foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Respons\u00e1vel por Atividades III, substituindo Carlos Eduardo Volpatto (Matr\u00edcula 1026259/1) devido a f\u00e9rias (01/04/2025 a 15/04/2025).</p> </li> <li> <p>Secr\u00e9taria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li> <p>Cess\u00f5es a partir de 03/02/2025 e 17/03/2025 para servidores Paola dos Santos Machado da Silva e Rita Adriani Dias de Oliveira Coelho, respectivamente, referente a Regimes Suplementar e de Tempo Integral.</p> </li> <li> <p>Secr\u00e9taria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Claudia Kereski Ruschel e Marco Antonio Guimar\u00e3es Brignol convocados para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva e tempo integral.</li> <li>Paola dos Santos Machado da Silva e Rita Adriani Dias de Oliveira Coelho convocadas para regimes complementares e de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es de diversos servidores, incluindo Suzana Schneider e Aline Santos de Souza.</p> </li> <li> <p>Secr\u00e9taria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria:</p> </li> <li> <p>Sandra Battistella e D\u00e9bora da Rocha Feij\u00f3 recebem Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 06.</p> </li> <li> <p>Secr\u00e9taria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural:</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o em contratos com empresas como Multim\u00e1quinas Pe\u00e7as e Servi\u00e7os Ltda - EPP e Encosan Engenharia Constru\u00e7\u00f5es e Saneamento Ltda.</p> </li> <li> <p>Secr\u00e9taria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Diversas designa\u00e7\u00f5es e substitui\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas em equipes especializadas e supervis\u00f5es, incluindo John Lennon dos Reis Friedrich e Ev\u00e9lise Klein da Rosa.</li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es em contrata\u00e7\u00f5es e cess\u00f5es relacionadas a Fiscais e Gestores de Contratos.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-17/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es em Cargos em Comiss\u00e3o:</li> <li> <p>Diversos servidores foram nomeados para cargos comissionados em v\u00e1rias secretarias, como Claudia Kereski Ruschel, Airtho Joao Ferronato, Luis Gustavo Santos Ramos, entre outros, com valores e vig\u00eancias especificados.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es por Gratifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Servidores recebendo gratifica\u00e7\u00f5es por atividades espec\u00edficas, como Fabiane Crescencio Trindade e Fabio Rymer, com valores e per\u00edodos determinados.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-17/#3-compras-e-contratacoes-com-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Contratos e Aditivos:</li> <li> <p>Tecnologia Tecprinters Camila Marcia Luciano e Tecnologia Lacerda Dupke Bruno Lacerda envolvidos em contratos de outsourcing de impress\u00e3o no valor detalhado nos documentos anexos.</p> </li> <li> <p>Secritaria de Servi\u00e7os Urbanos:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da empresa F. B. S. Comercio, Servi\u00e7os e Assist\u00eancia T\u00e9cnica para manuten\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios de ponto eletr\u00f4nico, com vig\u00eancia de 24 meses e valores espec\u00edficos conforme portarias mencionadas.</li> </ul> </li> <li> <p>Eventos e Patroc\u00ednios:</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Esporte e Lazer contratou a Promotora DC10 Economia Criativa Ltda. para o evento STU Pro Tour com valor de patroc\u00ednio de R$ 1.500.000,00.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos e Servi\u00e7os:</p> </li> <li> <p>Secritaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio e Secritaria de Sa\u00fade realizaram compras de materiais e servi\u00e7os, como Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de laborat\u00f3rio.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Chamamentos P\u00fablicos:</p> </li> <li>Diversos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos e chamamentos p\u00fablicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, servi\u00e7os de limpeza, manuten\u00e7\u00e3o, e fornecimento de gases medicinais, com valores e prazos definidos.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-17/#4-outros-destques","title":"4. Outros Destques","text":"<ul> <li>Aposentadorias e Pens\u00f5es:</li> <li> <p>Aposentadorias volunt\u00e1rias e ajustes em benef\u00edcios para servidores, como Jose Luiz Girardi e VaniciRei Aparecida Alves Aimi, com detalhes de composi\u00e7\u00e3o salarial e benef\u00edcios.</p> </li> <li> <p>Justificativas para Dispensa de Chamamento P\u00fablico:</p> </li> <li> <p>Diversas justificativas para dispensa de processos licitat\u00f3rios em parcerias com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil, conforme previsto em legisla\u00e7\u00f5es pertinentes.</p> </li> <li> <p>Resultados de Julgamento e Infra\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Divulga\u00e7\u00e3o de resultados de julgamentos de concursos e decis\u00f5es de indeferimentos de recursos relacionados a processos administrativos.</li> </ul> <p>Nota: Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras destacadas no desempenho oficial. Para informa\u00e7\u00f5es detalhadas, consultar os documentos completos dispon\u00edveis no site oficial Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-03-18/","title":"Di\u00e1rio oficial - 18/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7477 (18/03/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Mariana Portella Micelli Teixeira (ID: 20000118), Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete da vereadora Cl\u00e1udia Ara\u00fajo, foi exonerada a partir da data de publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 520/14/03/2025.</li> <li>Caren Rosane Araujo Proenca (CPF: 149.446.502), Assessor Superior de Gabinete no gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio, foi exonerada a partir da data de publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 518/13/03/2025.</li> <li> <p>Patrick Campos D'Avila (CPF: 162.566.702), Assessor Superior de Gabinete no gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio, foi exonerado a partir da data de publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 516/13/03/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Mariana Portella Micelli Teixeira foi nomeada como Assessor Superior de Gabinete no gabinete da vereadora Cl\u00e1udia Ara\u00fajo, convocada para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 521/14/03/2025.</li> <li>Caren Rosane Araujo Proenca foi nomeada como Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio, convocada para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 519/13/03/2025.</li> <li>Patrick Campos D'Avila foi nomeado como Assessor Superior de Gabinete no gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio, convocado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, conforme Portaria 517/13/03/2025.</li> <li>Fabiano Moreira Vitorio foi nomeado como Assessor Superior de Gabinete no gabinete do vereador Gilson Padeiro, convocado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, conforme Portaria 523/14/03/2025.</li> <li>Pablo Luis Martins Pereira foi nomeado como Assessor Parlamentar de Gabinete I no gabinete do vereador Rafael Fleck, convocado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 513/12/03/2025.</li> <li> <p>Luiz Carlos Senekovic Lino foi nomeado como Assessor Parlamentar de Gabinete I no gabinete do vereador Mois\u00e9s Barboza, sem convoca\u00e7\u00e3o para Regime Especial de Trabalho, conforme Portaria 514/13/03/2025.</p> </li> <li> <p>Modifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Pedro Luis Borges Nunes, Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete do vereador Mauro Pinheiro, teve sua Portaria 282/16/01/2025 modificada pela Portaria 512/12/03/2025, sendo agora convocado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Voto de Louvor:</li> <li>Jarderson Alan Markus Borgelt, Marcia Aguiar Menna Barreto e Nara Lucia Poluden Pertile receberam voto de louvor pela organiza\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o de janeiro de 2025 do PIA \u2013 Projeto de Integra\u00e7\u00e3o e Acolhimento, realizada nos dias 21 e 22 de janeiro de 2025, conforme Portaria 522/14/03/2025.</li> </ul> <p>3. Compras</p> <ul> <li>Licen\u00e7a de Software:</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o da empresa Tecnetworking Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es em TI Ltda. (CNPJ: 21.748.841/0001-51) para fornecimento de licen\u00e7a de uso \u201cPro\u201d do software Power BI, com disponibiliza\u00e7\u00e3o em nuvem, manuten\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es e suporte.</li> <li>Valores: <ul> <li>Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 669,99.</li> <li>Pre\u00e7o Total: R$ 13.399,80.</li> </ul> </li> <li>Processo: 013.00051/2024-12.</li> <li>C\u00f3digo de Despesa: 33904006 - LOCA\u00c7\u00c3O DE SOFTWARE, suba\u00e7\u00e3o 2003, complemento 0001.</li> <li>Base Legal: Art. 75, inc. III, \"a\" da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021 e altera\u00e7\u00f5es posteriores.</li> <li>Data da Publica\u00e7\u00e3o: 14/03/2025.</li> <li>Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul> <p>4. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais</p> <ul> <li>Divulga\u00e7\u00e3o: A publica\u00e7\u00e3o foi feita em 18 de mar\u00e7o de 2025, com data de publica\u00e7\u00e3o oficial em 19 de mar\u00e7o de 2025.</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme o Di\u00e1rio Oficial de 18 de mar\u00e7o de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7477 (18 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, na Edi\u00e7\u00e3o 7477 de 18 de mar\u00e7o de 2025, divulga diversas a\u00e7\u00f5es administrativas envolvendo altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras, distribu\u00eddas entre diferentes secretarias municipais. A seguir, destacam-se os principais pontos:</p>"},{"location":"2025-03-18/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-03-18/#secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio-smap","title":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP)","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o da Brigada de Inc\u00eandio do Centro Administrativo Municipal (CAM) com a designa\u00e7\u00e3o de 18 membros da Guarda Municipal e outros servidores para treinamento em preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios (Portaria 314/17/03/2025).</li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e Nomina\u00e7\u00f5es:</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o de diversos servidores de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas, incluindo professores tempor\u00e1rios e efetivos da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o em diferentes setores, como Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio e Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade, visando melhorar a gest\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de atividades espec\u00edficas.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#secretaria-municipal-de-saude","title":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Cessar Efeitos de Portarias:</li> <li>Suspens\u00e3o de regimes de trabalho para diversos servidores, incluindo professores e enfermeiros, devido a reorganiza\u00e7\u00f5es internas e ajustes contratuais.</li> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es gratificadas e posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a em diferentes departamentos, como a coordena\u00e7\u00e3o de unidades de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e centros de informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas em vigil\u00e2ncia de sa\u00fade.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#secretaria-municipal-de-educacao","title":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Convoca\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Convoca\u00e7\u00e3o de professores para regimes complementares de trabalho e atividades noturnas, visando atender demandas espec\u00edficas da educa\u00e7\u00e3o municipal.</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es gratificadas como Chefe de Equipe e Respons\u00e1vel por Atividades, fortalecendo a gest\u00e3o educacional.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-03-18/#secretaria-municipal-de-obras-e-infraestrutura","title":"Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Diretas e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para execu\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura, como revitaliza\u00e7\u00e3o do Centro Administrativo e manuten\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos.</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de material de limpeza e equipamentos de seguran\u00e7a, com valores que variam de R$ 12.260,00 a R$ 437.487,60.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#secretaria-municipal-de-mobilidade-urbana","title":"Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana","text":"<ul> <li>Servi\u00e7os de Adesivagem e Identifica\u00e7\u00e3o Visual:</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados para adesivagem da nova sede da Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC), com valor m\u00e1ximo de R$ 27.382,00 (Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 046/2025).</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#departamento-municipal-de-agua-e-esgotos","title":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos","text":"<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Servi\u00e7os:</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva, assim como aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para sistemas de monitoramento (Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 025/2025 e Dispensa 003/2025).</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresa para execu\u00e7\u00e3o de cercamentos e adapta\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00f5es prediais, com valores atingindo at\u00e9 R$ 179.011,20.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#3-compras-com-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Compras com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Compra de Equipamentos de Seguran\u00e7a:</li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de bombas para gerador de di\u00f3xido de cloro pela empresa INTELMASTER LTDA.-ME por R$ 63.999,54 (Processo SEI 24.0.000148354-0).</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais de Inform\u00e1tica:</p> </li> <li> <p>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e aquisi\u00e7\u00e3o de softwares para monitoramento atrav\u00e9s da empresa Claro S.A. com valor de R$ 437.487,60 (Termo Aditivo I ao Contrato 21.10.000007680-6).</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Produtos Qu\u00edmicos de Laborat\u00f3rio:</p> </li> <li>Compra de produtos qu\u00edmicos para laborat\u00f3rio pela empresa INTELMASTER LTDA.-ME no valor de R$ 63.999,54 (Processo 25.10.000001650-3).</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#4-unidades-envolvidas","title":"4. Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>Secretarias Envolvidas:</li> <li>SMAP: Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>SMS: Sa\u00fade.</li> <li>SME: Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>SMMU: Mobilidade Urbana.</li> <li> <p>SMC: Cultura.</p> </li> <li> <p>Departamentos Espec\u00edficos:</p> </li> <li>Centro Administrativo Municipal (CAM)</li> <li>Hospital de Pronto Socorro (HPS)</li> <li>Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU 192)</li> <li>Gabinete do Prefeito</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#5-pessoas-envolvidas","title":"5. Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rios Municipais:</li> <li>Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> <li>Sa\u00fade: Fernando Ritter.</li> <li>Educa\u00e7\u00e3o: Leonardo Duarte Pascoal.</li> <li>Cultura: Lillian Cardoso Rodrigues dos Santos Duarte.</li> <li> <p>Mobilidade Urbana: Vitorino Baseggio.</p> </li> <li> <p>Servidor Designados e Contratados:</p> </li> <li>Diversos servidores foram designados, exonerados ou nomeados para novos cargos, visando aprimorar a gest\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nas respectivas \u00e1reas.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#6-penalidades-e-sancoes","title":"6. Penalidades e San\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas e Impedimentos:</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais (Processo 25.0.000034099-8 e Processo 25.0.000143053-6).</li> <li>Impedimento de licitar para empresas que n\u00e3o cumpriram obriga\u00e7\u00f5es contratuais, visando garantir a integridade das contrata\u00e7\u00f5es e a qualidade dos servi\u00e7os prestados.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-18/#7-outros-destaques","title":"7. Outros Destaques","text":"<ul> <li>Ado\u00e7\u00f5es e Parcerias:</li> <li> <p>Ado\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos para realiza\u00e7\u00e3o de projetos sociais e culturais atrav\u00e9s de Termos de Fomento com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.</p> </li> <li> <p>Publica\u00e7\u00f5es e Editais:</p> </li> <li>Divulga\u00e7\u00e3o de editais de abertura e resultados de julgamentos de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de diversos materiais e servi\u00e7os essenciais \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal.</li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais a\u00e7\u00f5es administrativas divulgadas na Edi\u00e7\u00e3o 7477 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, evidenciando esfor\u00e7os para aprimorar a gest\u00e3o p\u00fablica, garantir a efici\u00eancia nas contrata\u00e7\u00f5es e fortalecer os servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-03-19/","title":"Di\u00e1rio oficial - 19/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7478</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: Quarta-feira, 19 de mar\u00e7o de 2025 Data de Publica\u00e7\u00e3o: Quinta-feira, 20 de mar\u00e7o de 2025 Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes Editores da Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br Website: Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre</p> <p>Principais Destaques:</p> <ol> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</li> <li>Prefeitura Municipal: Mantenha Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo no cargo de Prefeito Municipal.</li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes continua no cargo de Secret\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>N\u00e3o houve informa\u00e7\u00f5es sobre novas contrata\u00e7\u00f5es nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>N\u00e3o foram registradas novas compras ou aquisi\u00e7\u00f5es nesta edi\u00e7\u00e3o.</li> </ol> <p>Observa\u00e7\u00f5es Adicionais: - N\u00e3o houve publica\u00e7\u00f5es provenientes do Legislativo nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial. - A edi\u00e7\u00e3o foi preparada pelas editoras C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos e Tamires Cristiane Gomes.</p> <p>Conclus\u00e3o: A Edi\u00e7\u00e3o 7478 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, divulgada em 19 de mar\u00e7o de 2025, n\u00e3o apresentou altera\u00e7\u00f5es significativas no efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou compras. As principais informa\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0 continuidade dos atuais ocupantes dos cargos de Prefeito e Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7478 (19 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-19/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: - Cess\u00f5es:   - Marielen Mossoi de Sousa Serafim (T\u00e9cnico em Enfermagem, matr\u00edcula 1008650/2) deixou o cargo a partir de 01/02/2025.   - Luisa Ruzzarin Pesce (Psic\u00f3loga, matr\u00edcula 1168983/2) deixou o cargo a partir de 17/02/2025.   - Clarisssa Koren Chiappini (Enfermeira, matr\u00edcula 485230/4) e Marines da Silva (T\u00e9cnico em Enfermagem, matr\u00edcula 150748/5) deixaram os cargos a partir de 01/04/2025.   - Rita de Cassia Boeira Campos (Professor, matr\u00edcula 1123750/1) deixou o cargo a partir de 19/02/2025.   - Damiara Carla Silveira Baum Ignacio (Professor, matr\u00edcula 1535897/3) e Daniela Motta Failace (Professor, matr\u00edcula 1539833/3) deixaram os cargos a partir de 13/02/2025 e 17/02/2025, respectivamente.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Exonera\u00e7\u00f5es:   - Chalandra Pinter de Souza Santos (Professor, matr\u00edcula 1185497/1) exonerada a partir de 12/03/2025.</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li>Diversos servidores foram designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas, como responsabilidades em unidades espec\u00edficas e substitui\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias devido a f\u00e9rias ou licen\u00e7as.</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o na Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, incluindo Silvio Viegas Alves, Luiza Garcia da Silva, Paulo Daniel Correa de Matos, entre outros, para diferentes n\u00edveis de cargos com vagas espec\u00edficas.</li> </ul> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade: - Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:   - Norton Oliveira Soares foi designado para substituir Andre Diego dos Santos por motivo de licen\u00e7a pr\u00eamio de 17/03/2025 a 31/03/2025.</p> <p>Secretaria Municipal de Habita\u00e7\u00e3o e Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria: - Modifica\u00e7\u00f5es nas Portarias de Relota\u00e7\u00e3o:   - Jorge Andre Silveira Pires, Victoria da Silva Morele, Helena Borba Quadros, e Roberto Lima Brites tiveram seus prazos de coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o alterados para 01/01/2025 a 01/02/2025 ou 01/01/2025 a 28/02/2025, conforme portarias espec\u00edficas.</p>"},{"location":"2025-03-19/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Leis e Decretos: - Lei n\u00ba 14.195/2025: Autoriza a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de enfermagem para o Hospital de Pronto Socorro e Pronto-Atendimento Cruzeiro do Sul por prazo determinado.</p> <ul> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.186/2025: Reorganiza a distribui\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas na Administra\u00e7\u00e3o Direta.</p> </li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.187/2025: Institui o Programa de Autonomia Financeira das Escolas (PROAFE) na Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.188/2025: Revoga decretos anteriores referentes ao uso de espa\u00e7os pela Associa\u00e7\u00e3o dos Moradores do Jardim do Salso.</p> </li> </ul> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas: - Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre:   - Contrata\u00e7\u00e3o n\u00ba 25.10.000010781-3: Empresa CLCD Ind\u00fastria de M\u00e1quinas e Equipamentos Ltda para a instala\u00e7\u00e3o de grades multirastelo, no valor de R$ 1.000.000,00, com prazo de 07 meses.</p> <ul> <li>Empresa M.Z Global Servi\u00e7os Ltda:</li> <li>Rescis\u00e3o contratual n\u00ba 84532/2023: Rescis\u00e3o unilateral devido ao n\u00e3o cumprimento das cl\u00e1usulas contratuais referentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de portaria.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-19/#compras","title":"Compras","text":"<p>Contratos e Aquisi\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Sa\u00fade:   - Contrato SECON n\u00ba 94.123/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de eletrocaut\u00e9rio (bisturi el\u00e9trico) da empresa M. Carrega Com\u00e9rcio de Produtos Hospitalares Ltda por R$ [valor n\u00e3o especificado].</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 018/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de ferragens e ferramentas diversas, valor m\u00e1ximo de R$ 973.499,77, com aprova\u00e7\u00e3o parcial de recurso pela empresa Forth Agropecu\u00e1ria Ltda.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 031/2025: Compra de reservat\u00f3rios gradeados tipo \"IBC\", valor n\u00e3o especificado.</li> </ul> <p>Programas e Benef\u00edcios: - Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:   - Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) a servidores como Atair Manoel Luiz e Mauro SalvatERRA Treiguer, com valores e prazos espec\u00edficos.</p> <ul> <li>Pens\u00e3o por Morte:</li> <li>Concess\u00e3o de pens\u00f5es por morte a dependentes de servidores falecidos, com valores correspondentes a 50% a 100% das aposentadorias, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-19/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Secretarias e Departamentos Envolvidos:</li> <li> <p>Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade, Obras e Infraestrutura, Servi\u00e7os Urbanos, Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos, entre outros.</p> </li> <li> <p>Pessoas:</p> </li> <li>Diversos servidores foram mencionados nas altera\u00e7\u00f5es de efetivo, designa\u00e7\u00f5es, nomea\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es, incluindo profissionais de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicos de diversas \u00e1reas.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00e3o: Este resumo visa destacar as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es mencionadas no Di\u00e1rio Oficial. Para detalhes completos e documenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, recomenda-se acessar os links fornecidos no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-03-20/","title":"Di\u00e1rio oficial - 20/03/2025","text":"<p>Ap\u00f3s a an\u00e1lise da Edi\u00e7\u00e3o 7479 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, publicada em 20 de mar\u00e7o de 2025, foram observados os seguintes pontos:</p> <ol> <li>Publica\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Legislativo: N\u00e3o houve publica\u00e7\u00f5es do Legislativo nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Informa\u00e7\u00f5es Institucionais:</p> </li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li> <p>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</p> </li> <li> <p>Contato e Endere\u00e7o:</p> </li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>E-mail para Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Site: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ol> <p>Resumo das Informa\u00e7\u00f5es Solicitadas: - Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: N\u00e3o foram registradas altera\u00e7\u00f5es de efetivo nesta edi\u00e7\u00e3o. - Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o houve informa\u00e7\u00f5es sobre novas contrata\u00e7\u00f5es. - Compras: N\u00e3o foram detalhadas compras ou aquisi\u00e7\u00f5es com valores, unidades ou pessoas envolvidas.</p> <p>Conclus\u00e3o: A Edi\u00e7\u00e3o 7479 do Di\u00e1rio Oficial n\u00e3o cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es referentes a mudan\u00e7as de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es ou compras. As publica\u00e7\u00f5es concentram-se em dados institucionais e de contato da Prefeitura de Porto Alegre.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Ano XXX, Edi\u00e7\u00e3o 7479 - 20 de mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-20/#1-legislacao","title":"1. Legisla\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.196/2025: Institui o POA FEST, evento anual destinado a angariar recursos para a recupera\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o das \u00e1reas afetadas pela cat\u00e1strofe clim\u00e1tica de 2024.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#2-alteracoes-de-efetivo","title":"2. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-03-20/#a-designacoes-e-contratacoes","title":"a. Designa\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Nicolle Z\u00fcge Marazini: Recebeu Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) n\u00edvel 02 at\u00e9 27/09/2025.</li> <li>Roben Roges da Silva Martins: Designado para Respons\u00e1vel por Atividades II durante licen\u00e7a pr\u00eamio de Sergio Hiter Rodrigues Machado.</li> <li>Pedro Henrique Grangeiro: Designado como Gerente de Atividades V durante licen\u00e7a pr\u00eamio de Alex Candido.</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</li> <li>Tanize Fagundes Bitencourt Calderon, Angelica Gouveia Medeiros, e Michelle Bicalho Antunes: Colocadas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de Prefeituras de Viam\u00e3o, Sapucaia do Sul e Santa Maria, respectivamente, em regime de permuta de 20 a 40 horas semanais at\u00e9 o final de 2025.</li> <li>Outros servidores: Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para cumprir regimes complementares e de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</li> <li>Carlos Alberto de Oliveira Pires e demais assistentes administrativos designados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, substituindo titulares em f\u00e9rias e licen\u00e7as.</li> <li>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Turismo:</li> <li>Debora Toffoli e Fernanda Filippini Spier Stedile: Designadas para fun\u00e7\u00f5es gratificadas em assessorias e coordena\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#b-exoneracoes","title":"b. Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Diversas Secretarias:</li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es de servidores em cargos comissionados, incluindo Paola da Silva Sum, Cesar Rodrigo Gonzales, Talia de Lima Magnabosco, entre outros, a partir de fevereiro a mar\u00e7o de 2025.</li> <li>Motivos incluem pedidos de exonera\u00e7\u00e3o, cessa\u00e7\u00e3o de vantagens e aposentadorias.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#3-contratacoes-e-compras","title":"3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-03-20/#a-contratos-aprovados","title":"a. Contratos Aprovados","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</li> <li>Panitz Extintores Ltda.: Contrata\u00e7\u00e3o para fornecimento de extintores e placas de sinaliza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 15.040,00.</li> <li>Departamento Municipal de Obras e Infraestrutura:</li> <li>F\u00e1bio \u00c9derson Konflanz Falkemberg e Oscar Eduardo Coelho: Recebem Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) n\u00edvel 6 para fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos de servi\u00e7os relacionados \u00e0 infraestrutura.</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li>Fernando Gon\u00e7alves Dalpiaz: Recebe GIP n\u00edvel 6 no valor n\u00e3o especificado para gerenciamento de contratos de servi\u00e7os de sa\u00fade.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#b-licitacoes-e-pregoes-eletronicos","title":"b. Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 512/2024: Servi\u00e7os de engenharia para implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o Integrada de Pavimentos (GIPAV-POA).</li> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos:</li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 032/2025, 033/2025, 045/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos para laborat\u00f3rios, fita zebrada para sinaliza\u00e7\u00e3o e materiais de constru\u00e7\u00e3o.</li> <li>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o:</li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 027/2025, 030/2025, 033/2025: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de insumos de almoxarifado, materiais de constru\u00e7\u00e3o e ferramentas para laborat\u00f3rios.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 601/2024: Impress\u00e3o de equipamentos e servi\u00e7os relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da frota.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#c-contratos-de-eventos","title":"c. Contratos de Eventos","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Cultura:</li> <li>Tributo Al\u00f4, Al\u00f4, Marciano!: Contrata\u00e7\u00e3o de Marguerite Silva Santos para realiza\u00e7\u00e3o de show no valor de R$ 10.410,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#4-eventos-e-projetos","title":"4. Eventos e Projetos","text":"<ul> <li>POA FEST 2025: Evento anual organizado para capta\u00e7\u00e3o de recursos visando a recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas afetadas pela cat\u00e1strofe clim\u00e1tica de 2024.</li> <li>Confer\u00eancias e Reuni\u00f5es:</li> <li>VI Confer\u00eancia Municipal da Pessoa Idosa: Agendada para 17 de junho de 2025, com foco em envelhecimento multicultural e democracia.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#5-decisoes-e-resolucoes","title":"5. Decis\u00f5es e Resolu\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente:</li> <li>Aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es na nomenclatura de mantencedora e executora de estabelecimento educacional.</li> <li>Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Ordenamentos:</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: Publica\u00e7\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o Normativa sobre o processo de trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, detalhando atribui\u00e7\u00f5es e diretrizes operacionais.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#6-relatorios-fiscais","title":"6. Relat\u00f3rios Fiscais","text":"<ul> <li>Departamento Municipal de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos:</li> <li>Relat\u00f3rio de Contribui\u00e7\u00f5es Previdenci\u00e1rias de fevereiro/2025: Detalhamento dos valores arrecadados por fonte pagadora, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#7-correcoes-e-retificacoes","title":"7. Corre\u00e7\u00f5es e Retifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</li> <li>Retifica\u00e7\u00f5es em editais de cadastramento de logradouros p\u00fablicos, ajustando datas e informa\u00e7\u00f5es de processos administrativos.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-20/#8-exonerations-e-anulacoes","title":"8. Exonerations e Anula\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Secretarias Diversas:</li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es de servidores em cargos comissionados em diversas secretarias por motivos como solicita\u00e7\u00f5es pessoais, aposentadorias e incorre\u00e7\u00f5es administrativas.</li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, compras e decis\u00f5es administrativas registradas na edi\u00e7\u00e3o 7479 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, datada de 20 de mar\u00e7o de 2025. Para detalhes completos, consultar os documentos oficiais dispon\u00edveis no site Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-03-21/","title":"Di\u00e1rio oficial - 21/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7480 (21 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Avan\u00e7os Quinquenais:</li> <li> <p>Airton Alminhana (Matr\u00edcula: 49137005) recebeu 2 Avan\u00e7os Quinquenais, sendo o primeiro concedido em 01/01/2022 e o segundo em 27/02/2024, conforme Portaria 525/2025 (Processo 134.00009/2025-34).</p> </li> <li> <p>Licen\u00e7as-Pr\u00eamio:</p> </li> <li> <p>Samanta Mota Martins Vargas (Matr\u00edcula: 20000067) foi concedida 3 meses de licen\u00e7a-pr\u00eamio referentes ao quinqu\u00eanio de 17/07/2018 a 19/02/2025, conforme Portaria 530/2025 (Processo 134.00014/2025-47).</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Guilherme Guimar\u00e3es de Freitas (Matr\u00edcula: 146902.9) foi designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Procurador-Geral de 12/03/2025 a 13/03/2025, substituindo Renan Teixeira Sobreiro (Matr\u00edcula: 1538136) por motivo de sa\u00fade, conforme Portaria 526/2025 (Processo 999125.000022/2018-79).</li> <li>Emily Vasconcellos Aristimunha Boucinha (Matr\u00edcula: 166608.8) foi designada para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Assessor de Gabinete de Diretoria de 13/03/2025 a 26/03/2025, substituindo Anna Paula Visentini (Matr\u00edcula: 1334123) em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, conforme Portaria 531/2025 (Processo 999125.000010/2018-44).</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o:</li> <li>Foram designados os seguintes servidores para a Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 1367/96 e da estrutura organizacional da C\u00e2mara Municipal:<ul> <li>Leandro Mauat da Silva (Matr\u00edcula: 20000216) \u2013 Coordenador</li> <li>Cassiano Ces\u00e1rio da Costa (Matr\u00edcula: 83596404) \u2013 Titular</li> <li>Gerson Mena Barreto Silva (Matr\u00edcula: 33377602) \u2013 Titular</li> <li>Jaderson Alan Markus Borgelt (Matr\u00edcula: 112336002) \u2013 Titular</li> <li>Marco Aur\u00e9lio Marocco (Matr\u00edcula: 77195002) \u2013 Titular</li> <li>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758401) \u2013 Titular</li> <li>Rodrigo Silva Ramos (Matr\u00edcula: 58653802) \u2013 Titular</li> <li>Sandro Pires Brenner (Matr\u00edcula: 23817202) \u2013 Titular</li> <li>Vinicius Dias dos Santos da Silva (Matr\u00edcula: 162848801) \u2013 Titular</li> <li>Vinicius Ferreira Sebben (Matr\u00edcula: 111062402) \u2013 Titular</li> <li>Andreia da Rocha Bueno (Matr\u00edcula: 77187101) \u2013 Suplente</li> <li>Thiago Bandeira Requiel (Matr\u00edcula: 125496001) \u2013 Suplente</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas:</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculo:</li> <li> <p>Inclus\u00e3o de ve\u00edculo marca Volkswagen, modelo Voyage, placa JAC5J57, conforme Termo de Acordo (Processo SEI: 267.00026/2025-20) assinado em 18/03/2025 pelo Vereador Marcos Felipi Haddad de Menezes Garcia.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00e3o para Servi\u00e7os de Imuniza\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico para Registro de Pre\u00e7os 08/2025 (Processo SEI: 077.00003/2025-43) destinado \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de empresa para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de imuniza\u00e7\u00e3o contra Gripe Influenza para servidores da C\u00e2mara Municipal.<ul> <li>Valor: N\u00e3o especificado.</li> <li>Destina\u00e7\u00e3o: Exclusiva para Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs).</li> <li>Per\u00edodo de Propostas: In\u00edcio em 24/03/2025 \u00e0s 09h e t\u00e9rmino em 07/04/2025 \u00e0s 08h59.</li> <li>Sess\u00e3o de Disputa: In\u00edcio \u00e0s 10h do dia 07/04/2025.</li> <li>Acesso: Plataforma online pregaobanrisul.com.br.</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Outros Destaques:</p> <ul> <li>Audi\u00eancia P\u00fablica:</li> <li>Agendada para 08/04/2025 \u00e0s 19h via videoconfer\u00eancia (Zoom) para debater o Projeto de Lei Legislativo n\u00ba 321/22, que pro\u00edbe a distribui\u00e7\u00e3o gratuita ou venda de sacolas pl\u00e1sticas em estabelecimentos comerciais de Porto Alegre, revogando a Lei n\u00ba 11.032/2011.</li> <li>Inscri\u00e7\u00f5es e Participa\u00e7\u00e3o: Pelo site audienciaspublicas.camarapoa.rs.gov.br e manifesta\u00e7\u00e3o por escrito ou durante a sess\u00e3o via inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.</li> </ul> <p>Respons\u00e1veis pela Publica\u00e7\u00e3o: - Prefeitura Municipal de Porto Alegre   - Prefeito: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo   - Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes   - Diretora-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</p> <p>Contato: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Fonte: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7480 (21 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li> <p>Dispensa e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Diversos servidores das Secretarias de Planejamento e Gest\u00e3o, Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, Servi\u00e7os Urbanos e Governan\u00e7a foram dispensados ou exonera\u00e7\u00f5es ocorreram, afetando cargos como Diretor-Geral, Secret\u00e1rios e Fun\u00e7\u00f5es em Comiss\u00f5es, com vig\u00eancias at\u00e9 dezembro de 2028.</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es de novos servidores para cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas, incluindo Diretores, Coordenadores e Supervisores em v\u00e1rias secretarias.</li> <li>Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es especiais a servidores da Guarda Municipal e Seguran\u00e7a, al\u00e9m de convoca\u00e7\u00f5es para regimes de trabalho suplementar e dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> </ul> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de Insalubridade e Periculosidade:</p> <ul> <li>Adicionais concedidos a servidores da Sa\u00fade por exposi\u00e7\u00e3o a ambientes insalubres e perigosos, com valores espec\u00edficos conforme o grau de risco.</li> </ul> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e For\u00e7as-Tarefa:</p> <ul> <li> <p>For\u00e7a-Tarefa para Combate ao Descarte Irregular:</p> <ul> <li>25 servidores designados para atuar em for\u00e7a-tarefa sob a coordena\u00e7\u00e3o da Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o, focando na elimina\u00e7\u00e3o de descarte irregular de lixo e cali\u00e7a.</li> </ul> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os:</p> <ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de consumo hospitalar (conforme portarias, totalizando mais de R$ 4 milh\u00f5es) e servi\u00e7os de adesivagem visual urban\u00edstica.</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de abatimento de cloro e fornecimento de equipamentos m\u00e9dicos.</li> </ul> </li> <li> <p>Termos de Fomento:</p> <ul> <li>Parcerias estabelecidas com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, como o Instituto de Estudos e Incentivo a Novas Tecnologias da Sa\u00fade (INOVATECH RS) e o Centro de Atendimento Integrado Morro da Cruz, com repasses atrav\u00e9s de Emendas Parlamentares.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li> <p>A\u00e7\u00f5es de Aquisi\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Diversos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos realizados para compra de equipamentos e materiais para as secretarias de Sa\u00fade, Planejamento e Gest\u00e3o, incluindo manuten\u00e7\u00e3o, material m\u00e9dico e equipamentos eletr\u00f4nicos, com valores entre R$ 8.400,00 e R$ 9.408.960,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Contratos emergenciais e espec\u00edficos sem necessidade de licita\u00e7\u00e3o formal, envolvendo empresas locais como Bang Impress\u00e3o e Programa\u00e7\u00e3o Visual Ltda., por valores que variam de R$ 10.900,00 a R$ 500.000,00.</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Eventos e Projetos:</p> <ul> <li> <p>Projetos Culturais e Educacionais:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para realiza\u00e7\u00e3o de eventos culturais, como shows tributo e oficinas de dan\u00e7a e m\u00fasica, valorizando a promo\u00e7\u00e3o cultural com investimentos superiores a R$ 500.000,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria:</p> <ul> <li>Legitima\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de im\u00f3veis no loteamento Timba\u00fava III, com mudan\u00e7as na titularidade conforme portarias espec\u00edficas.</li> </ul> </li> </ul> <p>5. San\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas e Advert\u00eancias:<ul> <li>Multas aplicadas a empresas por descumprimento de contratos e irregularidades administrativas, com valores de R$ 263,00 a R$ 4.020,49.</li> <li>Advert\u00eancias a organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil por n\u00e3o cumprirem obriga\u00e7\u00f5es contratuais.</li> </ul> </li> </ul> <p>6. Comunica\u00e7\u00f5es Gerais:</p> <ul> <li> <p>Retifica\u00e7\u00f5es e Corre\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Corre\u00e7\u00f5es em processos de licita\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es, ajustando dados de processos e nomea\u00e7\u00f5es de servidores.</li> </ul> </li> <li> <p>Informa\u00e7\u00f5es sobre Editais e Procedimentos:</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o de resultados de julgamentos de concursos p\u00fablicos, abertura de novos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos e atualiza\u00e7\u00f5es em cronogramas e termos de parcerias.</li> </ul> </li> </ul> <p>7. Contratos Espec\u00edficos:</p> <ul> <li> <p>Termos de Aditamento:</p> <ul> <li>Aditamentos a contratos existentes para prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancias e ajustes financeiros, garantindo continuidade dos servi\u00e7os acordados.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas Emergenciais:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os emergenciais como adesivagem urbana e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de \u00e1gua e esgoto, refor\u00e7ando a efici\u00eancia administrativa.</li> </ul> </li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais mudan\u00e7as de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre, com \u00eanfase nos valores envolvidos, unidades respons\u00e1veis e pessoas ou empresas contratadas. As a\u00e7\u00f5es refletem um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para aprimorar a gest\u00e3o p\u00fablica, garantir a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais e promover iniciativas culturais e sociais no munic\u00edpio.</p>"},{"location":"2025-03-24/","title":"Di\u00e1rio oficial - 24/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7481 (24 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-24/#1-contratos-e-prorrogacoes","title":"1. Contratos e Prorroga\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Processo 100.00099/2018-68 - Contrato 770</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: BRFIBRA Telecomunica\u00e7\u00f5es Ltda.</li> <li>Objeto: Termo Aditivo 06 para prorroga\u00e7\u00e3o do contrato por 2 (dois) meses, a partir de 27 de mar\u00e7o de 2025.</li> <li>Data de Assinatura: 20 de mar\u00e7o de 2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG CG 33903992 - Servi\u00e7os de Publicidade Institucional, Suba\u00e7\u00e3o 2002</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 8.666/93</li> </ul>"},{"location":"2025-03-24/#2-dispensa-de-licitacao-e-aquisicoes","title":"2. Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 06/2025</li> <li>Processo: 076.00005/2025-33</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Deskart Sul Distribuidora de Materiais de Limpeza Ltda.</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 10 (dez) vassouras em cerda de nylon</li> <li>Valor Total: R$ 64,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903022 - Material de Limpeza e Produtos de Higieniza\u00e7\u00e3o, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001</li> <li>Base Legal: Participante do Edital de Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico ARP-PMPA 32590857/2025</li> <li> <p>Data: 21 de mar\u00e7o de 2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 07/2025</p> </li> <li>Processo: 074.00057/2024-21</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: CAZABEN Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es Ltda.</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 03 (tr\u00eas) ventiladores de torre para recep\u00e7\u00f5es</li> <li>Valor Total: R$ 1.919,70</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 44905234 - M\u00e1quinas, Utens\u00edlios e Equipamentos Diversos, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Data: 19 de mar\u00e7o de 2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 08/2025</p> </li> <li>Processo: 109.00012/2025-83</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Eunice Maria Gon\u00e7alves de Oliveira \u2013 EPP</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 53 (cinquenta e tr\u00eas) livros t\u00e9cnicos para a Se\u00e7\u00e3o de Biblioteca</li> <li>Valor Total: R$ 7.220,65</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903046 - Material Bibliogr\u00e1fico, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Data: 19 de mar\u00e7o de 2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 09/2025</p> </li> <li>Processo: 116.00013/2025-11</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: R&amp;S Consultoria Ambiental Ltda. ME</li> <li>Objeto: Elabora\u00e7\u00e3o de laudos de cobertura vegetal, plano de manejo vegetal, levantamento a campo e minuta de Termo de Refer\u00eancia</li> <li>Valor Total: R$ 7.500,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903906 - Pesquisa, Estudos Preliminares e Projetos; 33903905 - Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Profissionais, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0002</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Data: 19 de mar\u00e7o de 2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 10/2025</p> </li> <li>Processo: 314.00008/2024-91</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Rotoplan Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Ltda.</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 05 (cinco) carrinhos em fiberglass com 4 divis\u00f5es internas para coleta seletiva</li> <li>Valor Total: R$ 8.170,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903019 - Material de Acondicionamento e Embalagem, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li>Data: 20 de mar\u00e7o de 2025</li> </ul>"},{"location":"2025-03-24/#3-informacoes-adicionais","title":"3. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Dire\u00e7\u00e3o Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, incluindo os valores envolvidos, as unidades contratadas e os objetos dos contratos, assegurando precis\u00e3o e clareza nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7481 (24 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Afastamentos Autorizados:<ul> <li>Gabriela Seadi Ver\u00edssimo da FONSECA: Afastamento para participar da ISC WEST 2025, Las Vegas/EUA (30/03/2025 a 06/04/2025).</li> </ul> </li> <li>Desigana\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:<ul> <li>Jo\u00e3o Carlos da Silva Correa: Substitui Ricardo Ubirajara Gomes do Prado por licen\u00e7a pr\u00eamio (01/04/2025 a 15/04/2025).</li> <li>Jeferson Silveira: Substitui Marco Antonio Diez Leal por f\u00e9rias (01/04/2025 a 15/04/2025).</li> </ul> </li> <li> <p>Cess\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Cristiane Borsatto Straccke: Cessa\u00e7\u00e3o do regime suplementar de trabalho.</li> <li>Diversos servidores exonera\u00e7\u00f5es por solicita\u00e7\u00e3o ou motivos administrativos, incluindo cargos em comiss\u00e3o e efetivos.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Habita\u00e7\u00e3o e Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria:</p> </li> <li> <p>V\u00e1rios servidores s\u00e3o colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o para per\u00edodos espec\u00edficos (01/01/2025 a 02/02/2025).</p> </li> <li> <p>Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio:</p> </li> <li> <p>Claris\u015fa Cortes Fernandes Bohrer: Designada substituta para Procurador-Chefe durante f\u00e9rias de Leidiane Tassi (05/05/2025 a 19/05/2025).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li>Concess\u00e3o e suspens\u00e3o de benef\u00edcios, revis\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es de novos fiscais e coordenadores em diversos setores.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os:</li> <li>Prefeitura de Porto Alegre:<ul> <li>Funda\u00e7\u00e3o Bienal de Artes Visuais do Mercosul: Autoriza\u00e7\u00e3o de uso n\u00e3o oneroso de espa\u00e7os na Usina do Gas\u00f4metro (20/03/2025 a 15/06/2025).</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Philips Medical Systems Ltda.: Contrata\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de Raios-X (vigil\u00e2ncia, calibra\u00e7\u00e3o, etc.).</li> <li>Instituto do C\u00e2ncer Infantil: Ado\u00e7\u00e3o de software para gest\u00e3o de sa\u00fade ocupacional.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Empresa Jornal\u00edstica Caldas J\u00fanior Ltda.: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para projeto de artes pl\u00e1sticas.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es de Bens:</p> </li> <li>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:<ul> <li>San Marino Ve\u00edculos Ltda.: Aquisi\u00e7\u00e3o de caminhonete cabine dupla 4x4 diesel por R$ 584.200,00.</li> <li>O2 Solu\u00e7\u00f5es em Tecnologia Digital Ltda.: Compra de 09 discos para expans\u00e3o de storage por R$ 596.196,00.</li> <li>STR Energia Com\u00e9rcio de Materiais El\u00e9tricos Ltda.: Servi\u00e7o de assist\u00eancia t\u00e9cnica para equipamentos odontol\u00f3gicos por R$ 950.000,00.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Cultura:<ul> <li>Elizabeth Cristina Fernandes: Contrata\u00e7\u00e3o para oficinas de bal\u00e9 cl\u00e1ssico (R$ 40.000,00).</li> <li>Julio Cesar Oliveira de Oliveira: Retrofit de sala cofre por R$ 3.168.720,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos:</p> <ul> <li>ARA LOCA\u00c7\u00d5ES LTDA ME: Aquisi\u00e7\u00e3o de 50 unidades de material de consumo para uso em laborat\u00f3rio por R$ 5.000,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Contratos de Licita\u00e7\u00e3o e Registros de Pre\u00e7os:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Esporte e Lazer:<ul> <li>DMEDC Administra\u00e7\u00e3o &amp; Sa\u00fade Ltda.: Contrata\u00e7\u00e3o para servi\u00e7os de portaria em centros comunit\u00e1rios durante a Temporada de Ver\u00e3o 2024/2025.</li> <li>GH Vigil\u00e2ncia e Monitoramento Ltda.: Servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia desarmada para centros comunit\u00e1rios no mesmo per\u00edodo.</li> <li>Grupo SS Multiservice Ltda.: Limpeza de piscinas e auxiliar de rouparia em centros comunit\u00e1rios.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Notifica\u00e7\u00f5es e Penalidades:</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de poss\u00edveis ve\u00edculos abandonados com ordens para remo\u00e7\u00e3o sob pena de custas e at\u00e9 entrega na Hasta P\u00fablica.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas e penalidades administrativas a empresas e indiv\u00edduos por infra\u00e7\u00f5es relacionadas a servi\u00e7os de sa\u00fade e saneamento, com valores variando de R$ 500,00 a R$ 4.000,00 e multas di\u00e1rias de R$ 50,00 a R$ 1.440,00 UFMs.</li> </ul> <p>4. Editais e Concorr\u00eancias:</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</li> <li>Edital 035/2025: Concurso P\u00fablico para professores com inscri\u00e7\u00f5es aproveitadas listadas em anexos.</li> <li> <p>Edital 001/2025 - PNAB POA \u2013 Fomento 2024: Resultados de chamadas p\u00fablicas para projetos educacionais.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 043/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de caminhonete cabine dupla 4x4 diesel.</li> </ul> <p>5. Outros Destaques:</p> <ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li> <p>Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) a servidores por atividades espec\u00edficas em diversas secretarias.</p> </li> <li> <p>Penalidades a Contratadas:</p> </li> <li>ARA LOCA\u00c7\u00d5ES LTDA ME: Inten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de penalidade de multa por descumprimento contratual no valor de R$ 701,12.</li> <li>ORBENK ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7OS LTDA: Aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 2.267,52 por descumprimento de contrato.</li> </ul> <p>6. Cess\u00f5es e Autoriza\u00e7\u00f5es de Uso:</p> <ul> <li>Diversas autoriza\u00e7\u00f5es para uso de espa\u00e7os p\u00fablicos por institui\u00e7\u00f5es culturais e educacionais para eventos espec\u00edficos no per\u00edodo de mar\u00e7o a junho de 2025.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es Gerais:</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7481 do Di\u00e1rio Oficial de 24 de mar\u00e7o de 2025. As informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o organizadas por categoria para facilitar a compreens\u00e3o das mudan\u00e7as administrativas e financeiras ocorridas.</p> <p>Para detalhes completos e documentos anexos, recomenda-se o acesso ao Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre atrav\u00e9s do site www.portoalegre.rs.gov.br/dopa.</p>"},{"location":"2025-03-25/","title":"Di\u00e1rio oficial - 25/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7482 (25 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-25/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Tito Livio Jaeger Filho<ul> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete, 2.1.2.2</li> <li>Vereador: Marcelo Bernardi</li> <li>Data Efetiva: 20/03/2025</li> <li>Portaria: 532/2025</li> </ul> </li> <li>Elisa Rabelo Falcetta<ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Vereador: Juliana de Souza</li> <li>Data Efetiva: Data da publica\u00e7\u00e3o (26/03/2025)</li> <li>Portaria: 533/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Joana Pachla</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Vereador: Mariana Lescano</li> <li>Data Efetiva: 20/03/2025</li> <li>Portaria: 535/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Elisa Rabelo Falcetta<ul> <li>Novo Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Vereador: Juliana de Souza</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral</li> <li>Data Efetiva: Data da publica\u00e7\u00e3o (26/03/2025)</li> <li>Portaria: 534/2025</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-03-25/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Inclus\u00e3o de Ve\u00edculo:</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Inclus\u00e3o do ve\u00edculo Nissan, modelo KICKS SV CVT, placa IZK9A40</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 21/03/2025</li> <li>Objeto do Acordo: Termo de Acordo entre a C\u00e2mara Municipal e o vereador correspondente</li> <li>Aprovador: Ver. Gilvani Dalloglio</li> <li> <p>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais de Expediente:</p> </li> <li>Item: 100 marcadores (canetas) cor preta para quadro branco</li> <li>Fornecedor: M. F. Machado Soares</li> <li>CNPJ: 03.230.856/0001-41</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 2,80</li> <li>Valor Total: R$ 280,00</li> <li>C\u00f3digo de Despesa: 33903016 - MATERIAL DE EXPEDIENTE, suba\u00e7\u00e3o 2001, complemento 0001</li> <li>Base Legal: Participante do Edital de Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico ARP-PMPA 31742472/2024</li> <li>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ol>"},{"location":"2025-03-25/#licitacoes","title":"Licita\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 005/2025:</li> <li>Processo SEI: 111.00033/2024-13</li> <li>Objeto: Fornecimento de refei\u00e7\u00f5es tipo coffee-break e coquetel com varia\u00e7\u00e3o de card\u00e1pio para eventos institucionais da C\u00e2mara Municipal</li> <li>Lote \u00danico: Contrata\u00e7\u00e3o da empresa TOQUE INTEGRAL COZINHA ARTESANAL LTDA \u2013 ME</li> <li>Valor Total do Lote \u00danico: R$ 115.830,00</li> <li>Detalhamento dos Itens e Valores:<ul> <li>Item 01: R$ 260,00</li> <li>Item 02: R$ 2.880,00</li> <li>Item 03: R$ 720,00</li> <li>Item 04: R$ 23.620,00</li> <li>Item 05: R$ 2.400,00</li> <li>Item 06: R$ 7.200,00</li> <li>Item 07: R$ 17.500,00</li> <li>Item 08: R$ 5.250,00</li> <li>Item 09: R$ 28.000,00</li> <li>Item 10: R$ 10.500,00</li> <li>Item 11: R$ 17.500,00</li> </ul> </li> <li>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ol> <p>Observa\u00e7\u00f5es Gerais: - Todas as altera\u00e7\u00f5es de efetivo e contrata\u00e7\u00f5es foram realizadas em conformidade com as leis e regulamentos municipais vigentes. - As portarias mencionadas constam dos processos administrativos correspondentes, garantindo a legalidade e transpar\u00eancia das a\u00e7\u00f5es. - As contrata\u00e7\u00f5es e licita\u00e7\u00f5es seguem os procedimentos estabelecidos para garantir efici\u00eancia e economicidade nos servi\u00e7os prestados pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</p> <p>Contato para Mais Informa\u00e7\u00f5es: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br</p> <p>Publicado em 25 de mar\u00e7o de 2025 pela Prefeitura Municipal de Porto Alegre.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7482 (25 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <p>1.1. Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Camila Figueiredo Carneiro Monteiro </li> <li>Cargo: Fiscal de Contrato  </li> <li>Unidade: Gabinete do Prefeito  </li> <li>Per\u00edodo: 14/03/2025 a 19/10/2025  </li> <li> <p>Contrato Relacionado: n\u00ba 91809/2024</p> </li> <li> <p>Secret\u00e1rio Municipal Geral de Governo </p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Fiscaliza\u00e7\u00e3o: </p> <ul> <li>Juciara Veiga de Campos (Administrador Titular)  </li> <li>Patricia de Oliveira Martins (Coordenadora Suplente)  </li> <li>Simone Gerson (M\u00e9dico Titular)  </li> <li>Liziane dos Santos Jardim (Veterin\u00e1ria Suplente)</li> </ul> </li> <li> <p>Diversos Professores da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o </p> </li> <li> <p>Cintia Regina Rodrigues Gon\u00e7alves, Bruno Belloc Nunes Schlatter, Jos\u00e9 Augusto da Silva Venceslau, entre outros, designados para prestar servi\u00e7o noturno a partir de 13/02/2025.</p> </li> <li> <p>Servidores da Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio </p> </li> <li>Fabricia Lacerda Marder designada para substituir Felipe de Sousa Menezes durante per\u00edodo de f\u00e9rias (31/03/2025 a 29/04/2025).</li> </ul> <p>1.2. Exonera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Marilia Correa da Camara Jung </li> <li>Cargo: Comiss\u00e3o N\u00edvel 14 Geral  </li> <li>Unidade: Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural  </li> <li> <p>Data Efetiva: 10/02/2025</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Luiz Gueedes, Carlos Fett Paiva Neto, Ricardo Abadie Goulart da Silva, entre outros, exonerados de diversas posi\u00e7\u00f5es em comiss\u00f5es e gabinetes a partir de mar\u00e7o de 2025.</p> </li> </ul> <p>1.3. Redu\u00e7\u00f5es e Cessa\u00e7\u00f5es de Carga Hor\u00e1ria:</p> <ul> <li>Vanessa Voltaire </li> <li>Cargo: Assistente Administrativo  </li> <li>Unidade: Departamento Municipal de Limpeza Urbana  </li> <li>Redu\u00e7\u00e3o: 1/3 da carga hor\u00e1ria semanal  </li> <li>Per\u00edodo: 10/03/2025 a 24/07/2025</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras</p> <p>2.1. Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia e Reforma:</li> <li>Empresa: Construtora Costamar Ltda  </li> <li>Objeto: Reforma da Sede da Guarda Municipal no Parque Marinha do Brasil  </li> <li>Valor: R$ 2.465.363,25  </li> <li> <p>Vig\u00eancia: 24/03/2025 a 20/07/2025</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Transporte Vertical:</p> </li> <li>Empresa: Ecolab Qu\u00edmica Ltda  </li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de gerador de di\u00f3xido de cloro e ambiente operacional Linux Debian  </li> <li>Valor: R$ 1.618.395,00  </li> <li> <p>Vig\u00eancia: 24/03/2025 a 20/09/2025</p> </li> <li> <p>Contrato com Petsresort Servi\u00e7os de Hospedagem &amp; Conveni\u00eancia Pet Ltda:</p> </li> <li>Objeto: Gest\u00e3o, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados  </li> <li>Valor: N\u00e3o especificado  </li> <li>Vig\u00eancia: 26/03/2025 a 25/09/2025</li> </ul> <p>2.2. Compras e Licita\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 037/2025:</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o para complementa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os na reforma da Guarda Municipal  </li> <li>Empresa Vencedora: Construtora Costamar Ltda  </li> <li>Valor Total: R$ 8.189.566,00  </li> <li> <p>Vig\u00eancia: 27/02/2025 a 27/08/2025</p> </li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 005/2025 e 038/2025:</p> </li> <li>Objetos: Aquisi\u00e7\u00e3o de material de crach\u00e1s, terminais eletr\u00f4nicos e vigil\u00e2ncia desarmada  </li> <li>Valores: Variam de R$ 1.165,00 a R$ 17.500,00 por item  </li> <li> <p>Empresas Vencedoras: Diversas, incluindo Sulfase Com\u00e9rcio de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Ferragens Ltda-EPP e Comercial Sperchiado Ltda-EPP</p> </li> <li> <p>Contrato SECON 94426/2025:</p> </li> <li>Empresa: Claro S.A.  </li> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel (SMP) p\u00f3s-pago  </li> <li>Valor: N\u00e3o especificado  </li> <li>Vig\u00eancia: 08/03/2025 a 07/03/2026</li> </ul> <p>2.3. Aquisi\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ferramentas e Ferragens:</li> <li>Empresas: Sulfase Com\u00e9rcio de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Ferragens Ltda-EPP, Jos\u00e9 D da Silva-ME, entre outras  </li> <li> <p>Valores: De R$ 1.165,00 a R$ 17.500,00 por item</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Saneamento:</p> </li> <li>Empresa: Ecolab Qu\u00edmica Ltda  </li> <li>Objeto: Lavagem de roupas hospitalares conforme normas da ANVISA  </li> <li>Valor: R$ 120.000,00  </li> <li>Vig\u00eancia: 30/06/2021 a 27/10/2025</li> </ul> <p>3. Incentivos e Gratifica\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP):</li> <li> <p>Bruno Paiva Nichele: Engenharia, Diretoria de Conserva\u00e7\u00e3o de Vias Urbanas  </p> <ul> <li>Valor: N\u00e3o especificado  </li> <li>Per\u00edodo: 05/04/2025 a 19/11/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es por Atividades Insalubres:</p> </li> <li>Lucas da Silva Timm, Alvaro Alves Antunes, Lucas Martins, entre outros  <ul> <li>Valores: At\u00e9 80% do sal\u00e1rio  </li> <li>Unidades: Diversas, incluindo Secretaria Municipal de Sa\u00fade e Coordena\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es de Redes</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Pensions (Pens\u00e3o por Morte):</p> <ul> <li>Benefici\u00e1rios:</li> <li>Rejane Pacheco Costa: C\u00f4njuge de Breno Costa, Secretaria de Obras e Infraestrutura  </li> <li>Maria Helena Nobre Le\u00e3o: C\u00f4njuge de Milton Deli de Moura Le\u00e3o, Secretaria de Obras e Infraestrutura  </li> <li>Iliane de Lima Bueno: Filho(a) de Luciano Carlos da Silva Ouriques, Secretaria de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade  </li> <li> <p>Luzia Liane Altmann: C\u00f4njuge de Francisco de Paula Maria Milakinis Rocca, Gabinete do Prefeito  </p> </li> <li> <p>Detalhes:</p> </li> <li>Percentual: 70% a 100% da aposentadoria do segurado  </li> <li>Unidades Envolvidas: Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura, Secretaria de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade e Gabinete do Prefeito</li> </ul> <p>5. Outras Atividades e Contratos Importantes</p> <ul> <li>Termos de Parceria e Colabora\u00e7\u00e3o:</li> <li>ABESS e Centro de Assist\u00eancia Social: Parcerias para atendimento educacional e social com aportes de at\u00e9 R$ 100.000,00  </li> <li> <p>Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil: Diversas parcerias para projetos de Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva e apoio social</p> </li> <li> <p>Doa\u00e7\u00f5es e Cess\u00f5es de Uso:</p> </li> <li>Dona Maria \u00c2ngela Perroni Melkoun: Cess\u00e3o de im\u00f3vel para uso municipal  </li> <li>Associa\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias: Doa\u00e7\u00f5es e cess\u00f5es para apoio a projetos educacionais e culturais</li> </ul> <p>6. Procedimentos Administrativos e Justificativas</p> <ul> <li>Dispensas e Inexigibilidades de Licita\u00e7\u00e3o:</li> <li>Inexigibilidade 080/2025 e 081/2025: Contrata\u00e7\u00e3o direta para eventos culturais e educativos sem necessidade de licita\u00e7\u00e3o  </li> <li> <p>Justificativas para Dispensas: Baseadas na regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 13.019/2014 e Decreto Municipal n\u00ba 19.775/2017</p> </li> <li> <p>Ajustes Or\u00e7ament\u00e1rios e Termos Aditivos:</p> </li> <li>Aditivos Contratuais: Ajustes de prazos e valores em contratos de servi\u00e7os essenciais como saneamento e sa\u00fade  </li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es de Planos de Aplica\u00e7\u00e3o de Recursos (PAR): Inclus\u00f5es de materiais e melhorias em unidades de sa\u00fade</li> </ul> <p>7. Notifica\u00e7\u00f5es e Advert\u00eancias:</p> <ul> <li>Ve\u00edculos Abandonados:</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es Extraordin\u00e1rias: Avisos a propriet\u00e1rios para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos estacionados h\u00e1 mais de 30 dias sob pena de remo\u00e7\u00e3o e at\u00e9 Hasta P\u00fablica</li> </ul> <p>8. Conclus\u00e3o</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras destacadas no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, Edi\u00e7\u00e3o 7482 de 25 de mar\u00e7o de 2025. As informa\u00e7\u00f5es refletem uma movimenta\u00e7\u00e3o significativa no quadro de servidores, refor\u00e7o de contratos estrat\u00e9gicos para manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos servi\u00e7os p\u00fablicos, al\u00e9m de aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos essenciais para diversas secretarias municipais.</p>"},{"location":"2025-03-26/","title":"Di\u00e1rio oficial - 26/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7483 (26 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-26/#1-camara-municipal-de-porto-alegre","title":"1. C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre","text":""},{"location":"2025-03-26/#a-edital-0425-srh","title":"a. Edital 04/25 - SRH","text":"<ul> <li>Processo SEI: 011.00015/2025-23</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Divulga\u00e7\u00e3o dos resultados da an\u00e1lise documental para preenchimento de vagas reservadas a pessoas com defici\u00eancia em cargos p\u00fablicos de provimento efetivo.</li> <li>Resultado:</li> <li>Nome: Jo\u00e3o Pedro Alves Paz</li> <li>Cargo: Assessor Legislativo I</li> <li>Resultado: Indeferido</li> <li>Prazos:</li> <li>Recurso: 10 dias corridos a partir da publica\u00e7\u00e3o do edital.</li> <li>Envio de Recursos: Para o e-mail protocolo@camarapoa.rs.gov.br com documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria.</li> <li>Respons\u00e1veis:</li> <li>Fabiana Teixeira Escobar, Diretora Administrativa</li> <li>Jaderson Alan Markus Borgelt, Chefe do Servi\u00e7o de Recursos Humanos</li> </ul>"},{"location":"2025-03-26/#b-edital-da-ix-mostra-de-artes-cenicas-e-musica-do-teatro-glenio-peres","title":"b. Edital da IX Mostra de Artes C\u00eanicas e M\u00fasica do Teatro Gl\u00eanio Peres","text":"<ul> <li>Processo: 149.00001/2025-63</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Sele\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos para a IX Mostra a ser realizada no Teatro Gl\u00eanio Peres, localizado na Av. Loureiro da Silva, 255, Porto Alegre \u2013 RS.</li> <li>Comiss\u00e3o Organizadora: Andr\u00e9 Luiz Nickele Cordova, Diretor-Geral</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o Dispon\u00edvel:</li> <li>Edital completo e anexos acess\u00edveis atrav\u00e9s de links fornecidos no Di\u00e1rio Oficial.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-26/#2-informacoes-institucionais","title":"2. Informa\u00e7\u00f5es Institucionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Site Oficial: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</li> </ul>"},{"location":"2025-03-26/#observacoes-gerais","title":"Observa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo, Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</li> <li>Nenhuma altera\u00e7\u00e3o de efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou compras p\u00fablicas com valores foi registrada nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</li> </ul> <p>Este resumo reflete as principais publica\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es oficiais divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7483 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, publicada em 26 de mar\u00e7o de 2025. N\u00e3o foram identificadas mudan\u00e7as referentes a efetivo, contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es durante este per\u00edodo.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7483 (26 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana:<ul> <li>Ad\u00e3o de Castro Junior (Matr\u00edcula 1585681) nomeado para afastamento de 25 a 27 de mar\u00e7o para participa\u00e7\u00e3o na 120\u00aa Reuni\u00e3o do F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios e Dirigentes de Mobilidade Urbana em Curitiba/PR.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Parcerias:<ul> <li>Giuseppe Ricardo Meneghetti Riesgo (Matr\u00edcula 1698079/1) afastado dia 24 de mar\u00e7o para tratar do Termo de Coopera\u00e7\u00e3o em Lajeado/RS.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural:<ul> <li>Rafael Minuscoli Menezes (Matr\u00edcula 1365878) e Gon\u00e7alo Valduga (Matr\u00edcula 1475967) afastados em 25 e 26 de mar\u00e7o para reuni\u00e3o com o Ministro da Fazenda em Bras\u00edlia/DF.</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es Diversas:</p> <ul> <li>Diversos servidores foram nomeados para cargos em comiss\u00e3o nas Secretarias de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Planejamento e Gest\u00e3o, Assist\u00eancia Social, entre outras, incluindo Rosani Alves Pereira, Marcelo da Silva Corletto, Anderson Xavier da Cunha, Andre Bonato Germani, Ana Maria de Almeida Rangel, entre outros.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Andreia Santana Colares Rodrigues (Matr\u00edcula 1347721/02) Exonerada a partir de 18/03/2025.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano:<ul> <li>Iraildes de Lima Candido (Matr\u00edcula 889559/04) Exonerada a partir de 25/02/2025.</li> <li>Alessandro da Concei\u00e7\u00e3o Machado (Matr\u00edcula 1566288/1) Exonerado a partir de 10/02/2025.</li> </ul> </li> <li>Outras exonera\u00e7\u00f5es incluem servidores das Secretarias de Assist\u00eancia Social e Esporte e Lazer.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras</p> <ul> <li>Contratos para Concursos P\u00fablicos:</li> <li>FUNDATEC:<ul> <li>Contrato n\u00ba 87460/2023 para organiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos para Auditor de Controle Interno e Auditor-Fiscal da Receita Municipal.</li> <li>Contrato n\u00ba 91607/2024 para realiza\u00e7\u00e3o de concurso de Guarda Municipal.</li> </ul> </li> <li> <p>Funda\u00e7\u00e3o La Salle:</p> <ul> <li>Contratos n\u00ba 90531/2024 e n\u00ba 91352/2024 para concursos de Agente de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Operacionais, e Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, respectivamente.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Engenharia Civil para diversas unidades, com valores totais variando conforme os contratos.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos:<ul> <li>Contratos para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos abandonados, reformas prediais, e aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de limpeza e constru\u00e7\u00e3o.</li> <li>Contrato SECON 94487/2025 com Mactel Sistemas de Seguran\u00e7a LTDA para fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de sistema de alarme de inc\u00eandio no Pr\u00e9dio Int. Jos\u00e9 Montaury (Valor: R$ 12.260,00).</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Sa\u00fade:</p> <ul> <li>Contratos para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos, aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para hospitais, e instala\u00e7\u00e3o de sistemas de dosagem de produtos qu\u00edmicos.</li> <li>Termos de Fomento com organiza\u00e7\u00f5es como Instituto do C\u00e2ncer Infantil para projetos de sa\u00fade mental e cuidados integrados (valores variando entre R$ 25.000,00 e R$ 100.000,00).</li> </ul> </li> <li> <p>Resultados de Julgamentos:</p> </li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Concorr\u00eancias:<ul> <li>Vencedores para compra de materiais de escrit\u00f3rio, higiene, constru\u00e7\u00e3o civil, e servi\u00e7os de tecnologia, com valores espec\u00edficos para cada item.</li> <li>Exemplos:</li> <li>ALESSANDRA B. TONIETTI INSTRUMENTOS MUSICAIS (CNPJ: 18.047.657/0001-70) venceu Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 473/2024 para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de escrit\u00f3rio (Valor: R$ 2.744,00).</li> <li>EMEC COM\u00c9RCIO DE EQUIPAMENTOS LTDA - EPP venceu Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 021/2025 para bomba dosadora \u00e1cido fluossil\u00edcico (Valor: R$ 2.744,00).</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Outras Decis\u00f5es e A\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Prorroga\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Diversas prorroga\u00e7\u00f5es do prazo de coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de departamentos para servidores do Departamento Municipal de Limpeza Urbana, com dura\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2028.</p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00f5es de Benef\u00edcios:</p> </li> <li> <p>Revis\u00f5es e ajustes nos adicionais de insalubridade para servidores da Secretaria Municipal de Sa\u00fade, com concess\u00f5es e cessa\u00e7\u00f5es de acordo com laudos t\u00e9cnicos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Eventos e Programas:</p> </li> <li> <p>Pr\u00eamio A\u00e7orianos de Dan\u00e7a 2025: Abertura das inscri\u00e7\u00f5es para artistas e projetos de dan\u00e7a, com cronograma definido para sele\u00e7\u00e3o e premia\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Regulariza\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Publica\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es extrajudiciais para propriet\u00e1rios de ve\u00edculos em situa\u00e7\u00e3o de abandono, conforme Lei Municipal n\u00ba 10.837/2010.</li> <li>Dispensas de chamamento p\u00fablico para parcerias e repasses de emendas parlamentares, com justificativas detalhadas conforme Lei Federal n\u00ba 13.019/2014.</li> </ul> <p>4. Leis e Decretos</p> <ul> <li>Iniciativas Legislativas:</li> <li>Inclus\u00e3o de novas datas comemorativas no calend\u00e1rio municipal, como o Dia Municipal da Juventude Crist\u00e3 (12 de agosto) e a Semana Municipal do DJ (semana que inclui o dia 09 de mar\u00e7o).</li> <li>Decretos:</li> <li>Decreto N\u00ba 23.196: Altera\u00e7\u00e3o de anexos do C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es de Porto Alegre, com revoga\u00e7\u00f5es e inclus\u00f5es espec\u00edficas para normas de constru\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>5. Contratos de Apoio e Fomento</p> <ul> <li>Termos de Fomento:</li> <li> <p>Parcerias com organiza\u00e7\u00f5es civis para desenvolvimento de projetos de sa\u00fade mental e inclusividade, com valores de at\u00e9 R$ 100.000,00 cada.</p> </li> <li> <p>Aditivos e Apontamentos:</p> </li> <li>Ajustes em contratos existentes para acomodar mudan\u00e7as de valores e condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, garantindo a continuidade dos servi\u00e7os prestados.</li> </ul> <p>6. Expediente e Administra\u00e7\u00e3o</p> <ul> <li>Despachos e Corre\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Corre\u00e7\u00f5es em editais de licita\u00e7\u00e3o e contratos, garantindo conformidade legal e atualiza\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.</p> </li> <li> <p>Apostas e Acessos:</p> </li> <li>Abertura e encerramento de processos licitat\u00f3rios, com publica\u00e7\u00f5es de resultados e homologa\u00e7\u00f5es conforme normas estabelecidas.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o</p> <p>Esta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre destaca significativas altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e aquisi\u00e7\u00f5es de recursos essenciais para diversas secretarias. A Prefeitura refor\u00e7a seu compromisso com a efici\u00eancia administrativa, transpar\u00eancia nas contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e promo\u00e7\u00e3o de iniciativas culturais e sociais.</p>"},{"location":"2025-03-27/","title":"Di\u00e1rio oficial - 27/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7484 (27 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: Quinta-feira, 27 de mar\u00e7o de 2025 Data de Publica\u00e7\u00e3o: Sexta-feira, 28 de mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-27/#editais","title":"Editais","text":""},{"location":"2025-03-27/#camara-municipal-de-porto-alegre","title":"C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre","text":"<ul> <li>Processo SEI: 267.00076/2023-45</li> <li>Acordante: Vereador Mois\u00e9s Barboza</li> <li>Objeto: Rescis\u00e3o do Termo de Acordo entre a C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre e o Vereador Mois\u00e9s Barboza.</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o Efetiva:</li> <li>Exclus\u00e3o de Ve\u00edculo: <ul> <li>Marca/Modelo: Ford Fiesta  </li> <li>Placas: IYL1330  </li> <li>Data da Exclus\u00e3o: 25/03/2025</li> </ul> </li> <li>Base Legal: </li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30 de abril de 2008  </li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Observa\u00e7\u00f5es: As demais condi\u00e7\u00f5es do Termo de Acordo permanecem inalteradas.</li> <li>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> <li>Data da Rescis\u00e3o: 25 de mar\u00e7o de 2025</li> </ul>"},{"location":"2025-03-27/#informacoes-institucionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Institucionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Site Oficial: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ul>"},{"location":"2025-03-27/#analise-das-alteracoes","title":"An\u00e1lise das Altera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li> <p>Efetivo: N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es relativas a altera\u00e7\u00f5es de efetivo (contrata\u00e7\u00f5es ou demiss\u00f5es) mencionadas nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o foram divulgadas novas contrata\u00e7\u00f5es neste documento.</p> </li> <li> <p>Compras: A \u00fanica transa\u00e7\u00e3o financeira mencionada refere-se \u00e0 exclus\u00e3o do ve\u00edculo Ford Fiesta do Termo de Acordo, sem especifica\u00e7\u00e3o de valores envolvidos.</p> </li> <li> <p>Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> </li> <li>Unidade: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Pessoa Envolvida: Vereador Mois\u00e9s Barboza</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: A principal atualiza\u00e7\u00e3o desta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial refere-se \u00e0 rescis\u00e3o do Termo de Acordo com o Vereador Mois\u00e9s Barboza, resultando na exclus\u00e3o de um ve\u00edculo espec\u00edfico. N\u00e3o h\u00e1 outras altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es ou compras detalhadas neste documento.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7484 (27 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-27/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>1. Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es: - Portaria 341/2025: Concess\u00e3o de Verba de Representa\u00e7\u00e3o a diversos servidores a partir de 01/02/2025, incluindo William laureano (N\u00edvel 15), Adriano Wichrowski (Diretor-Geral, N\u00edvel 17), e outros em cargos de confian\u00e7a e especiais. - Comiss\u00f5es e Fiscaliza\u00e7\u00f5es: Designa\u00e7\u00e3o de servidores como Glauber Douglas Mello, Taianny Bagesteiro de Souza e Thiago Pires Jardim de Oliveira para compor a Comiss\u00e3o Permanente de Sindic\u00e2ncia da Secretaria Municipal Geral de Governo. - Licen\u00e7as Concedidas: Jefferson Bregalda (Administrador) e Denise Bittencourt Valente (M\u00e9dico Especialista) receberam licen\u00e7as para tratar de interesses particulares por dois anos e seis meses, respectivamente.</p> <p>2. Abono de Perman\u00eancia e Gratifica\u00e7\u00f5es: - Abonos Concedidos: Diversos servidores, incluindo Lizzie de F\u00e1tima Pimentel Ferreira, Eloisa Dias Alves, e Simone Lumertz de Souza Rezende, receberam Abono de Perman\u00eancia a partir de janeiro e fevereiro de 2025. - Gratifica\u00e7\u00f5es (GIP): Tatiana Maia, Am\u00e9rica Alfonsin de Azevedo, e Eduardo da Rosa Sarchiniski foram agraciados com Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) por suas designa\u00e7\u00f5es como fiscais de contratos espec\u00edficos.</p> <p>3. Pens\u00e3o por Morte: - Benefici\u00e1rios: Dependentes de servidores inativos como Evani de Souza Correa, Claudio Roberto Nonnenmacher, e Renato da Silveira Bernardes receberam pens\u00f5es de 50% a 100% dos proventos, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p>"},{"location":"2025-03-27/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>1. Contratos de Servi\u00e7os: - PROCEMPA: Contratado para manuten\u00e7\u00e3o de infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) com valor total de R$ 105.167.296,44, vig\u00eancia de 22/03/2025 a 21/03/2026. - Servi\u00e7os de Sa\u00fade: Diversos contratos com empresas como Lifem\u00eddias Urbanas Ltda. e Companhias de Processamento de Dados para servi\u00e7os t\u00e9cnicos de sa\u00fade e TIC, com valores variando entre R$ 15.040,00 e R$ 1.350.720,00. - Educa\u00e7\u00e3o Infantil: Contrata\u00e7\u00f5es para oferta de vagas em institui\u00e7\u00f5es privadas, cada um com valor mensal de R$ 1.300,12 por aluno, totalizando investimentos significativos em educa\u00e7\u00e3o infantil.</p> <p>2. Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Materiais: - SMAP: Compra de 60 extintores de inc\u00eandio e 160 placas de sinaliza\u00e7\u00e3o por R$ 15.040,00. - Contrata\u00e7\u00f5es Emergenciais: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais m\u00e9dicos, reagentes laboratoriais e equipamentos de radiologia, com valores individuais entre R$ 375,00 e R$ 20.175,00.</p> <p>3. Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es: - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Abertura de m\u00faltiplos preg\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de combat-shirts, cal\u00e7as t\u00e1ticas, camisetas operacionais, e servi\u00e7os de transporte, com valores totais variando conforme o objeto da licita\u00e7\u00e3o. - Concorr\u00eancias Eletr\u00f4nicas: Realiza\u00e7\u00e3o de concorr\u00eancias para constru\u00e7\u00e3o de quadras esportivas e infraestrutura hospitalar, com investimentos destinados \u00e0 \u00e1rea de esporte e sa\u00fade.</p> <p>4. Doa\u00e7\u00f5es e Parcerias: - Doa\u00e7\u00e3o de Ambul\u00e2ncia: Doa\u00e7\u00e3o de uma ambul\u00e2ncia Renault Master pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade para a Prefeitura de Tavares/RS. - Termos de Colabora\u00e7\u00e3o: Estabelecimento de parcerias com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil para execu\u00e7\u00e3o de projetos educacionais e de sa\u00fade, com valores mensais destinados \u00e0 oferta de vagas e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos.</p>"},{"location":"2025-03-27/#sancoes-e-penalidades","title":"San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<p>1. Multas e Advert\u00eancias: - San\u00e7\u00f5es a Contratadas: Aplica\u00e7\u00e3o de multas e advert\u00eancias a empresas como Cootravipa e Nascimento Servi\u00e7os de Limpeza Ltda. por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, com valores que chegam a R$ 89.499,93. - Penalidades em Parcerias: Advert\u00eancias a organiza\u00e7\u00f5es parceiras por paralisa\u00e7\u00e3o de obras e descumprimento de metas estabelecidas nos termos de colabora\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-03-27/#documentos-oficiais-e-regulamentacoes","title":"Documentos Oficiais e Regulamenta\u00e7\u00f5es","text":"<p>1. Regimentos e Normas Internas: - Regimento Interno do NIR: Publica\u00e7\u00e3o do regimento interno do N\u00facleo Interno de Regula\u00e7\u00e3o do Hospital de Pronto Socorro (HPS), detalhando composi\u00e7\u00e3o, compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es para otimiza\u00e7\u00e3o do gerenciamento de leitos hospitalares.</p> <p>2. Relat\u00f3rios e Executando Finan\u00e7as: - Relat\u00f3rios Resumidos da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO): Publica\u00e7\u00e3o do RREO referente ao 1\u00ba Bimestre de 2025, dispon\u00edvel para consulta na Contadoria-Geral do Munic\u00edpio, detalhando balan\u00e7os or\u00e7ament\u00e1rios, receitas, despesas, e resultados financeiros.</p>"},{"location":"2025-03-27/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A Edi\u00e7\u00e3o 7484 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, publicada em 27 de mar\u00e7o de 2025, traz significativas altera\u00e7\u00f5es no efetivo da administra\u00e7\u00e3o municipal, com nomea\u00e7\u00f5es, designa\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es de benef\u00edcios a diversos servidores. Al\u00e9m disso, destaca importantes contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e servi\u00e7os com valores expressivos, visando aprimorar a infraestrutura tecnol\u00f3gica, educacional e de sa\u00fade da cidade. As san\u00e7\u00f5es aplicadas a contratadas por descumprimento de contratos refor\u00e7am o compromisso com a legalidade e efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica. Documentos oficiais complementares, como regimentos internos e relat\u00f3rios financeiros, garantem transpar\u00eancia e conformidade nas a\u00e7\u00f5es administrativas.</p> <p>Este resumo visa oferecer uma vis\u00e3o geral das principais altera\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es destacadas na edi\u00e7\u00e3o mencionada, facilitando o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es governamentais em Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-03-28/","title":"Di\u00e1rio oficial - 28/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7485 (28 de mar\u00e7o de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Juliana Borges Lima Chiseolar</p> <ul> <li>Cargo: Supervisor de Gabinete Parlamentar, gabinete do vereador Coronel Ustra (20000069, 2.1.1.7).</li> <li>Data de Exonera\u00e7\u00e3o: 24/03/2025.</li> <li>Portaria: N\u00ba 542, de 25/03/2025 (Processo 363.00106/2025-60).</li> </ul> </li> <li> <p>Patrick Campos D'Avila</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete, gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio (20000241, 2.1.2.2).</li> <li>Data de Exonera\u00e7\u00e3o: Data da publica\u00e7\u00e3o (28/03/2025).</li> <li>Portaria: N\u00ba 538, de 24/03/2025 (Processo 197.00071/2025-73).</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Patrick Campos D'Avila</p> <ul> <li>Novo Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio (2.1.2.6).</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral.</li> <li>Data de Nomea\u00e7\u00e3o: 28/03/2025.</li> <li>Portaria: N\u00ba 539, de 24/03/2025 (Processo 197.00071/2025-73).</li> </ul> </li> <li> <p>Ruth Grave</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, gabinete da vereadora Idenir Cecchim (2.1.2.3).</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral.</li> <li>Data de Nomea\u00e7\u00e3o: 28/03/2025.</li> <li>Portaria: N\u00ba 543, de 25/03/2025 (Processo 138.00040/2025-71).</li> </ul> </li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Licita\u00e7\u00e3o:</li> <li>Tipo: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 09/2025.</li> <li>Processo SEI: 116.00019/2025-98.</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de divis\u00f3rias leves, perfis met\u00e1licos e portas para manuten\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es de layout nos 2\u00ba e 3\u00ba pavimentos do Pal\u00e1cio Alo\u00edsio Filho, sede da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Destina\u00e7\u00e3o: Exclusiva para Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs).</li> <li>Cronograma:<ul> <li>In\u00edcio do Recebimento de Propostas: 31/03/2025 \u00e0s 09:00.</li> <li>Limite para Recebimento de Propostas: 10/04/2025 \u00e0s 08:59.</li> <li>Abertura das Propostas: 10/04/2025 \u00e0s 09:00.</li> <li>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 10/04/2025 \u00e0s 10:00.</li> </ul> </li> <li>Informa\u00e7\u00f5es e Acesso: Dispon\u00edveis no site www.pregaobanrisul.com.br. Contato: (51) 3220-4314 ou pregao@camarapoa.rs.gov.br.</li> </ul> <p>Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova.</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> </ul> <p>Considera\u00e7\u00f5es Finais:</p> <p>Todas as movimenta\u00e7\u00f5es administrativas foram realizadas em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, incluindo a Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e a Lei Municipal n\u00ba 5811/1986. As nomea\u00e7\u00f5es est\u00e3o sujeitas a delibera\u00e7\u00e3o futura conforme necess\u00e1rio.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7485, 28 de mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-28/#1-alteracoes-de-quadro-de-pessoal","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Quadro de Pessoal","text":"<p>Portarias de Cessa\u00e7\u00e3o: - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - F\u00e1bio Canto da Silva, Professor (M5), Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Cessa\u00e7\u00e3o a partir de 03/02/2025.   - Betina Uhry Boeira, M\u00e9dico Especialista, Secretaria Municipal de Sa\u00fade: Cessa\u00e7\u00e3o a partir de 15/04/2025.   - Maira Lopes de Ara\u00fajo, Professor (M5), Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Cessa\u00e7\u00e3o a partir de 07/03/2025.   - Outros servidores tamb\u00e9m tiveram cessa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es conforme listagem detalhada.</p> <p>Portarias de Designa\u00e7\u00e3o: - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Jorge Andre Silveira Pires, Assistente Administrativo, Secretaria Municipal Geral de Governo: Designado para o Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o, de 03/02/2025 a 31/12/2028.   - V\u00e1rios assistentes administrativos foram designados para o mesmo departamento com per\u00edodos semelhantes.</p> <p>Portarias de Convoca\u00e7\u00e3o: - Diversos professores e t\u00e9cnicos foram convocados para regimes complementares ou de tempo integral, com datas de in\u00edcio entre 01/02/2025 e 24/02/2025, incluindo:   - Fabio Alves Rodrigues, Professor (M5), Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Regime Suplementar a partir de 10/02/2025.   - Lucilene Duarte de Souza, T\u00e9cnico em Enfermagem, Secretaria Municipal de Sa\u00fade: Regime de Tempo Integral a partir de 01/02/2025.   - Entre outros servidores convocados para cumprir regimes espec\u00edficos conforme necessidade administrativa.</p> <p>Portarias de Exonera\u00e7\u00e3o: - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Carolina Kopper Fagundes, Assistente Administrativo, Secretaria Municipal de Sa\u00fade: Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/03/2025.   - Denise Maria Vieira Fontoura, Assistente Administrativo, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 21/03/2025.   - Outros servidores tamb\u00e9m foram exonerados conforme listagem detalhada.</p>"},{"location":"2025-03-28/#2-novas-contratacoes-e-designacoes","title":"2. Novas Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es","text":"<p>Nomina\u00e7\u00f5es para Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas: - Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio:   - Simone Somensi, Procurador Municipal: Designada como Diretora-Geral a partir de 01/02/2025.   - Jose Mario Steffen, Administrador: Designado como Coordenador a partir de 03/03/2025.</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: - Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Fabiana Luiza da Silva Ache, M\u00e9dico Especialista, Secretaria Municipal de Sa\u00fade: Autorizada para afastamento para participa\u00e7\u00e3o em congresso na Espanha de 04/04/2025 a 09/04/2025.</p> <p>Movimenta\u00e7\u00f5es Internas: - Designa\u00e7\u00f5es de servidores para diferentes departamentos e projetos, como:   - Vladimir Euzebio Goncalves de Oliveira, Oper\u00e1rio, Secretaria Municipal Geral de Governo: Designado para Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o de 03/02/2025 a 31/12/2028.   - Diversos assistentes administrativos foram alocados para o mesmo departamento com vig\u00eancia similar.</p>"},{"location":"2025-03-28/#3-compras-contratos-e-aditivos","title":"3. Compras, Contratos e Aditivos","text":"<p>Contratos e Aditivos Significativos: - Programa de Autonomia Financeira das Escolas (PROAFE) 2025:   - Estabelecido cronograma financeiro anual com repasses mensais baseados em n\u00famero de alunos e metragem das escolas.</p> <ul> <li>Contratos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os:</li> <li>Claro S/A: Contrato de servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel pessoal para a administra\u00e7\u00e3o, valor total de R$ 168.180,12.</li> <li> <p>Urbanizar Engenharia Ltda.: Contrato para servi\u00e7os de engenharia, incluindo levantamentos e projetos urban\u00edsticos, valor de R$ 587.244,95.</p> </li> <li> <p>Manuten\u00e7\u00e3o e Software:</p> </li> <li>Carestream do Brasil Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os de Produtos M\u00e9dicos Ltda.: Contrato de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos hospitalares no valor reajustado para R$ 117.700,20.</li> <li>ECUSTOMIZE Consultoria em Software S/A: Aditivo para desenvolvimento de m\u00f3dulos no sistema de compras p\u00fablicas.</li> </ul> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: - Aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais e Servi\u00e7os:   - Diversos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos abertos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais hospitalares, comunica\u00e7\u00e3o visual, equipamentos de cozinha, drones, entre outros.   - Vencedores e valores registrados para cada item, com prazos de vig\u00eancia de 2025 a 2026.</p> <p>Dispensas e Inexigibilidades de Licita\u00e7\u00e3o: - Contrata\u00e7\u00f5es Diretas:   - Soma/Rs Produtos Hospitalares Ltda., Angular Produtos para Sa\u00fade Ltda., entre outras empresas, foram aprovadas mediante dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o para fornecimento de mat\u00e9rias espec\u00edficas.</p>"},{"location":"2025-03-28/#4-alteracoes-legislativas-e-regulamentacoes","title":"4. Altera\u00e7\u00f5es Legislativas e Regulamenta\u00e7\u00f5es","text":"<p>Decretos e Portarias Executivas: - Altera\u00e7\u00f5es no Regimento Interno do Comit\u00ea de Gest\u00e3o de Log\u00edstica Sustent\u00e1vel. - Institui\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o de IPTU para fam\u00edlias acolhedoras conforme Lei Complementar n\u00ba 1.023/2024. - Atribui\u00e7\u00f5es das Unidades Executoras de Projetos no Programa Centro+4D. - Regulamenta\u00e7\u00f5es conforme a Lei Complementar Federal n\u00ba 173/2020.</p>"},{"location":"2025-03-28/#5-processo-de-adocao-e-regularizacoes","title":"5. Processo de Ado\u00e7\u00e3o e Regulariza\u00e7\u00f5es","text":"<p>Ado\u00e7\u00e3o de \u00c1reas e Regulariza\u00e7\u00f5es Fundi\u00e1rias: - Regio Witczak: Processo de ado\u00e7\u00e3o da Rotula iniciado, com prazo para manifesta\u00e7\u00e3o de interessados at\u00e9 15 dias corridos a partir da publica\u00e7\u00e3o.</p> <p>Regulariza\u00e7\u00f5es de Tempo de Servi\u00e7o: - Diversos servidores tiveram tempos de servi\u00e7o averbados, avan\u00e7os quinquenais e trienais regularizados, conforme crit\u00e9rios legais estabelecidos.</p>"},{"location":"2025-03-28/#6-decisoes-administrativas-e-infracoes","title":"6. Decis\u00f5es Administrativas e Infra\u00e7\u00f5es","text":"<p>Autos de Infra\u00e7\u00e3o e Decis\u00f5es: - Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:   - Prescri\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de autos de infra\u00e7\u00e3o contra servidores por descumprimento de normas ambientais.</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana:</li> <li>Indeferen\u00e7a e concess\u00e3o de exonera\u00e7\u00f5es relacionadas a infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es Finais: Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es, contratos e regulamenta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7485 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre. Para detalhes completos e acesso a documentos espec\u00edficos, recomenda-se consultar os links fornecidos ou o site oficial www.portoalegre.rs.gov.br/dopa.</p> <p>Nota: Este resumo foi elaborado para fins informativos e n\u00e3o substitui a consulta direta aos documentos oficiais.</p>"},{"location":"2025-03-31/","title":"Di\u00e1rio oficial - 31/03/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7486 (31 de mar\u00e7o de 2025)</p>"},{"location":"2025-03-31/#alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Convoca\u00e7\u00e3o de Assessores Parlamentares</li> <li>Juliana Beus Bortoluzzi (Matr\u00edcula: 20000044), Assessora Parlamentar de Bancada.</li> <li>Caroline da Silva Figueredo Morgan (Matr\u00edcula: 169043401), Assessora Parlamentar de Gabinete III.</li> <li>Base Legal: Artigo 50-O da Lei Municipal n\u00ba 5811/86, Inciso X do Artigo 110 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, e Inciso VI do Artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Portarias: 551 e 552, datadas de 28/03/2025 (Processo 003.00024/2022-80).</li> </ol>"},{"location":"2025-03-31/#licitacoes-e-compras","title":"Licita\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 010/2025</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para implementa\u00e7\u00e3o de 2 enlaces de fibra \u00f3ptica (LAN-to-LAN) e um link de internet para transmiss\u00e3o da TV C\u00e2mara.</li> <li>Valor Estimado: N\u00e3o especificado.</li> <li>Destina\u00e7\u00e3o: Preferencial para Micro e Pequenas Empresas (MEs e EPPs).</li> <li>Per\u00edodo de Propostas: In\u00edcio em 01/04/2025 \u00e0s 09h e encerramento em 15/04/2025 \u00e0s 08h59.</li> <li>Empresa Respons\u00e1vel pela Licita\u00e7\u00e3o: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li> <p>Contato para Informa\u00e7\u00f5es: www.pregaobanrisul.com.br, telefone (51) 3220-4314, e-mail pregao@camarapoa.rs.gov.br.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o via Ata de Registro de Pre\u00e7os 1048</p> </li> <li>Fornecedor: TOQUE INTEGRAL COZINHA ARTESANAL LTDA \u2013 ME (CNPJ: 08.938.043/0001-24).</li> <li>Objeto: Fornecimento de refei\u00e7\u00f5es tipo coffee-break e coquetel para eventos institucionais.</li> <li>Valor Total: R$ 115.830,00.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903999 - Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0003.</li> <li>Data de Assinatura: 27/03/2025.</li> <li> <p>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Inexigibilidade 004</p> </li> <li>Contratada: SOUTH SUMMIT BRASIL SPE LTDA (CNPJ: 45.383.016/0001-69).</li> <li>Objeto: Inscri\u00e7\u00e3o de 70 participantes (vereadores e servidores) na Edi\u00e7\u00e3o 2025 do South Summit Brazil.</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 792,00 por participante.</li> <li>Valor Total: R$ 55.440,00.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 3393961 - Treinamento de Pessoal - Servidores e Conselheiros, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001.</li> <li>Base Legal: Art. 74, inciso III, al\u00ednea \"f\", da Lei 14133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ol>"},{"location":"2025-03-31/#rescisoes-contratuais","title":"Rescis\u00f5es Contratuais","text":"<ul> <li>Processo SEI 267.00065/2024-46</li> <li>Objeto: Rescis\u00e3o do Termo de Acordo com remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo JEEP Renegade (Placas: CUG1D88) pertencente \u00e0 C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Data da Exclus\u00e3o: 25/03/2025.</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00f5es de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, de 30/04/2008, e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-31/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova.</li> <li>Contato do Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7486 do Di\u00e1rio Oficial, garantindo a precis\u00e3o e clareza das informa\u00e7\u00f5es divulgadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7486 - 31 de Mar\u00e7o de 2025</p>"},{"location":"2025-03-31/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Cessa\u00e7\u00f5es (Portarias de Cess\u00e3o) - Guilherme Benedetto Todeschini (Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio): Cessa\u00e7\u00e3o da Portaria 30761197 de 18/10/2024 a partir de 06/03/2025. - Andreia Rodrigues Soares (Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o): Cessa\u00e7\u00e3o da Portaria 15190255 de 13/08/2021 a partir de 04/03/2025. - Aline Domingues da Silva e Ana Moreira Rodrigues (Secretaria de Sa\u00fade): Cessa\u00e7\u00e3o das Portarias 29088488 de 20/06/2024 e 28763112 de 23/05/2024 a partir de 01/03/2025.</p> <p>Convoca\u00e7\u00f5es (Portarias de Convoca\u00e7\u00e3o) - V\u00e1rios professores tempor\u00e1rios e efetivos foram convocados para regimes suplementares, noturnos e de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, com in\u00edcio entre 13/02/2025 e 26/03/2025. - Paula Costa Correzola, Luis Fernando Dummer Ortiz, Claudio Roberto Coelho da Silva, entre outros, designados para servi\u00e7os noturnos.</p> <p>Designa\u00e7\u00f5es (Portarias de Designa\u00e7\u00e3o) - Abel Flore da Silva e Guilherme Benedetto Todeschini designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas em suas respectivas secretarias. - Forma\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es para concursos p\u00fablicos e gerenciamento de contratos com servidores como Adriana dos Santos Caieron e Renato Barbosa.</p> <p>Exonera\u00e7\u00f5es (Portarias de Exonera\u00e7\u00e3o) - Nicole Guerra Azevedo (Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o) e outras servidoras exonadas a pedido com base no artigo 71 da Lei Complementar 133/85.</p>"},{"location":"2025-03-31/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Novos Contratos e Prorroga\u00e7\u00f5es - Procempa contratada para suporte t\u00e9cnico em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o por R$ 119.600,00 (Processo 24.10.000009088-0). - Calibre Scientific Brasil Ltda. e outras empresas contratadas para fornecimento de materiais de laborat\u00f3rio com valores entre R$ 2.589,00 e R$ 96.206,62 (Processo 24.10.000008473-2).</p> <p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Aditivos - Termo de Aditamento ao Contrato 020/2023 com MJ Transportes Ambiental Ltda.: Prorroga\u00e7\u00e3o por 12 meses sem aumento de valor. - Contrato 21.12.000000131-2 com Instituto Porto-Alegrense de Arte-Educa\u00e7\u00e3o: Aditivo para contrata\u00e7\u00e3o de instrutores e aquisi\u00e7\u00e3o de instrumentos por R$ 40.000,00 e R$ 37.888,00 (Processo 24.0.000143181-8 e 24.0.000143232-6).</p> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o e Inexigibilidade - Diversos contratos foram firmados por dispensa de licita\u00e7\u00e3o e inexigibilidade, conforme Lei 13.019/2014 e decretos municipais, abrangendo \u00e1reas como seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.</p>"},{"location":"2025-03-31/#compras","title":"Compras","text":"<p>Sinaliza\u00e7\u00e3o Vi\u00e1ria - Sinacom Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio de Alum\u00ednio Fundido Ltda.: 14 itens de sinaliza\u00e7\u00e3o (Processo 24.10.000008473-2) totalizando R$ 262.668,00.</p> <p>Materiais de Laborat\u00f3rio - Diversos fornecedores como Sinaliza\u00e7\u00e3o Vi\u00e1ria LTDA., H.S. Hellwig Nachtigalli, e Debora Camargo Strada contratados para fornecimento de reagentes e equipamentos, com valores totais aproximados de R$ 147.208,72.</p> <p>Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos Tecnol\u00f3gicos - Compras para reformas em escolas e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para sa\u00fade e cultura, com valores variando de R$ 2.589,00 a R$ 1.700.000,00.</p>"},{"location":"2025-03-31/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<p>Secretarias Envolvidas - Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio - Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - Secretaria Municipal de Sa\u00fade - Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o - Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade - Secretaria Municipal de Cultura - Departamento Municipal de Limpeza Urbana - Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o</p> <p>Principais Servidores - Guilherme Benedetto Todeschini, Andreia Rodrigues Soares, Aline Domingues da Silva, Ana Moreira Rodrigues entre outros, envolvidos em altera\u00e7\u00f5es de efetivo e designa\u00e7\u00f5es. - Empresas contratadas como Sinacom Ind\u00fastria, Calibre Scientific, Procempa, entre outras, fornecendo materiais e servi\u00e7os diversos.</p>"},{"location":"2025-03-31/#legislacao-e-decretos","title":"Legisla\u00e7\u00e3o e Decretos","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o de novas leis municipais referentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, como a LEI N\u00ba 14.200 e LEI N\u00ba 14.201.</li> <li>Revoga\u00e7\u00f5es de decretos anteriores que permitiam o uso de im\u00f3veis municipais por entidades privadas, garantindo o controle do uso dos bens p\u00fablicos.</li> </ul>"},{"location":"2025-03-31/#notificacoes-e-outros","title":"Notifica\u00e7\u00f5es e Outros","text":"<p>Notifica\u00e7\u00f5es Extrajudiciais - Alexandre da Silva Pereira notificado para remover ve\u00edculo abandonado sob pena de remo\u00e7\u00e3o e custas (Processo 24.0.000039374-7).</p> <p>Premia\u00e7\u00f5es e Destaques - Divulga\u00e7\u00e3o dos premiados no XVII Pr\u00eamio A\u00e7orianos de Artes Pl\u00e1sticas, destacando artistas como Camila Proto e H\u00e9lio Fervenza.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras destacadas no di\u00e1rio oficial, incluindo valores, unidades envolvidas e principais servidores e fornecedores respons\u00e1veis.</p>"},{"location":"2025-04-01/","title":"Di\u00e1rio oficial - 01/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7487 (1 de abril de 2025)</p> <p>Publica\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o: - Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 1 de abril de 2025 (ter\u00e7a-feira) - Data de Publica\u00e7\u00e3o Oficial: 2 de abril de 2025 (quarta-feira)</p> <p>Principais Conte\u00fados:</p> <ol> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</li> <li> <p>Edital Complementar: Divulga\u00e7\u00e3o do Resultado Final e Homologa\u00e7\u00e3o da Primeira Etapa do Processo Seletivo P\u00fablico de Estagi\u00e1rios 001/2025.</p> <ul> <li>Processo: 084.00003/2025-36</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o do Resultado: 28 de mar\u00e7o de 2025</li> <li>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Vereadora Comandante N\u00e1di, Presidente da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Links para Documentos:</li> <li>Edital Complementar</li> <li>Resultado Final - Ensino M\u00e9dio e T\u00e9cnico</li> <li>Resultado Final - Ensino Superior</li> </ul> </li> <li> <p>Informa\u00e7\u00f5es Institucionais:</p> </li> <li>\u00d3rg\u00e3o de Divulga\u00e7\u00e3o Oficial: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre.</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> <li>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes.</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS.</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Site Oficial: Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre</li> </ol> <p>An\u00e1lise de Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo, Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Efetivo: N\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o a altera\u00e7\u00f5es no efetivo de servidores municipais no documento fornecido.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es: O documento destaca a abertura e resultados do Processo Seletivo P\u00fablico de Estagi\u00e1rios 001/2025, por\u00e9m, n\u00e3o especifica n\u00fameros de vagas, valores ou departamentos envolvidos.</li> <li>Compras: N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre compras, aquisi\u00e7\u00f5es ou valores financeiros relacionados no conte\u00fado apresentado.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre nesta edi\u00e7\u00e3o concentra-se principalmente na divulga\u00e7\u00e3o do processo seletivo para estagi\u00e1rios da C\u00e2mara Municipal, fornecendo links para os editais e resultados. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal efetivo, contrata\u00e7\u00f5es permanentes ou compras municipais nesta edi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7487 (1 de abril de 2025)</p> <p>O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre publicado em 1 de abril de 2025 apresenta diversas a\u00e7\u00f5es administrativas, incluindo altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es. A seguir, os principais destaques:</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Demiss\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Demiss\u00e3o do Engenheiro Paulo Guilherme Silva Barcelos da Silva, lotado na SMOI, por Processo Administrativo Disciplinar.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios servidores para compor comiss\u00f5es investigativas, sindic\u00e2ncias e fiscaliza\u00e7\u00f5es em diferentes secretarias, como Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio e Geral de Governo.</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es e Cessa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Micaela Robalo Cantini da Secretaria Municipal de Sa\u00fade e convoca\u00e7\u00e3o de Marcos Antonio Slompo, Maria de F\u00e1tima Costa dos Santos, entre outros, para regimes especiais de trabalho (tempo integral, dedica\u00e7\u00e3o exclusiva e suplementar).</li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00e3o das designa\u00e7\u00f5es de Graziela Outeiral de Oliveira e Magda Gomes Quadros para exercer fun\u00e7\u00f5es em outras secretarias.</p> </li> <li> <p>Benef\u00edcios e Ajustes:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de abono de perman\u00eancia para Luciane Correa Dias.</li> <li>Concess\u00e3o e cessa\u00e7\u00e3o de insalubridade para servidores da Secretaria de Sa\u00fade, como Pedro de Azevedo Concei\u00e7\u00e3o Neto e Roseris Denicol Diniz.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Aquisi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Contratos Firmados:</li> <li>Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica: Contrata\u00e7\u00e3o da IP SUL Concession\u00e1ria de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica S.A. para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de ilumina\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.</li> <li> <p>Seguran\u00e7a Patrimonial: Contrata\u00e7\u00e3o da Jumper Seguran\u00e7a e Vigil\u00e2ncia Patrimonial Ltda. para servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia armada motorizada.</p> </li> <li> <p>Aditivos e Prorroga\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o e aumento de valor em contratos com empresas como Costamar e Lince Seguran\u00e7a Patrimonial Ltda., visando \u00e0 continuidade e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratados.</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es em contratos para inclus\u00e3o de novos servi\u00e7os e ajustes de prazos.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</p> </li> <li>Resultados de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais hidrossanit\u00e1rios, equipamentos de sa\u00fade e itens de seguran\u00e7a, com valores que variam de R$ 774.900,00 a R$ 5.648.000,00.</li> <li>Abertura de novos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais como tubos PVC, conex\u00f5es e equipamentos de laborat\u00f3rio.</li> </ul> <p>3. Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Professores:</p> <ul> <li>Editais 030/2025, 031/2025 e 032/2025:</li> <li>Convite para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de professores com remunera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas:<ul> <li>M1 (Ensino M\u00e9dio): R$ 1.704,06/mes</li> <li>M4 (Gradua\u00e7\u00e3o): R$ 2.636,29/mes</li> </ul> </li> <li>Vig\u00eancia de at\u00e9 12 meses, com possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo.</li> <li>Benef\u00edcios inclu\u00eddos: vale-transporte, vale-alimenta\u00e7\u00e3o, f\u00e9rias proporcionais e gratifica\u00e7\u00e3o natalina.</li> </ul> <p>4. Resultados de Julgamento de Licita\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 503/2024 e 001/2025:</li> <li> <p>Vencedores:</p> <ul> <li>Cabana Magazine Ltda. (CNPJ: 51.621.518/0001-83) \u2013 R$ 709.500,00.</li> <li>Licitapro Com\u00e9rcio Constru\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os Ltda. (CNPJ: 55.589.237/0001-41) \u2013 R$ 5.648.000,00.</li> <li>Claro S.A. e outras empresas para diferentes itens.</li> </ul> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Concretizadas:</p> </li> <li>Hospital Veterin\u00e1rio Faculdade Anclivepa de Porto Alegre Ltda. (CNPJ: 44.037.148/0001-76) respons\u00e1vel pela assist\u00eancia m\u00e9dica veterin\u00e1ria.</li> </ul> <p>5. San\u00e7\u00f5es e Disciplinas:</p> <ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas:</li> <li> <p>Multas aplicadas a empresas por inexecu\u00e7\u00e3o parcial de contratos e infra\u00e7\u00f5es administrativas, variando entre 720 e 1.440 UFMs (Unidades Federativas Monet\u00e1rias).</p> </li> <li> <p>Indeferimento de Recursos:</p> </li> <li>Indeferimento de pedidos de gratifica\u00e7\u00f5es de incentivo \u00e0 produtividade para servidores da Secretaria de Sa\u00fade.</li> </ul> <p>6. Pr\u00eamios e Reconhecimentos:</p> <ul> <li>Pr\u00eamios A\u00e7orianos de Teatro Adulto, Circo e Tibicueira de Teatro para P\u00fablico Infantojuvenil 2024:</li> <li>Teatro Adulto: <ul> <li>Melhor Espet\u00e1culo: \"Rhinocerontes\".</li> <li>Melhor Dire\u00e7\u00e3o: Eduardo Kraemer por \"Rhinocerontes\".</li> <li>MELHORES ATRIZES e ATORAS em diversas categorias.</li> </ul> </li> <li>Tibicueira de Teatro Infantojuvenil:<ul> <li>Melhor Espet\u00e1culo: \"Um Le\u00e3o na Sala de Aula\".</li> <li>Melhor Dire\u00e7\u00e3o: Guilherme Ferreira e Laura Fernandes por \"VAMPIRICES\".</li> <li>Reconhecimentos em atua\u00e7\u00e3o, cenografia, trilha sonora e dramaturgia.</li> </ul> </li> </ul> <p>7. Outras Decis\u00f5es Administrativas:</p> <ul> <li>Leis e Portarias:</li> <li>Aprova\u00e7\u00e3o de protocolos de enfermagem para servi\u00e7os de Tuberculose na Secretaria de Sa\u00fade.</li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o de novos logradouros no Bairro Lomba do Pinheiro.</p> </li> <li> <p>Iniciativas de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano:</p> </li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Viviane Luzia Prestes Anchieta como Ordenadora Financeira dos Fundos Municipais dos Direitos da Crian\u00e7a, Adolescente e Idoso.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre, destacando os valores envolvidos e as unidades e pessoas respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"2025-04-02/","title":"Di\u00e1rio oficial - 02/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7488 (02/04/2025)</p>"},{"location":"2025-04-02/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>a. Cessas: - Felipe Henrique de Oliveira Lobato (Matr\u00edcula: 1660110)   - Cargo: Servidor   - Efetivo: Cessado a partir de 01/04/2025   - Portaria: 546/2025   - Base Legal: Artigo 50-T da Lei Municipal n\u00ba 5811/86, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> <ul> <li>Marcus Vinicius Textor (Matr\u00edcula: 1628453)</li> <li>Cargo: Servidor</li> <li>Efetivo: Cessado a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 544/2025</li> <li>Base Legal: Artigo 50-Q da Lei Municipal n\u00ba 5811/86, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> </ul> <p>b. Exonera\u00e7\u00f5es: - Thiago Bandeira Requiel (Matr\u00edcula: 125496.0)   - Cargo: Assistente Legislativo II   - Fun\u00e7\u00e3o Gratificada: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Acompanhamento de Contratos   - Efetivo: Exonerado a partir de 01/04/2025   - Portaria: 559/2025   - Base Legal: Artigo 73 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> <ul> <li>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758.4)</li> <li>Cargo: Assistente Legislativo III</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Gratificada: Chefe do Servi\u00e7o de Planejamento e Acompanhamento de Contrata\u00e7\u00f5es</li> <li>Efetivo: Exonerado a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 557/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigo 73 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Maria Let\u00edcia Cottens (Matr\u00edcula: 55175.5)</p> </li> <li>Cargo: Adido Externo</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Gratificada: Diretora da Escola do Legislativo Julieta Battistioli</li> <li>Efetivo: Exonerada a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 555/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigo 73 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Luiz Augusto Blorov dos Santos (Matr\u00edcula: 20000192)</p> </li> <li>Cargo: Supervisor de Gabinete Parlamentar</li> <li>Efetivo: Exonerado a partir de 16/04/2025</li> <li>Portaria: 563/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigo 71 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Juliano Gon\u00e7alves da Silva (Matr\u00edcula: 20000170)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I</li> <li>Efetivo: Exonerado a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 549/2025</li> <li>Base Legal: Artigo 71 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-02/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>a. Convoca\u00e7\u00f5es: - Marcus Vinicius Textor (Matr\u00edcula: 1628453)   - Atividade: Prevista no artigo 50-T da Lei Municipal n\u00ba 5811/86   - Efetivo: Convocado a partir de 01/04/2025   - Portaria: 545/2025   - Base Legal: Inciso X do artigo 110 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> <ul> <li>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758.4)</li> <li>Atividade: Prevista no artigo 50-T da Lei Municipal n\u00ba 5811/86</li> <li>Efetivo: Convocado a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 561/2025</li> <li> <p>Base Legal: Inciso X do artigo 110 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Emily Vasconcellos Aristimunha Bouzinha (Matr\u00edcula: 166608.8)</p> </li> <li>Atividade: Prevista no artigo 50-P da Lei Municipal n\u00ba 5811/86</li> <li>Per\u00edodo: 13/03/2025 a 26/03/2025</li> <li>Portaria: 540/2025</li> <li>Base Legal: Inciso X do artigo 110 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> </ul> <p>b. Nomea\u00e7\u00f5es por Concurso P\u00fablico: - Melk Muniz da Silveira   - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II   - Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do vereador Ramiro Ros\u00e1rio   - Efetivo: Nomeado a partir da publica\u00e7\u00e3o   - Portaria: 553/2025   - Base Legal: Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> <ul> <li>Candidato aprovado no Concurso P\u00fablico 01/2022 (Nome N\u00e3o Especificado)</li> <li>Cargo: Assistente Legislativo I (Matr\u00edcula n\u00e3o informada)</li> <li>Efetivo: Nomeado em car\u00e1ter efetivo para est\u00e1gio probat\u00f3rio</li> <li>Portaria: 550/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigo 20, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso I do artigo 37 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal, Artigo 41 da Lei Municipal n\u00ba 5811/86.</p> </li> <li> <p>Candidato aprovado no Concurso P\u00fablico 03/2022: Marcelo Silva de Souza</p> </li> <li>Cargo: Procurador</li> <li>Efetivo: Nomeado em car\u00e1ter efetivo para est\u00e1gio probat\u00f3rio</li> <li>Portaria: 560/2025</li> <li>Base Legal: Artigo 20, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso I do artigo 37 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal, Artigo 41 da Lei Municipal n\u00ba 5811/86.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-02/#3-designacoes-e-funcoes-gratificadas","title":"3. Designa\u00e7\u00f5es e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas","text":"<ul> <li>Thiago Bandeira Requiel (Matr\u00edcula: 125496.0)</li> <li>Cargo: Assistente Legislativo II</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Gratificada: Chefe do Servi\u00e7o de Planejamento e Acompanhamento de Contrata\u00e7\u00f5es</li> <li>Efetivo: Designado a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 558/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigo 68 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758.4)</p> </li> <li>Cargo: Assistente Legislativo III</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Gratificada: Diretor da Escola do Legislativo Julieta Battistioli</li> <li>Efetivo: Designado a partir de 01/04/2025</li> <li>Portaria: 556/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigo 68 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Juliana Peres da Costa (Matr\u00edcula: 136517.7)</p> </li> <li>Cargo: Bibliotec\u00e1rio-Pesquisador Parlamentar I</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Gratificada: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Biblioteca</li> <li>Per\u00edodo: 28/03/2025 a 16/04/2025 (substitui\u00e7\u00e3o por f\u00e9rias de Rosangela Maria Piacentini da Silva)</li> <li>Portaria: 537/2025</li> <li>Base Legal: Artigo 69 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, Artigo 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-02/#4-instrucoes-para-posse","title":"4. Instru\u00e7\u00f5es para Posse","text":"<ul> <li>\u00c9urico Andre Grin (27\u00ba Geral)</li> <li>A\u00e7\u00e3o: Enviar documenta\u00e7\u00e3o da lista em formato PDF para o e-mail documentosingressos@camarapoa.rs.gov.br</li> <li> <p>Portaria: N\u00e3o especificada</p> </li> <li> <p>Marcelo Silva de Souza (2\u00ba PN)</p> </li> <li>A\u00e7\u00e3o: Enviar documenta\u00e7\u00e3o da lista em formato PDF para o e-mail documentosingressos@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Portaria: N\u00e3o especificada</li> </ul>"},{"location":"2025-04-02/#5-observacoes-gerais","title":"5. Observa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li> <p>Compras: N\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es sobre compras com valores, unidades e pessoas envolvidas neste di\u00e1rio oficial.</p> </li> <li> <p>Unidades Envolvidas:</p> </li> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li> <p>Gabinetes dos vereadores Gilvani O Gringo e Ramiro Ros\u00e1rio</p> </li> <li> <p>Pessoas Envolvidas:</p> </li> <li>Diversos servidores e assessores conforme detalhado acima.</li> </ul> <p>Contato e Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Site: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - E-mail de Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo e contrata\u00e7\u00f5es realizadas conforme o Di\u00e1rio Oficial de 02 de abril de 2025. N\u00e3o foram registrados procedimentos de compras nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7488, 2 de abril de 2025</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es na Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC):</p> <ul> <li>Gustavo Schramm Roth admitido como Coordenador na Coordena\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o Social (A partir de 18/02/2025).</li> <li>Jo\u00e3o Ad\u00e3o Gon\u00e7alves Neto admitido como Coordenador na Coordena\u00e7\u00e3o de Materiais (A partir de 26/02/2025).</li> <li>Diversos servidores admitidos em cargos de Assessor, Gerente e Coordenador em diferentes \u00e1reas, totalizando mais de 15 novas contrata\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> <li> <p>Demiss\u00f5es na EPTC:</p> <ul> <li>Marcelo Soletti de Oliveira demitido a pedido do cargo de Advogado (Efetivo).</li> <li>Charles Tostes Rosa demitido a pedido do cargo de Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e Transporte.</li> <li>Outros demitidos por pedido ou aposentadoria, totalizando cerca de 10 demiss\u00f5es.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es de diversos servidores por pedido, aposentadoria ou impedimento, com substitui\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias e novas designa\u00e7\u00f5es em diferentes coordena\u00e7\u00f5es e ger\u00eancias.</li> <li>Aline Peixoto Rimolo designada como Coordenadora na Presid\u00eancia (A partir de 27/03/2025).</li> </ul> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras Governamentais:</p> <ul> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Professores:</p> <ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de Processos Seletivos Simplificados para contrata\u00e7\u00e3o de professores em diversas disciplinas na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Detalhamento de sal\u00e1rios: Professores com Gradua\u00e7\u00e3o (M4) recebem R$ 2.636,29 mensais; Professores com Ensino M\u00e9dio (M1) recebem R$ 1.704,06 mensais.</li> <li>Total de vagas abertas: Mais de 100 posi\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas em diferentes \u00e1reas educacionais.</li> </ul> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Contratos:</p> <ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 011/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de alarmes, vencido por Provincial Sistemas de Seguran\u00e7a Ltda. pelo valor global de R$ 5.650,00.</li> <li>Preg\u00f5es para materiais de constru\u00e7\u00e3o, equipamentos hospitalares e servi\u00e7os digitais, com valores variando de R$ 4.351,00 a R$ 355.965,55.</li> <li>Contratos Significativos:</li> <li>Contrato com Imagem Geosistemas e Com\u00e9rcio LTDA para servi\u00e7os de infraestrutura de TIC no valor de R$ 233.818,09.</li> <li>Termo de Fomento com a Uni\u00e3o de Cegos do Rio Grande do Sul para cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o de conviv\u00eancia, no valor total de R$ 30.000,00.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Sal\u00e1rios e Benef\u00edcios:</p> <ul> <li>Ajustes salariais e concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es aos servidores contratados, incluindo adicionais por atividades especiais e desempenho.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios como vale-transporte, vale-alimenta\u00e7\u00e3o e gratifica\u00e7\u00e3o natalina proporcional ao per\u00edodo de contrato.</li> </ul> <p>4. Aposentadorias e Pens\u00f5es:</p> <ul> <li> <p>Aposentadorias Volunt\u00e1rias:</p> <ul> <li>Alvaro Dion Teixeira aposentado do cargo de Administrador na Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o.</li> <li>Gloria Cristina Garcia Santos aposentada do cargo de Enfermira na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de Pens\u00f5es por Morte:</p> <ul> <li>Pens\u00e3o concedida a Oracildi da Rosa Rodrigues como c\u00f4njuge de servidor aposentado.</li> <li>Pens\u00e3o a Claudia Regina Moreira Costa Severo e Maria Salete de Oliveira Barradas por falecimento de servidores.</li> </ul> </li> </ul> <p>5. Projetos e Iniciativas:</p> <ul> <li> <p>Projeto Chimabike:</p> <ul> <li>Institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 14.204/2025 para incentivar o uso de bicicletas no munic\u00edpio.</li> </ul> </li> <li> <p>Iniciativas de Sustentabilidade:</p> <ul> <li>Lei Complementar n\u00ba 1.040/2025 promove redu\u00e7\u00e3o do IPTU para im\u00f3veis que atendam crit\u00e9rios de sustentabilidade.</li> </ul> </li> </ul> <p>6. Outros Destaques:</p> <ul> <li>Dispensas e Inexigibilidades:<ul> <li>Dispensa de chamamento p\u00fablico para termos de fomento com entidades como a Uni\u00e3o de Cegos do Rio Grande do Sul e a Casa do Menino Jesus de Praga.</li> <li>Inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados em sa\u00fade e seguran\u00e7a.</li> </ul> </li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais movimenta\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, licita\u00e7\u00f5es e contratos governamentais, destacando os valores envolvidos e as unidades respons\u00e1veis, proporcionando uma vis\u00e3o clara e concisa das a\u00e7\u00f5es municipais recentes.</p>"},{"location":"2025-04-03/","title":"Di\u00e1rio oficial - 03/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7489 (3 de abril de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es: - Rescis\u00e3o de Termo de Acordo: Foi rescindido o Termo de Acordo entre a C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre e o Vereador Gilvani Dalloglio. - Exclus\u00e3o de Ve\u00edculo: O ve\u00edculo NISSAN KICKS SV CVT, placa IZK9A40, foi exclu\u00eddo do referido acordo em 31 de mar\u00e7o de 2025.</p> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - As demais condi\u00e7\u00f5es do acordo permanecem inalteradas. - N\u00e3o foram registradas altera\u00e7\u00f5es de efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou compras adicionais nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Contato: Email: dopa@portoalegre.rs.gov.br Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS Website: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7489 (03 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-03/#1-decretos","title":"1. Decretos","text":"<ul> <li>Decreto n\u00ba 23.216 (02/04/2025)</li> <li> <p>Altera\u00e7\u00e3o no Mercado P\u00fablico Central: Modifica o art. 68 do Decreto n\u00ba 21.423/2022, permitindo o uso oneroso de lojas no Mercado P\u00fablico Central.</p> </li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.215 (02/04/2025)</p> </li> <li>Regulamenta\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil: Estabelece regras para o acesso e perman\u00eancia de crian\u00e7as nas vagas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 Etapa Creche na Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Porto Alegre.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#2-portarias-executivas","title":"2. Portarias Executivas","text":""},{"location":"2025-04-03/#21-autorizacoes-de-afastamento","title":"2.1. Autoriza\u00e7\u00f5es de Afastamento","text":"<ul> <li>Fernando Ritter (Secret\u00e1rio Municipal da Sa\u00fade)</li> <li>Evento: Reuni\u00e3o do CONARES em Bras\u00edlia/DF.</li> <li>Data: 26/03/2025.</li> <li> <p>\u00d4nus: Sem custo para o Munic\u00edpio.</p> </li> <li> <p>Giuseppe Ricardo Meneghetti Riesgo (Secret\u00e1rio Municipal de Parcerias)</p> </li> <li>Evento: F\u00f3rum da Rota Tur\u00edstica dos Geoparques em Ca\u00e7apava do Sul/RS.</li> <li>Data: 27/03/2025.</li> <li> <p>\u00d4nus: Custo para o Munic\u00edpio.</p> </li> <li> <p>Bruno Vicente Becker Vanuzzi (DMAE)</p> </li> <li>Evento: Evento Raio-X das PPPs de Saneamento em S\u00e3o Paulo/SP.</li> <li>Data: 18/03/2025.</li> <li>\u00d4nus: Custo para o Munic\u00edpio.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#22-alteracoes-de-efetivo","title":"2.2. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Dispensas e Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Rafaela Lauthert Brum, Melanie Geiger de Albuquerque, Tatiana Razzolini Breyer, Jorge Heleno Santana Brasil, Julia da Costa Evangelista Tavares Mengarda</p> <ul> <li>Secretarias Envolvidas: Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Inclus\u00e3o e Sa\u00fade.</li> <li>Per\u00edodo: 17/03/2025 a 31/12/2028.</li> </ul> </li> <li> <p>Roselvane Aparecida Ribeiro, Camile de Souza de Oliveira, Fernando de Mello Chassot, Isabel Cristina Mortari Nunes, Fernanda de Mello Chassot</p> <ul> <li>Secretarias Envolvidas: Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Transpar\u00eancia e Controladoria.</li> <li>Motivo: F\u00e9rias ou pedidos pessoais.</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Matheus Martins Soares</p> <ul> <li>Cargo: N\u00edvel 13 Geral, Gabinete do Prefeito.</li> <li>Data In\u00edcio: 07/04/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Sophia Salerno Peres, Rosane Lacerda dos Santos</p> <ul> <li>Cargo: Procuradora Municipal.</li> <li>Data In\u00edcio: 27/02/2025.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#23-contratacoes-e-compras","title":"2.3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li> <p>Enfermeiros Selecionados (Edital 038/2025)</p> <ul> <li>Vagas: 6 posi\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.</li> <li>Valor: Vari\u00e1vel conforme fun\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Apostilamentos e Termos Aditivos:</p> </li> <li> <p>Flag Transportes EIRELI e TRANSNICOLAS TRANSPORTES LTDA</p> <ul> <li>Objeto: Loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos com motorista.</li> <li>Valores: R$ 80.390,96 e R$ 7.618,80, respectivamente.</li> </ul> </li> <li> <p>Funpatrimonio e Contratos de Servi\u00e7os (Diversos)</p> <ul> <li>Projetos Inclu\u00eddos: Reformas, manuten\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos.</li> <li>Valores Totais: At\u00e9 R$ 28.172.601,48.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Servidores para Armazenamento (Contrato 24.12.000000766-0)<ul> <li>Fornecedor: ATHENAS AUTOMAC\u00c3O LTDA.</li> <li>Valor: R$ 333.000,00.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#24-sancoes-e-penalidades","title":"2.4. San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<ul> <li>Multas Aplicadas:</li> <li> <p>DMEDC Administra\u00e7\u00e3o &amp; Sa\u00fade LTDA.</p> <ul> <li>Valor: R$ 6.340,44.</li> </ul> </li> <li> <p>EQUIPSUL Ind\u00fastria de Bobinas e Etiquetas LTDA.</p> <ul> <li>Valor: R$ 5.283,69.</li> </ul> </li> <li> <p>Impedimentos de Licitar:</p> </li> <li>TRANSVANDERSON TRANSPORTES LTDA. e ALGO A MAIS SERVI\u00c7OS TEMPOR\u00c1RIOS LTDA.<ul> <li>Per\u00edodo: 1 ano.</li> <li>Valores: R$ 803,04 e R$ 2.167,88.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#3-contratos-e-termos-de-fomento","title":"3. Contratos e Termos de Fomento","text":"<ul> <li>Contrato 24.0.000038841-9: </li> <li>Empresa: Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria Viviane Loss Ltda.</li> <li>Objeto: Gest\u00e3o de contratos de esteriliza\u00e7\u00e3o de animais.</li> <li> <p>Valor: Atualiza\u00e7\u00e3o conforme IPCA.</p> </li> <li> <p>Termos de Fomento:</p> </li> <li>Institui\u00e7\u00f5es Beneficiadas: Instituto Sociocultural Afro-Sul Odomod\u00ea, Associa\u00e7\u00e3o Amigos da Casa da M\u00fasica.</li> <li>Projetos: Concertos musicais, encontros formativos de dan\u00e7a.</li> <li>Valores: R$ 111.000,00 e R$ 20.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#4-consultas-publicas-e-editais","title":"4. Consultas P\u00fablicas e Editais","text":"<ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es de Obras e Servi\u00e7os: Reformas no Gas\u00f4metro, estabiliza\u00e7\u00e3o de taludes, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.</li> <li>Materiais de Sa\u00fade: Aquisi\u00e7\u00e3o de tecidos, uniformes e equipamentos hospitalares.</li> <li> <p>Sistemas de Gest\u00e3o: Licenciamento de softwares para gest\u00e3o educacional e fiscal tribut\u00e1ria.</p> </li> <li> <p>Consulta P\u00fablica:</p> </li> <li>Objetivo: Aquisi\u00e7\u00e3o de softwares para Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria do Simples Nacional.</li> <li>Prazos: 03/04/2025 a 18/04/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#5-pessoal-e-gratificacoes","title":"5. Pessoal e Gratifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Valmor Euclides, Franciscatto Junior, Rafael Godeiro, entre outros</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00f5es: Fiscal de Contrato, Assessor de Sa\u00fade, Coordena\u00e7\u00e3o de \u00c1guas e Esgotos.</li> <li>Valores: Vari\u00e1veis conforme fun\u00e7\u00e3o e n\u00edvel.</li> </ul> </li> <li> <p>Avan\u00e7os e Revis\u00f5es:</p> </li> <li>Servidores como Marcia Maria Thomassim Dreyer e Rosane Lacerda dos Santos<ul> <li>Avan\u00e7os Quinquenais e Trienais: At\u00e9 R$ 269.974,97.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#6-pensoes-e-aposentadorias","title":"6. Pens\u00f5es e Aposentadorias","text":"<ul> <li>Concess\u00f5es de Pens\u00e3o por Morte:</li> <li>Benefici\u00e1rios: Selma Vilanova de Oliveira, Niete Medeiros Magalh\u00e3es, Verissimo Lima Caetano, entre outros.</li> <li>Valores: Corretivos de 70% a 100% da aposentadoria.</li> <li> <p>\u00d3rg\u00e3os Respons\u00e1veis: Departamento Municipal de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos.</p> </li> <li> <p>Aposentadorias:</p> </li> <li>Servidor Roger Denis de Fraga Alberto<ul> <li>Cargo: Desenhista.</li> <li>Valor: R$ [Valor n\u00e3o especificado].</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#7-relatorios-e-fiscalizacoes","title":"7. Relat\u00f3rios e Fiscaliza\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Relat\u00f3rios Financeiros:</li> <li> <p>Funpatrimonio Consolidado Quadrimestral 2024/3: Detalha receitas, dispensas, e execu\u00e7\u00e3o de projetos.</p> </li> <li> <p>Fiscaliza\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Secretaria de Transpar\u00eancia e Controladoria e Secretaria de Meio Ambiente:<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de San\u00e7\u00f5es: Multas e impedimentos a empresas por descumprimento contratual e infra\u00e7\u00f5es ambientais.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#8-outros-destaques","title":"8. Outros Destaques","text":"<ul> <li>Permiss\u00f5es de Uso e Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es para Obras de Revitaliza\u00e7\u00e3o e Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos: Diversos fornecedores vencedores com valores detalhados.</p> </li> <li> <p>Educa\u00e7\u00e3o e Cultura:</p> </li> <li>Pr\u00eamios Liter\u00e1rios e Cursos de Aprendizagem: Altera\u00e7\u00f5es no cronograma e inscri\u00e7\u00f5es aprovadas para institui\u00e7\u00f5es educacionais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#9-pessoas-envolvidas","title":"9. Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Principais Secret\u00e1rios:</li> <li>Fernando Ritter (Sa\u00fade)</li> <li>Giuseppe Ricardo Meneghetti Riesgo (Parcerias)</li> <li>Bruno Vicente Becker Vanuzzi (DMAE)</li> <li>Vitorino Baseggio (Servi\u00e7os Urbanos)</li> <li>Leonardo Douglas (Previd\u00eancia)</li> <li> <p>Camila Siqueira (Meio Ambiente)</p> </li> <li> <p>Servidores em Destaque:</p> </li> <li>Matheus Martins Soares, Sophia Salerno Peres, Rosane Lacerda dos Santos, entre outros.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-03/#10-valores-e-unidades-orcamentarias","title":"10. Valores e Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias","text":"<ul> <li>Contratos de Grandes Valores:</li> <li>Mercado P\u00fablico Central: R$ 28.172.601,48.</li> <li>Servi\u00e7os de Transporte: R$ 333.000,00.</li> <li> <p>Fundo Patrimonial: R$ 5.455.201,20.</p> </li> <li> <p>Origem de Recursos:</p> </li> <li>Fundo Municipal de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica (FUMIP), Recursos Pr\u00f3prios, Taxas de Coleta de Lixo e Outros Fundos.</li> </ul> <p>Nota: Este resumo foca nas principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, compras e san\u00e7\u00f5es aplicadas, destacando as unidades envolvidas e os respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"2025-04-04/","title":"Di\u00e1rio oficial - 04/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7490 (04/04/2025)</p>"},{"location":"2025-04-04/#editais","title":"Editais","text":"<p>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 11/2025 - Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de plastificadora laminadora poliseladora A3/A4/A5/A6 com sensor de presen\u00e7a e desumidificador de papel. - Destina\u00e7\u00e3o: Preferencial para Micro e Pequenas Empresas (MEs e EPPs). - Per\u00edodo de Recebimento de Propostas:   - In\u00edcio: 07/04/2025 \u00e0s 09h   - T\u00e9rmino: 17/04/2025 \u00e0s 08h59 - Abertura das Propostas: 17/04/2025 \u00e0s 09h - In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 17/04/2025 \u00e0s 10h - Informa\u00e7\u00f5es e Acesso: Dispon\u00edveis no site www.pregaobanrisul.com.br. Contato pelo telefone (51) 3220-4314 ou e-mail pregao@camarapoa.rs.gov.br. - Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</p>"},{"location":"2025-04-04/#contratos","title":"Contratos","text":"<ol> <li>Processo SEI 074.00013/2023-10 \u2013 Contrato 918</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: T.R. NITZ &amp; J.A.V.C. JUNIOR LTDA.</li> <li>Objeto: <ul> <li>Termo de Aditamento 02</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato por 12 meses a partir de 05/04/2025</li> <li>Reajuste de pre\u00e7os com base no IPCA\u2013IBGE de abril/2024 a mar\u00e7o/2025</li> </ul> </li> <li>Data da Assinatura: 01/04/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 339039781200 - Servi\u00e7o de Esteriliza\u00e7\u00e3o, Desinsetiza\u00e7\u00e3o, Higiene, Limpeza e Cozinha, projeto/atividade 2001</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 8.666/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es</li> <li> <p>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</p> </li> <li> <p>Processo 013.00051/2024-12 \u2013 Contrato 1047/2025</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: TECNETWORKING SERVI\u00c7OS E SOLU\u00c7\u00d5ES EM TI LTDA. (CNPJ: 21.748.841/0001-51)</li> <li>Objeto: <ul> <li>Fornecimento de licen\u00e7as de uso \u201cPro\u201d do software Power BI</li> <li>Disponibiliza\u00e7\u00e3o em nuvem, manuten\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es e suporte</li> </ul> </li> <li>Valor Estimado do Contrato: R$ 13.399,80 para 12 meses</li> <li>Data da Assinatura: 02/04/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33904006 - Loca\u00e7\u00e3o de Software, suba\u00e7\u00e3o 2003, complemento 0001</li> <li>Base Legal: Art. 75, III, 'a', Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ol>"},{"location":"2025-04-04/#alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es de efetivo ou novas contrata\u00e7\u00f5es de pessoal nesta edi\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-04/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova: Diretor-Geral, assinante dos contratos.</li> <li>Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo: Prefeito Municipal.</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-04/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o e Acesso: www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Contato: E-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais a\u00e7\u00f5es referentes a compras e contratos realizados pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, incluindo valores, unidades envolvidas e respons\u00e1veis, garantindo clareza e precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es divulgadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7490 (04 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-04/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Conselho Municipal de Meio Ambiente (COMAM): - Exclus\u00f5es:   - Jos\u00e9 Paulo Oliveira Barros (Titular, UAMPA) - Sa\u00edda em 25/02/2025   - Lia Barbara Marques Wilges (Professor Titular, GP) - Sa\u00edda em 13/08/2024   - Mateus Viegas Sch\u00f6nhofen (Assessor Suplente, GP) - Sa\u00edda em 13/08/2024   - Mariusa Cristina Colombo (Bi\u00f3loga Suplente, DMAE) - Sa\u00edda em 07/12/2022   - Renata Dornelles Brasil (Assistente Titular, SMAMUS) - Sa\u00edda em 26/02/2025</p> <ul> <li>Inclus\u00f5es:</li> <li>Marcos Henrique Hahn Calvete (Titular, UAMPA) - Entrada em 25/02/2025</li> <li>M\u00e1rcia Dias Loguercio (Suplente, UAMPA) - Entrada em 25/02/2025</li> <li>Fabiane Lemos Cidade (Titular, GP) - Entrada em 13/08/2024</li> <li>Henrique Ramos Leal (Suplente, GP) - Entrada em 13/08/2024</li> <li>Carlos Fabiano Alteneta Garss (Suplente, DMAE) - Entrada em 07/12/2022</li> <li>B\u00e1rbara Silva Coelho (Titular, SMAMUS) - Entrada em 26/02/2025</li> </ul> <p>Dispensas e Exonera\u00e7\u00f5es: - V\u00e1rios servidores foram dispensados do registro eletr\u00f4nico de efetividade em diferentes secretarias, incluindo:   - DARI PEREIRA (SMIH) e membros do Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos.   - Cintia Elisabete dos Santos Ferreira (DMAE) e Daniela Riston Garcia (SEDUC) etc. - Exonera\u00e7\u00f5es:   - S\u00f3crates Salvador (Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano) - Exonera\u00e7\u00e3o efetiva a partir de 02/04/2025   - Carina Santos Gularte (Secretaria Municipal de Sa\u00fade) - Exonera\u00e7\u00e3o a partir de 31/03/2025</p>"},{"location":"2025-04-04/#2-contratacoes-e-convocacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Convoca\u00e7\u00f5es","text":"<p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Altera\u00e7\u00f5es em Contratos: - Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio:   - Contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de profissionais de sa\u00fade para combate \u00e0 Dengue autorizada pela Lei n\u00ba 14.205/2025.</p> <p>Portarias de Designa\u00e7\u00e3o: - Diversos servidores foram designados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, incluindo fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos e participa\u00e7\u00e3o em eventos t\u00e9cnicos:   - Giuseppe Ricardo Meneghetti Riesgo (Secret\u00e1rio Municipal de Parcerias) afastado para participar do 2\u00ba F\u00f3rum das PPPs em Infraestrutura Social.   - Henrique Ramos Leal (Assistente Administrativo, Gabinete do Prefeito) recebeu Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP), N\u00edvel 6.   - Elizana Vieira da Cunha Ramos (Secretaria Municipal Geral de Governo) recebeu GIP, N\u00edvel 04.</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es em Licita\u00e7\u00f5es: - Secretaria Municipal de Sa\u00fade:   - Contrato n\u00ba 76871/2023 com SICREDI Uni\u00e3o Metropolitana RS para servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o.   - Contrato n\u00ba 81749/2023 com Banco do Empreendedor para servi\u00e7os similares.   - Contrato n\u00ba 81748/2023 com ICCC/RS para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. - Secretaria de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:   - Prorroga\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es e ajustes em contratos de sustentabilidade e urbanismo conforme novas normativas.</p>"},{"location":"2025-04-04/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<p>Principais Contrata\u00e7\u00f5es: - Lei n\u00ba 14.206/2025: Altera\u00e7\u00f5es no regime de contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para t\u00e9cnicos especializados.</p> <p>Contratos de Patroc\u00ednio e Servi\u00e7os: - SMDETE e SOUTH SUMMIT BRASIL SPE LTDA:   - Contrato n\u00ba 94617/2025   - Objeto: Cota de patroc\u00ednio no evento South Summit Brasil \u2013 Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 2025.   - Valor: R$ 3.230.000,00   - Modalidade: Inexigibilidade n\u00ba 091/2025.</p> <ul> <li>SMIDH e Cooperativas:</li> <li>Diversos contratos visando a revitaliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os comunit\u00e1rios e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos e de assist\u00eancia social.</li> <li>Exemplo: Contrato n\u00ba 94590/2025 com AIR LIQUIDE BRASIL LTDA para aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores volum\u00e9tricos \u2013 Valor: R$ 42.825,25</li> </ul> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas: - Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:   - Dispensa Eletr\u00f4nica n\u00ba 003/2025: Kit para determina\u00e7\u00e3o de cianeto \u2013 Valor: R$ 11.790,00   - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 208/2024 e 209/2024: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de tubos e conex\u00f5es de PEAD \u2013 Valores entre R$ 60.000,00 a R$ 1.016.593,50 - Secretaria Municipal de Sa\u00fade:   - Termos de Fomento: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos e materiais hospitalares com valores entre R$ 23.600,00 a R$ 500.000,00   - Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia armada: MZ Seguran\u00e7a Privada Ltda \u2013 Multa aplicada por descumprimento contratual no valor de R$ 42.825,25</p> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o: - Diversas dispensas de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o direta de empresas especializadas, conforme art. 74 da Lei n\u00ba 14.133/2021.</p>"},{"location":"2025-04-04/#4-publicacoes-de-editais-e-concursos","title":"4. Publica\u00e7\u00f5es de Editais e Concursos","text":"<p>Concursos P\u00fablicos: - Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Edital 041/2025: Concurso P\u00fablico para Agente de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Operacionais \u2013 Resultado Final divulgado.</p> <p>Chamamentos P\u00fablicos: - SMDETE: Editais para sele\u00e7\u00e3o de expositores no Brique da Reden\u00e7\u00e3o, segmento de gastronomia.</p>"},{"location":"2025-04-04/#5-decisoes-e-sancoes-administrativas","title":"5. Decis\u00f5es e San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<p>Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio: - Indeferimento de pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio e Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo T\u00e9cnico por falta de amparo legal.</p> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, exemplificado pela MZ Seguran\u00e7a Privada Ltda (R$ 42.825,25).</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es administrativas publicadas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre em 4 de abril de 2025. Para detalhes completos, consulte os documentos originais dispon\u00edveis no site DOPA.</p>"},{"location":"2025-04-07/","title":"Di\u00e1rio oficial - 07/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7491, 7 de abril de 2025</p>"},{"location":"2025-04-07/#alteracoes-de-efetivo-contratacoes-e-designacoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo, Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es:</li> <li>Emily Vasconcellos Aragitimunha Boucinhas (Matr\u00edcula: 166608.8) teve seus efeitos cessados no per\u00edodo de 13/03/2025 a 26/03/2025 conforme Portaria 1277/2023-91.</li> <li> <p>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758.4), Assistente Legislativo III, teve seus efeitos cessados a partir de 01/04/2025 conforme Portaria 473/2013-91.</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Felipe Henrique de Oliveira Lobato (Matr\u00edcula: 1660110) foi convocado para prestar atividade a partir de 01/04/2025 conforme Portaria 547/2025-91.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas:</p> </li> <li>Rosa Cristina Machline Harzheim (Matr\u00edcula: 31325.0), M\u00e9dico, foi designada para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Subchefe do Servi\u00e7o de Ambulat\u00f3rio no per\u00edodo de 02/04/2025 a 11/04/2025, substituindo Marcos Dias Ferreira (Matr\u00edcula: 293493) em f\u00e9rias, conforme Portaria 571/2025-15.</li> <li>Flavia Bianco Demartini Coelho (Matr\u00edcula: 111261.9), Adido Externo, foi designada para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe de Unidade T\u00e9cnica de Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Telef\u00f4nica a partir de 01/04/2025, conforme Portaria 573/2025-09.</li> </ol>"},{"location":"2025-04-07/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Credenciamento para Cr\u00e9dito Consignado:</li> <li>Objeto: Credenciamento da Cooperativa de Economia de Cr\u00e9dito Mutu\u00e1rio dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Porto Alegre (COOPERPOA) para oferecer cr\u00e9dito consignado em folha de pagamento aos servidores ativos e inativos da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado.</li> <li>Unidade Envolvida: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Pessoa Envolvida: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> <li>Processo: 109.00010/2025-94 \u2013 Termo de Credenciamento 1046.</li> <li>Data de Assinatura: 31 de mar\u00e7o de 2025.</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>\u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: Prefeitura Municipal de Porto Alegre, Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Contato para Mais Informa\u00e7\u00f5es: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e processos de credenciamento realizados pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7491 do Di\u00e1rio Oficial de 7 de abril de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7491 (07 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-07/#1-decretos-do-executivo","title":"1. Decretos do Executivo","text":"<ul> <li>Decreto n\u00ba 23.220/2025:</li> <li>Data: 04 de abril de 2025</li> <li> <p>A\u00e7\u00e3o: Revoga o Decreto n\u00ba 11.075/1994 que fixava valores de gratifica\u00e7\u00f5es para trabalhos t\u00e9cnicos especializados.</p> </li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.223/2025:</p> </li> <li>Data: 04 de abril de 2025</li> <li>A\u00e7\u00e3o: Consolida a estrutura organizacional da Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social (SMAS), revogando o Decreto n\u00ba 23.154/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#2-mudancas-de-efetivo-e-designacoes","title":"2. Mudan\u00e7as de Efetivo e Designa\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio","title":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio","text":"<ul> <li>Cessa\u00e7\u00e3o:</li> <li>Servidor: Fernando Ubiratan da Silveira (Professor M5)</li> <li>Data Efetiva: 24/02/2025</li> <li>Convoca\u00e7\u00f5es:</li> <li>Diversos servidores convocados para cumprir regimes de trabalho suplementar, noturno e tempo integral, incluindo professores e assistentes administrativos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-seguranca","title":"Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Luiz Ricardo Castro de Souza: Guarda Municipal designado como Chefe de Equipe (04/04/2025) substituindo Carlos Eduardo Franco Couto durante licen\u00e7a pr\u00eamio.</li> <li>Cessa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Servidor: Jefferson Bregalda (Administrador)</li> <li>Data Efetiva: 14/04/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-transparencia-e-controladoria","title":"Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es de Fiscais de Contrato e Servi\u00e7o:</li> <li>Patricia de Oliveira Martins e Liziane dos Santos Jardim como Fiscais de Contrato.</li> <li>Camila Figueiredo Carneiro Monteiro e Simone Gerson como Fiscais de Servi\u00e7o.</li> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es:</li> <li>Thiago Edmundo Motta e Mauro Sergio Rodrigues recebem Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 06.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-meio-ambiente-urbanismo-e-sustentabilidade","title":"Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Modifica\u00e7\u00f5es:</li> <li>Christoper Martin: Fiscal substituto para SBM Constru\u00e7\u00f5es Ltda.</li> <li>Thais Machado Couto: Recebe Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade - GIP N\u00edvel 6.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-da-inclusao-e-desenvolvimento-humano","title":"Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Hilda Caroline da Silva Sim\u00f5es e Tatiana Amadeu Miranda como Fiscais de Contrato para a Transnevada Transportes Ltda.</li> <li>Autoriza\u00e7\u00e3o de Afastamento:</li> <li>Iara Lemos Porto, Rosa Virg\u00ednia da Costa Couto, e Maria da Gra\u00e7a Furtado afastados para organiza\u00e7\u00e3o de col\u00f4nias de f\u00e9rias.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-assistencia-social","title":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social","text":"<ul> <li>Autoriza\u00e7\u00e3o de Afastamento:</li> <li>Iara Lemos Porto, Rosa Virg\u00ednia da Costa Couto, e Maria da Gra\u00e7a Furtado autorizadas para participa\u00e7\u00e3o em col\u00f4nia de f\u00e9rias das pessoas idosas em Tramanda\u00ed/RS.</li> <li>Designa\u00e7\u00f5es de Coordenadores:</li> <li>Fernanda Montano Zamboni: Coordenadora de Servi\u00e7o no Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social Eixo Baltazar.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-educacao","title":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Convoca\u00e7\u00f5es:</li> <li>Diversos professores convocados para cumprir regimes de servi\u00e7o noturno e tempo integral.</li> <li>Cessa\u00e7\u00e3o e Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Fernando Ubiratan da Silveira cessa cargo; substitui\u00e7\u00f5es e convoca\u00e7\u00f5es realizadas conforme necessidade.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#3-contratacoes-e-compras","title":"3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-geral-de-governo","title":"Secretaria Municipal Geral de Governo","text":"<ul> <li>Contrato n\u00ba 78432/2022 (Termo Aditivo 94660/2025):</li> <li>Objetivo: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte com motorista.</li> <li>Valor Total: R$ 108.539,01</li> <li>Vig\u00eancia: 23/05/2025 a 22/05/2026</li> <li>Contratada: ACF Transporte Rodovi\u00e1rio Ltda, CNPJ n\u00ba 03.997.801/0001-61</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-saude","title":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Contratos de Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos Odontol\u00f3gicos:</li> <li>Fornecedor: CALMED Distribuidora e Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Ltda</li> <li>Valor Total: Vari\u00e1vel conforme itens adquiridos (e.g., R$ [valor espec\u00edfico para cada item])</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Transporte Locado:</li> <li>Contratada: Diversas empresas como TRANSGPS Manoel Elvandro e TRANSPORTES Callai Pereira</li> <li>Valor Total: Varia conforme contratos espec\u00edficos, por exemplo, R$ 81.341,28 para Transnevada Transportes Ltda.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-assistencia-social_1","title":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social","text":"<ul> <li>Termos de Colabora\u00e7\u00e3o e Fomento:</li> <li>Projetos: Interagir IV, Manuten\u00e7\u00e3o dos Programas da Entidade</li> <li>Valores: De R$ 30.000,00 a R$ 50.000,00 mensais para diferentes OSCs</li> <li>Contratadas: Lar Gustavo Nordlund, Centro de Atendimento Integrado Morro da Cruz - CAIMC, entre outros</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-desenvolvimento-economico-turismo-e-eventos","title":"Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos","text":"<ul> <li>Contratos de Revitaliza\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o:</li> <li>Valor Total: R$ 25.262.301,78 para reforma da Pra\u00e7a Maur\u00edcio Zaduchliver</li> <li>Contratada: M\u00fcller Administrativo Maia de Souza</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#secretaria-municipal-de-mobilidade-urbana","title":"Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Bombas para Gerador de Di\u00f3xido de Cloro:</li> <li>Contratada: Intelmaster Ltda-ME</li> <li>Valor: R$ 63.999,54</li> <li>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Objetos: Reagentes, Tubos PVC, Bombas, entre outros</li> <li>Valores: Variam de R$ 1.700,00 a R$ 29.565,00 por item</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#4-demais-destaques","title":"4. Demais Destaques","text":"<ul> <li>Aposentadorias e Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Neiva Lemos de Moraes: Aposentada em 01/11/2019, efeitos a partir de 01/04/2025</li> <li>Lorenzo Suchy Lima: Exonerado por pedido em 01/04/2025</li> <li>Indeniza\u00e7\u00f5es Administrativas:</li> <li>Vera Regina Ponzio Hecker: Multa de R$ 300,00</li> <li>Rodolfo Rodrigues: Multa de R$ 381,57</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es e San\u00e7\u00f5es:</li> <li>SEPAT Multi Service Ltda: Inten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 70.950,28 por descumprimento contratual</li> <li>Licita\u00e7\u00f5es Realizadas:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 040/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de Bombas para gerador de di\u00f3xido de cloro - Vencedora: Intelmaster Ltda-ME - R$ 63.999,54</li> <li>Concor\u00eancia Eletr\u00f4nica 007/2025: Execu\u00e7\u00e3o de obra de pavimenta\u00e7\u00e3o e drenagem - Sess\u00e3o p\u00fablica em 25/04/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#5-contratos-especificos-e-termos-aditivos","title":"5. Contratos Espec\u00edficos e Termos Aditivos","text":"<ul> <li>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:</li> <li>Contratos Aditivos: Prorroga\u00e7\u00e3o e reajuste de valores para empresas como SBM Constru\u00e7\u00f5es Ltda e Moa Transportes Carloantoni Rene Callai</li> <li>Valores Atualizados: Exemplos incluem R$ 25.262.301,78 para servi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de vias</li> <li>Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre:</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es: Aquisi\u00e7\u00e3o de bebidas, alimentos, equipamentos de TI</li> <li>Valores: R$ 240.000,00 para desafios inovadores via Programa PROCEMPA OPEN LAB</li> </ul>"},{"location":"2025-04-07/#6-editais-e-consultas-publicas","title":"6. Editais e Consultas P\u00fablicas","text":"<ul> <li>Concorr\u00eancias e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Diversos editais abertos para obras de recupera\u00e7\u00e3o estrutural, aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e servi\u00e7os diversos</li> <li>Datas de abertura e prazos estabelecidos, com valores variando conforme o objeto da licita\u00e7\u00e3o</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es Finais: O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre desta edi\u00e7\u00e3o destaca-se por diversas movimenta\u00e7\u00f5es administrativas, incluindo mudan\u00e7as significativas no efetivo das secretarias, novas contrata\u00e7\u00f5es e renova\u00e7\u00f5es contratuais com valores expressivos. As licita\u00e7\u00f5es abertas abrangem desde obras de infraestrutura at\u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos tecnol\u00f3gicos, refletindo a cont\u00ednua gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos para atender \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 fundamental que os envolvidos acompanhem os prazos e requisitos estabelecidos nos editais para garantir o cumprimento das normativas legais e administrativas.</p>"},{"location":"2025-04-08/","title":"Di\u00e1rio oficial - 08/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7492 (08 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-08/#a-alteracoes-de-efetivo","title":"A. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-04-08/#1-nomeacoes-designacoes","title":"1. Nomea\u00e7\u00f5es (Designa\u00e7\u00f5es)","text":"<ul> <li>Cristiano da Silva (CPF: 167.067.001-XX)</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Jos\u00e9 Freitas</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o de: Jader Eduardo da Silva (CPF: 152.341.401-XX)</li> <li>Per\u00edodo: 11/04/2025 a 30/04/2025</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral</li> <li> <p>Portaria: 567, de 01/04/2025 (Processo 034.00152/2025-45)</p> </li> <li> <p>Jader Eduardo da Silva (CPF: 152.341.401-XX)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Jos\u00e9 Freitas</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o de: Graziele Silva Correa (CPF: 200.000.045-XX)</li> <li>Per\u00edodo: 11/04/2025 a 30/04/2025</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</li> <li> <p>Portaria: 566, de 01/04/2025 (Processo 034.00150/2025-56)</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Pedro da Silva Ara\u00fajo (CPF: 200.001.10-XX)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Bancada, 2.1.2.7</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Bancada do PT</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</li> <li> <p>Portaria: 569, de 01/04/2025 (Processo 238.00097/2025-51)</p> </li> <li> <p>Juliana Ibarra da Silva</p> </li> <li>Cargo: Supervisor de Gabinete Parlamentar, 2.1.1.7</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Coronel Ustra</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral</li> <li> <p>Portaria: 579, de 04/04/2025 (Processo 363.00107/2025-12)</p> </li> <li> <p>Andr\u00e9 Alves Vieira</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete da Vereadora Juliana de Souza</li> <li>Regime de Trabalho: Padr\u00e3o (sem regime especial)</li> <li>Portaria: 578, de 04/04/2025 (Processo 365.00089/2025-69)</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#2-exoneracoes","title":"2. Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Cristiano Derois Santos (CPF: 200.002.18-XX)</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III, 2.1.2.6</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Gilvani o Gringo</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a partir de: 03/04/2025</li> <li> <p>Portaria: 576, de 03/04/2025 (Processo 370.00107/2025-05)</p> </li> <li> <p>Lucas Pitta Klein (CPF: 200.001.44-XX)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete da Vereadora Juliana de Souza</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a partir de: 01/04/2025</li> <li> <p>Portaria: 572, de 02/04/2025 (Processo 365.00098/2025-50)</p> </li> <li> <p>Anthony Massayoshi Tao (CPF: 163.644.801-XX)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Bancada, 2.1.2.7</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Bancada do PT</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a partir de: 04/04/2025</li> <li> <p>Portaria: 570, de 01/04/2025 (Processo 238.00096/2025-15)</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Pedro da Silva Ara\u00fajo (CPF: 200.001.10-XX)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Superior de Gabinete, 2.1.2.2</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete da Vereadora Natasha Ferreira</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a partir da publica\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Portaria: 568, de 01/04/2025 (Processo 238.00097/2025-51)</p> </li> <li> <p>Elaine Paz (CPF: 200.002.12-XX)</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II, 2.1.2.3</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Jonas Reis</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o a partir de: 01/04/2025</li> <li>Portaria: 565, de 01/04/2025 (Processo 210.00084/2025-08)</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#3-nomeacoes-adicionais","title":"3. Nomea\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o Pedro da Silva Ara\u00fajo (Assessor Parlamentar de Bancada)</li> <li> <p>Portaria: 569, de 01/04/2025 (Processo 238.00097/2025-51)</p> </li> <li> <p>Juliana Ibarra da Silva (Supervisor de Gabinete Parlamentar)</p> </li> <li> <p>Portaria: 579, de 04/04/2025 (Processo 363.00107/2025-12)</p> </li> <li> <p>Andr\u00e9 Alves Vieira (Assessor Parlamentar de Gabinete II)</p> </li> <li>Portaria: 578, de 04/04/2025 (Processo 365.00089/2025-69)</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#b-comissoes-e-inqueritos-administrativos","title":"B. Comiss\u00f5es e Inqu\u00e9ritos Administrativos","text":"<ul> <li>Instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o para Inqu\u00e9rito Administrativo</li> <li>Processo: 117.00041/2025-37</li> <li>Membros Designados:<ul> <li>Andr\u00e9 Teles (CPF: 136.516.901-XX) \u2013 Presidente</li> <li>Cl\u00e1udia Pasquali Coelho (CPF: 77.562.101-XX) \u2013 Assessor em Registro de Pronunciamentos III</li> <li>Cl\u00e1udia Marques Nunes (CPF: 77.073.802-XX) \u2013 Assessor Legislativo III</li> </ul> </li> <li>Portaria: 554, de 31/03/2025</li> <li>Base Legal: Artigo 225 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#c-licitacoes-e-compras","title":"C. Licita\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 012/2025</li> <li>Objeto: Execu\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio sob medida</li> <li>Prefer\u00eancia: Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs)</li> <li>Processo SEI: 1116.00017/2025-07</li> <li>Per\u00edodo de Propostas:<ul> <li>In\u00edcio: 09/04/2025 \u00e0s 09h</li> <li>Limite: 28/04/2025 \u00e0s 08h59</li> </ul> </li> <li>Abertura das Propostas: 28/04/2025 \u00e0s 09h</li> <li>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 28/04/2025 \u00e0s 10h</li> <li>Acesso: www.pregaobanrisul.com.br</li> <li>Contato: Telefone (51) 3220-4314 | E-mail: pregao@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdoba</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#d-concursos-publicos","title":"D. Concursos P\u00fablicos","text":"<ul> <li>XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia</li> <li>Processo: 150.00001/2025-51</li> <li>Objetivo: Premiar fotografias em preto e branco e coloridas relacionadas a fatos ou eventos culturais, sociais e pol\u00edticos de Porto Alegre</li> <li>Inscri\u00e7\u00f5es: Dispon\u00edveis nos links fornecidos no edital</li> <li>Comiss\u00e3o Organizadora: Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.743, de 21/06/2023</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#e-informacoes-gerais","title":"E. Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o:</li> <li>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 08/04/2025 (ter\u00e7a-feira)</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 09/04/2025 (quarta-feira)</li> <li>Contato Geral: E-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo foi elaborado com base nas informa\u00e7\u00f5es do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, Edi\u00e7\u00e3o 7492, de 08 de abril de 2025, visando destacar as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e processos de licita\u00e7\u00e3o conforme solicitado.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7492 (8 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-08/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a: - Nomea\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:   - Wesley Erreira Couto designado para Chefe de Equipe, substituindo Edmilson Maciel de Souza durante licen\u00e7a pr\u00eamio (02/05/2025 a 16/05/2025).   - Clovis Roberto de Farias designado para Respons\u00e1vel por Atividades III, substituindo Glauber Silvestre Zilio durante licen\u00e7a pr\u00eamio (17/05/2025 a 31/05/2025).</p> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: - Cessa\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es: Diversos professores da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o cessaram suas fun\u00e7\u00f5es a partir de fevereiro de 2025 devido a convoca\u00e7\u00f5es para regimes complementares ou suplementares de trabalho.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Convoca\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: Numerosos servidores convocados para regimes complementares ou suplementares de trabalho com efeitos entre fevereiro e mar\u00e7o de 2025. - Concess\u00f5es de Abono de Perman\u00eancia:   - Roselaines de Oliveira da Silva e Marco Antonio Pedroso Alvargena. - Exonera\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es: Diversas exonera\u00e7\u00f5es a pedido e nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas, incluindo substitui\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias devido a f\u00e9rias e licen\u00e7as.</p> <p>Secretarias Adicionais: - Secretaria Municipal da Sa\u00fade: Nomea\u00e7\u00f5es e substitui\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas e chefias tempor\u00e1rias. - Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos: Designa\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas e concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es de incentivo \u00e0 produtividade. - Secretaria Municipal do Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade: Modifica\u00e7\u00f5es em designa\u00e7\u00f5es de cargos tempor\u00e1rios. - Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural: Nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o durante impedimentos. - Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social: Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para substitui\u00e7\u00f5es em cargos de coordena\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-04-08/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Contratos: - Equipamentos e Servi\u00e7os:   - Rossers Tecnologia e Seguran\u00e7a Ltda: Instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica no Mercado P\u00fablico Central \u2013 R$ 27.382,00.   - MZ Seguran\u00e7a Privada Ltda: Servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia armada e seguran\u00e7a patrimonial \u2013 R$ 4.215.986,76.</p> <ul> <li>Educa\u00e7\u00e3o Infantil:</li> <li> <p>Parcerias com institui\u00e7\u00f5es privadas para oferta de vagas na etapa de educa\u00e7\u00e3o infantil, com valores de R$ 1.300,12 por aluno.</p> </li> <li> <p>Materiais e Insumos:</p> </li> <li> <p>Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido c\u00edtrico, hipoclorito de s\u00f3dio e outros reagentes para laborat\u00f3rios \u2013 valores vari\u00e1veis.</p> </li> <li> <p>Obras e Infraestrutura:</p> </li> <li>Cons\u00f3rcio Dil\u00favio-Ipiranga/S\u00e3o Manoel/Silva S\u00f3: Reconstru\u00e7\u00e3o de conten\u00e7\u00f5es e taludes dos Arroios Dil\u00favio \u2013 R$ 4.167.755,51.</li> </ul> <p>Editais e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: - Manuten\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Espec\u00edficos:   - Preg\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de ar condicionado, an\u00e1lises laboratoriais e servi\u00e7os operacionais de saneamento, com contratos variando de R$ 23.880,00 a R$ 286.952,00.</p> <p>Termos de Colabora\u00e7\u00e3o: - Parcerias com Associa\u00e7\u00e3o das Filhas de Maria Imaculada e Instituto das Filhas de Maria Imaculada para oferta de vagas em educa\u00e7\u00e3o infantil, com valores mensais entre R$ 61.430,40 a R$ 118.310,40.</p>"},{"location":"2025-04-08/#3-pessoas-envolvidas","title":"3. Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Substitui\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li>Numerosas nomea\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para cargos de chefia e fun\u00e7\u00f5es gratificadas em diversas secretarias, envolvendo servidores efetivos e tempor\u00e1rios.</li> <li>Substitui\u00e7\u00f5es devido a f\u00e9rias, licen\u00e7as pr\u00eamio e outras aus\u00eancias tempor\u00e1rias.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#4-valores-destacados","title":"4. Valores Destacados","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es de Pequeno e Grande Porte:</li> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e servi\u00e7os menores variando de R$ 27 mil a R$ 286 mil.</li> <li> <p>Grandes contratos, como servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia armada, totalizando mais de R$ 4 milh\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Parcerias Educacionais:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es privadas para oferta de vagas em educa\u00e7\u00e3o infantil, com custos por aluno e incentivos adicionais relacionados ao n\u00famero de vagas preenchidas.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-08/#observacoes-finais","title":"Observa\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>Este resumo sintetiza as principais mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es detalhadas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, Edi\u00e7\u00e3o 7492, publicada em 8 de abril de 2025. Para detalhes espec\u00edficos sobre cada processo, contrato ou designa\u00e7\u00e3o, recomenda-se a consulta integral do documento dispon\u00edvel no site oficial http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa.</p> <p>Fonte: Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7492, Ter\u00e7a-feira, 8 de abril de 2025.</p>"},{"location":"2025-04-09/","title":"Di\u00e1rio oficial - 09/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7493 (09/04/2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Cargo:</li> <li> <p>Marco Aur\u00e9lio Marocco (Matr\u00edcula: 77195002) deixar\u00e1 a Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 1367/96 e da estrutura organizacional da C\u00e2mara Municipal a partir da publica\u00e7\u00e3o da Portaria 574/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o de Substituto:</p> </li> <li> <p>Elson Sempe Pedroso (Matr\u00edcula: 77051901) foi designado para compor a referida comiss\u00e3o, conforme Portaria 575/2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o para Fun\u00e7\u00e3o Gratificada:</p> </li> <li> <p>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758.4), Assistente Legislativo III, ser\u00e1 Diretor da Escola do Legislativo Julieta Battistioli a partir de 01/04/2025, substituindo Maria Let\u00edcia Cottens (Matr\u00edcula: 55175.5) que est\u00e1 em Licen\u00e7a Aguardando Aposentadoria, conforme Portaria 582/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o em Comiss\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Marcelo Lucas Schneider, Assessor Superior de Gabinete (Cargo: 2.1.2.2), foi nomeado para o gabinete da vereadora Natasha Ferreira, com regime de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, conforme Portaria 583/2025.</p> </li> <li> <p>Revoga\u00e7\u00e3o de Portarias:</p> </li> <li>As Portarias 555/2025 e 556/2025, que dispensavam Maria Let\u00edcia Cottens e designavam Rodrigo Almeida Soares para a fun\u00e7\u00e3o gratificada, respectivamente, foram tornadas sem efeito pela Portaria 580/2025, cancelando assim as nomea\u00e7\u00f5es anteriores.</li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ol> <li>Inclus\u00e3o de Ve\u00edculos para Vereadores:</li> <li>Toyota Corolla (Placa: IWM5994) inclu\u00eddo em 04/04/2025.</li> <li>FIAT Idea (Placa: IQN6J93) inclu\u00eddo em 08/04/2025.</li> <li>Toyota Corolla Cross (Placa: JDI8H95) inclu\u00eddo em 19/02/2025.</li> <li> <p>Todas as inclus\u00f5es foram autorizadas pelo Vereador Carlo Carotenuto e pela Vereadora Psic\u00f3loga Tanise Sabino, conforme Resolu\u00e7\u00f5es de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e n\u00ba 391/2008.</p> </li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00e3o de Contrato com Correios:</p> </li> <li> <p>Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT) teve seu contrato prorrogado por mais 12 meses mediante Termo de Aditamento 04, assinado em 07/04/2025. O contrato original refere-se ao Processo 100.00417/2020-13 \u2013 CMPA 0815 e Correios 9912482026/2021, com dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria CG 33903947.</p> </li> <li> <p>Extin\u00e7\u00e3o de Contrato Administrativo:</p> </li> <li>Hamorim M\u00e1quinas de Caf\u00e9 Expresso Ltda teve o Contrato Administrativo n\u00ba 1033/2025 extinto consensualmente em 08/04/2025, condicionando a vig\u00eancia \u00e0 assinatura de novo contrato para servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva de m\u00e1quinas de caf\u00e9 expresso na sede da C\u00e2mara Municipal, conforme Processo 129.00007/2024-70 e Lei Federal n\u00ba 14.133/21.</li> </ol> <p>Outras Informa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Audi\u00eancia P\u00fablica: Agendada para 22/04/2025 \u00e0s 19h via Zoom, para debater o Projeto de Lei Executivo n\u00ba 020/24 sobre o pagamento de Requisi\u00e7\u00f5es de Pequeno Valor (RPVs). A participa\u00e7\u00e3o \u00e9 aberta \u00e0 comunidade mediante inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.</li> </ul> <p>Respons\u00e1veis pela Publica\u00e7\u00e3o: - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Todas as altera\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e compras mencionadas foram realizadas conforme as bases legais aplic\u00e1veis e publicadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial - Prefeitura de Porto Alegre Ano XXX - Edi\u00e7\u00e3o 7493 - Quarta-feira, 9 de abril de 2025</p>"},{"location":"2025-04-09/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-04-09/#nomeacoes-e-designacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Parcerias (SMP):</li> <li> <p>Ismael Ceolin Lazzarotto nomeado para responder pelo cargo de Secret\u00e1rio Municipal de Parcerias temporariamente (06/04/2025 a 09/04/2025) durante o impedimento do titular, Giuseppe Ricardo Meneghetti Riesgo, em raz\u00e3o de Licen\u00e7a Luto.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal Geral de Governo:</p> </li> <li> <p>Giane Prenicka e Jo\u00e3o Antonio Pancinha Costa designados como Fiscais de Contrato para gerenciar o Contrato n\u00ba 94706/2025 com a Empresa Cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; Portobeton.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o (SMPG):</p> </li> <li>Thiago Decarli Ramos recebeu a Parcela B\u00e1sica e Parcela Especial de N\u00edvel 01 da Gratifica\u00e7\u00e3o por Atividade de Planejamento Estrat\u00e9gico a partir de 07/04/2025.</li> <li>Ana Maria Rangel Bacin e Raquel Doederlein Schwartz tiveram parcelas de gratifica\u00e7\u00e3o cessadas a partir de 07/04/2025.</li> <li> <p>Ismael Coelhon nomeado para substituir servidores afastados temporariamente.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Diversos servidores convocados para cumprir Regime Suplementar de Trabalho, resultando em cess\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es de gratifica\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria:</p> </li> <li>Gilherme Schoffen, Gustavo Knetig, e Leonel Garcia Santanna designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas de lideran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-09/#cessacoes-e-exoneracoes","title":"Cessa\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>MARCELL DA SILVA, CHARLENE UEZ, JANE ELISABETH DE LIMA, D\u00c9BORA OLIVEIRA SEELIG, KARILI DA SILVEIRA MOTTA, RENATA DOS SANTOS RUFFO cessaram tarefas relacionadas ao Regime Suplementar de Trabalho.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o (SMPG):</p> </li> <li> <p>Ada Raquel Doederlein Schwartz e Marcos Alexandre Gomes Cruz tiveram gratifica\u00e7\u00f5es cessadas.</p> </li> <li> <p>Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio:</p> </li> <li>Lucas Rafael Mercanti Vasconcelos, Tatiana Rita Weissheimer, e Adil Moura exonerados de seus cargos em comiss\u00e3o por diversos motivos, incluindo pedido pr\u00f3prio e impedimentos legais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-09/#2-contratacoes-e-aquisicoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-09/#contratos-significativos","title":"Contratos Significativos","text":"<ul> <li>Contrato n\u00ba 94706/2025:</li> <li> <p>Cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; Portobeton contratado para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o predial preventiva e corretiva no valor de R$ 135.842,54.</p> </li> <li> <p>Termos de Compromisso e Fomento:</p> </li> <li>Diversas entidades, como Instituto Pr\u00f3-Sa\u00fade-IPS e Associa\u00e7\u00e3o S\u00e3o Carlos Educadora, receberam termos de fomento para projetos espec\u00edficos, totalizando valores como R$ 70.000,00 e R$ 25.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-09/#aquisicoes-via-pregoes-eletronicos","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es via Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos","text":"<ul> <li>Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 033/2025: Registro de pre\u00e7os para materiais de constru\u00e7\u00e3o no valor total de R$ 290.668,47, com vencedores como AMAZONAS MIX e DR ROCHA MATERIAIS DE CONSTRUCAO EIRELI.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 046/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras corporais e dockstations para Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a.</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 058/2025: Ferragens e ferramentas diversas no valor total de R$ 31.237,00.</p> </li> <li> <p>Equipamentos M\u00e9dicos e Materiais de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 062/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de material el\u00e9trico no valor total de R$ 99.561,94.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 097/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de disjuntores e ventiladores para motores el\u00e9tricos no valor total de R$ 24.753,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-09/#outras-aquisicoes-e-servicos","title":"Outras Aquisi\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os","text":"<ul> <li>Termo de Cess\u00e3o de Uso:</li> <li> <p>Lindacar Com\u00e9rcio de Ve\u00edculos &amp; Estacionamento Ltda autorizada a uso oneroso de \u00e1rea na Avenida Ipiranga por R$ 98.899,01.</p> </li> <li> <p>Servi\u00e7os de Sondagem e Limpeza:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es emergenciais para servi\u00e7os na US Cruzeiro do Sul e remo\u00e7\u00e3o de materiais com valores como R$ 3.500,00 e R$ 50.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-09/#3-leis-decretos-e-portarias","title":"3. Leis, Decretos e Portarias","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.207/2025:</li> <li> <p>Inclus\u00e3o do evento ExpoChurrasco no calend\u00e1rio de eventos de Porto Alegre, v\u00e1lido at\u00e9 a terceira semana de abril.</p> </li> <li> <p>Decretos Importantes:</p> </li> <li>Decreto n\u00ba 23.224/2025: Permiss\u00e3o para uso oneroso de \u00e1rea pela Lindacar Com\u00e9rcio de Ve\u00edculos &amp; Estacionamento Ltda.</li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.226/2025: Regulamenta\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 10% no valor do IPTU para cumprimento de crit\u00e9rios de sustentabilidade.</p> </li> <li> <p>Portarias Significativas:</p> </li> <li>Portaria 373/2025: Concess\u00e3o de Verba de Representa\u00e7\u00e3o a servidores em comiss\u00e3o.</li> <li>Portaria 33162151/2025 e 33162159/2025: Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es a servidores da SMPG.</li> <li>Portaria 33144101/2025: Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-09/#4-outros-destaques","title":"4. Outros Destaques","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00e3o de diversos servidores por pedido pr\u00f3prio, impedimentos legais ou desempenho insatisfat\u00f3rio.</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o de parcelas especiais e gratifica\u00e7\u00f5es a servidores por cumprimento de regimes de trabalho ou altera\u00e7\u00f5es de cargos.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es de professores tempor\u00e1rios para atender demandas emergenciais, com valores detalhados e especifica\u00e7\u00f5es de cargo.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas na Prefeitura de Porto Alegre conforme o Di\u00e1rio Oficial da edi\u00e7\u00e3o 7493 de 9 de abril de 2025. Para detalhes completos, recomenda-se a consulta direta ao Di\u00e1rio Oficial ou aos documentos espec\u00edficos mencionados.</p>"},{"location":"2025-04-10/","title":"Di\u00e1rio oficial - 10/04/2025","text":"<p>Ap\u00f3s an\u00e1lise do documento fornecido, verifica-se que a Edi\u00e7\u00e3o 7494 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre publicada em 10 de abril de 2025 cont\u00e9m apenas informa\u00e7\u00f5es administrativas e de divulga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 registros espec\u00edficos de:</p> <ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de efetivo: N\u00e3o foram mencionadas mudan\u00e7as no quadro de funcion\u00e1rios.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o h\u00e1 detalhes sobre novas contrata\u00e7\u00f5es ou processos seletivos.</li> <li>Compras: N\u00e3o foram apresentadas informa\u00e7\u00f5es sobre aquisi\u00e7\u00f5es, valores envolvidos, unidades respons\u00e1veis ou pessoas envolvidas.</li> </ul> <p>O documento inclui informa\u00e7\u00f5es gerais sobre a prefeitura, contatos, respons\u00e1veis pela edi\u00e7\u00e3o e detalhes institucionais, mas n\u00e3o apresenta conte\u00fado espec\u00edfico sobre as \u00e1reas solicitadas. Para realizar um resumo detalhado com destaque para altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras, seria necess\u00e1rio acessar as se\u00e7\u00f5es completas e espec\u00edficas do Di\u00e1rio Oficial que contenham tais informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Caso possua acesso a conte\u00fados adicionais ou espec\u00edficos desta edi\u00e7\u00e3o, por favor, forne\u00e7a-os para que seja poss\u00edvel realizar a an\u00e1lise desejada.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7494 (10 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-10/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>a. Designa\u00e7\u00f5es e Afastamentos: - Portaria 331:   - Emerson Lu\u00eds Rodrigues Nunes, Gon\u00e7alo Valduga, e Cesar Elenir Lopes (Guarda Municipal) afastados de 06 a 09/04/2025 para acompanhar o Prefeito na 87\u00aa Reuni\u00e3o Geral da FNP em Bras\u00edlia/DF.   - Bruno Vicente Becker Vanuzzi (DMAE) afastado de 04 a 17/04/2025 para participar do IVLP em Washington/EUA.   - Jhonny Prado Silva (Procurador-Geral) afastado nos dias 10 e 11/04/2025 para participar da 1\u00aa Reuni\u00e3o do F\u00f3rum de Procuradores-Gerais em Bras\u00edlia/DF.   - Servidores Alexsandra Denise, Carlos Eduardo, Marco Alexander, Guilherme Souza, Miguelito de Assis, entre outros, afastados em 06/04/2025 para acompanhar a Vice-Prefeita na inaugura\u00e7\u00e3o do Cristo Protetor em Encantado/RS.</p> <p>b. Exonera\u00e7\u00f5es: - Isadora Flesch da Silva Moreira (M\u00e9dico Especialista) exonerada a partir de 01/04/2025. - Melissa Bernades Toffoli (Fonoaudi\u00f3logo) exonerada a partir de 07/04/2025. - Diversos servidores foram exonerados por pedido, incluindo Kamila dos Passos, Juliana Ibarra da Silva, M\u00e1rcio Pereira Cabral, entre outros, com base na Lei Complementar 133/1985.</p> <p>c. Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: - Comiss\u00e3o de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho (CSST/SMAP): Nomeados M\u00e1rcio Vedana (Presidente), Paulo Augusto, Rita de Cassia, entre outros, para mandatos de dois anos a partir de 18/03/2025. - Marcos Denes Lucco e Camila Costa Propp designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas tempor\u00e1rias nas Secretarias de Sa\u00fade e Administra\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-04-10/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>a. Contratos e Termos Aditivos: - Contrato SECON n\u00ba 75975/2021 com Ara Loca\u00e7\u00f5es Ltda ME revisto para gest\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o. - Termo Aditivo n\u00ba 23,228 de 09/04/2025: Altera\u00e7\u00f5es no Decreto n\u00ba 22.360/2023 que institui o Escrit\u00f3rio de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Viol\u00eancias (EPV). - Termo de Colabora\u00e7\u00e3o n\u00ba 005/2019 com Projeto Restaurar prorrogado at\u00e9 28/02/2021 com inclus\u00e3o de novas atividades.</p> <p>b. Aquisi\u00e7\u00f5es de Materiais e Servi\u00e7os: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 531/2024:   - AE Com\u00e9rcio de Parafusos, Ferramentas e Ferragens Ltda. adquiriu itens como atalho de borracha, tubos ferro d\u00factil, entre outros, totalizando R$ 17.279,00.   - DR Rocha Materiais de Constru\u00e7\u00e3o EIRELI forneceu materiais de constru\u00e7\u00e3o por R$ 11.049,00.   - Eletro Center Materiais El\u00e9tricos Hidr\u00e1ulicos e Ferramentas Ltda. adquiriu materiais diversos por R$ 70.435,20. - Registro de Pre\u00e7os para Tubos e Conex\u00f5es em Ferro D\u00factil:   - Empresas como RP Comercial Ltda - EPP, DR Rocha, EASYPAPER, entre outras, fornecem tubos, conex\u00f5es e acess\u00f3rios por valores espec\u00edficos, totalizando m\u00faltiplas aquisi\u00e7\u00f5es com valores individuais variando de R$ 32,00 a R$ 51.600,00.</p> <p>c. Licita\u00e7\u00f5es e Resultados: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 045/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de material de expediente:    - Vencedores incluem RP Comercial Ltda - EPP, Dr. Rocha Materiais de Constru\u00e7\u00e3o EIRELI, Eletro Center Ltda, entre outros, com valores totais variando de R$ 2.080,00 a R$ 51.600,00. - Concurso P\u00fablico Simplificado 008/2025 para T\u00e9cnico em Enfermagem:   - Lista Preliminar de Inscritos divulgada, com cursos espec\u00edficos e cronograma estabelecido para matr\u00edcula e in\u00edcio das aulas em maio de 2025.</p>"},{"location":"2025-04-10/#3-pessoas-envolvidas","title":"3. Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Prefeito Sebasti\u00e3o Melo autorizou diversos afastamentos para participa\u00e7\u00e3o em eventos e reuni\u00f5es.</li> <li>Secret\u00e1rios designaram e exonaram servidores conforme as necessidades administrativas, destacando-se Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes (Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio), Cristiane Leal Duval (Secret\u00e1ria de Cultura), e Juliano Dornelles Carpes (Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio).</li> <li>Gerentes e Coordenadores como Luciano Schneider Vitola (Sa\u00fade) e Daniella Copetti Cravo (Procuradoria Geral) est\u00e3o envolvidos em designa\u00e7\u00f5es e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-10/#4-alteracoes-legislativas-e-regulamentares","title":"4. Altera\u00e7\u00f5es Legislativas e Regulamentares","text":"<ul> <li>Decreto n\u00ba 23.228 de 09/04/2025: Atualiza\u00e7\u00f5es no Decreto n\u00ba 22.360/2023, impactando o Escrit\u00f3rio de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Viol\u00eancias.</li> <li>Lei Complementar 133/1985 e outros decretos municipais alteraram diversas portarias referentes a fun\u00e7\u00f5es gratificadas, insalubridade e periculosidade dos servidores, al\u00e9m de ajustes em contratos e conv\u00eanios.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-10/#5-publicacoes-e-notificacoes","title":"5. Publica\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de Penalidades: Empresas como Construtora Costamar Ltda e ARA Loca\u00e7\u00f5es Ltda ME foram notificadas para aplica\u00e7\u00e3o de multas devido a descumprimentos contratuais.</li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e Cess\u00f5es: Diversas imposi\u00e7\u00f5es e ajustes foram publicadas para realinhar fun\u00e7\u00f5es e atender \u00e0s demandas municipais.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas na Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7494 do Di\u00e1rio Oficial. Todos os processos seguem as legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, garantindo a transpar\u00eancia e a conformidade administrativa.</p>"},{"location":"2025-04-11/","title":"Di\u00e1rio oficial - 11/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7495 (11 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-11/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li> <p>Ulisses Pothin da Motta (Matr\u00edcula: 18008.0), Assistente Legislativo IV, foi designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe do Setor de Aquisi\u00e7\u00e3o Direta de Materiais (Unidade 2.2.1.4) no per\u00edodo de 07/04/2025 a 16/04/2025, substituindo Fabricio Andre Gomes Fialho (Matr\u00edcula: 775712) durante suas f\u00e9rias, conforme Portaria 584 de 08/04/2025.</p> </li> <li> <p>Constitui\u00e7\u00e3o de Grupos de Trabalho:</p> </li> <li> <p>Grupo para Licita\u00e7\u00e3o do XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia:</p> <ul> <li>Fernando Sim\u00f5es Antunes Junior (Matr\u00edcula: 162838001) \u2013 Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da CMPA</li> <li>Jo\u00e3o Mattos \u2013 Mesa Diretora da CMPA</li> <li>Laura Ribeiro Rueda \u2013 Comiss\u00e3o Organizadora</li> <li>Manoel Petry \u2013 Mesa Diretora da CMPA</li> <li>Niura Legramante Ribeiro \u2013 Comiss\u00e3o Organizadora</li> </ul> </li> <li> <p>Grupo para Emenda Constitucional n\u00ba 109/21:</p> <ul> <li>Fabiana Texeira Escobar (Matr\u00edcula: 20000004) \u2013 Diretoria Administrativa (Coordenadora)</li> <li>Jarderson Alan Markus Borgelt (Matr\u00edcula: 112336002) \u2013 Diretoria Administrativa (Membro)</li> <li>Julian Ottonelli (Matr\u00edcula: 166307002) \u2013 Diretoria de Patrim\u00f4nio e Finan\u00e7as (Membro)</li> <li>Luiz Ot\u00e1vio Wearick da Silva (Matr\u00edcula: 97206202) \u2013 Diretoria Administrativa (Membro)</li> <li>Ricardo Isopo (Matr\u00edcula: 66424003) \u2013 Diretoria Geral (Membro)</li> <li>Rodrigo Castilhos Furtado (Matr\u00edcula: 20000003) \u2013 Diretoria de Patrim\u00f4nio e Finan\u00e7as (Membro)</li> <li>Vin\u00edcius Ferreira Sebben (Matr\u00edcula: 111062402) \u2013 Diretoria de Patrim\u00f4nio e Finan\u00e7as (Membro)</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-04-11/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Resultados de Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico para Registro de Pre\u00e7os N\u00ba 08/2025:</p> <ul> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de imuniza\u00e7\u00e3o contra Gripe Influenza para servidores da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Vencedora: Cl\u00ednica Reabilitar Ltda. \u2013 ME</li> <li>Valor Total: R$ 28.500,00 (R$ 71,25 por unidade)</li> <li>Processo SEI: 077.00003/2025-43</li> </ul> </li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 7/2025:</p> <ul> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de itens de higiene e limpeza.</li> <li>Vencedora: Megal\u00edmpo Produtos de Higiene e Limpeza Ltda.</li> <li>Valor Total: R$ 2.496,00</li> <li>Processo SEI: 076.00059/2024-18</li> </ul> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Diretas:</p> </li> <li>Contrato N\u00ba 1049/2024 (Processo: 116.00013/2025-11):<ul> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: R&amp;S Consultoria Ambiental Ltda. ME (CNPJ: 15.630.859/0001-51)</li> <li>Objeto: Elabora\u00e7\u00e3o de laudos de cobertura vegetal, plano de manejo vegetal, levantamento a campo e minuta de termo de refer\u00eancia.</li> <li>Valor Total: R$ 7.500,00</li> <li>Data de Assinatura: 09/04/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903906 e CG 33903905, suba\u00e7\u00f5es 2001, complementos 0002</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-04-11/#sindicancias-instituidas","title":"Sindic\u00e2ncias Institu\u00eddas","text":"<ol> <li>Processo 335.00005/2025-17:</li> <li>Sindicante: Carlos Eduardo Costa Gomes (Matr\u00edcula: 77069.6), Assistente Legislativo IV</li> <li>Secret\u00e1rio: Claudia Helena da Cunha In\u00e1cio (Matr\u00edcula: 39443.1), Assistente Legislativo III</li> <li> <p>Portaria: 585 de 08/04/2025</p> </li> <li> <p>Processo 002.00005/2025-05:</p> </li> <li>Sindicante: D\u00e9bora Balzan Fleck (Matr\u00edcula: 77070.2), Assistente Legislativo VI</li> <li>Secret\u00e1rio: Claudia Pasquali Coelho (Matr\u00edcula: 77562.1), Assessor em Registro de Pronunciamentos III</li> <li>Portaria: 589 de 09/04/2025</li> </ol> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme divulgado no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico em 11 de abril de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir precis\u00e3o e clareza.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7495 - Sexta-feira, 11 de abril de 2025</p>"},{"location":"2025-04-11/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP): - Cessas e Exonera\u00e7\u00f5es:   - Gioleila Melo Pereira (Professor M1/Tempor\u00e1rio, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o) cessou a partir de 17/03/2025.   - Graziela Pena Martins (Enfermeira ES113NS, Secretaria Municipal de Sa\u00fade) cessou a partir de 01/04/2025.   - Joyce Demaman Ferreira e Marilia Silveira Garczynski (Administradora e Assistente Administrativo, SMAP) cessaram a partir de 01/05/2025.   - Gabriel de Morais Pureza (Professor M1, Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o) cessou a partir de 06/03/2025.   - Decio Silva de Abreu, Juliana Wagner, e Sergio Michel Reges de Borba (Cargos em Comiss\u00e3o) exoneram-se em mar\u00e7o/abril de 2025.</p> <ul> <li>Concess\u00f5es:</li> <li>Valdir Calegari e Isabela Osorio de Freitas receberam Abono de Perman\u00eancia.</li> <li>Servidores como Joyce Demaman Ferreira e Marilia Silveira Garczynski receberam Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) por designa\u00e7\u00e3o como fiscais de contratos.</li> </ul> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:   - Diversos professores tempor\u00e1rios e efetivos foram nomeados para cumprir regimes complementares de trabalho.   - Concess\u00e3o de incentivos (GIP) a professores como Carine Luiz da Silva, Adalberto Porto Alegre, e Pamela Sabrina Oliveira Moraes.</p> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Autoriza\u00e7\u00e3o de Afastamentos:   - Servidores como Carolina Duarte, Matheus William Becker, \u00c9der Kroeff Cardoso, e Ev\u00e9lise Tarouco da Rocha foram autorizados a participar de cursos e especializa\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Concess\u00f5es:</li> <li>Luisana Kener Dornelles recebeu GIP retroativo a 15/05/2023.</li> </ul> <p>Secretaria Municipal de Cultura: - Designa\u00e7\u00f5es:   - Airton Ricardo Tomazzoni dos Santos e Laura Beatriz Backes designados para fiscalizar contratos de dan\u00e7a contempor\u00e2nea.</p> <p>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC): - Ajustes Contratuais:   - Prorroga\u00e7\u00f5es e reajustes contratuais com empresas como Dalberto Consultoria e Orthos Sa\u00fade Solu\u00e7\u00f5es M\u00e9dicas Ltda, totalizando valores significativos em milh\u00f5es de reais.</p>"},{"location":"2025-04-11/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a: - Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos:   - Compra de Bota T\u00e1tica Unissex da MERCANTIL LTDA por R$ 72.473,33.</p> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o: - Contratos e Aditivos:   - Renova\u00e7\u00e3o do contrato PGM n\u00ba 89137/2024 com a PROCEMPA por R$ 11.918.542,02.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Projetos Educacionais:   - Contrata\u00e7\u00e3o da Escolinha de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Cantinho dos Pi\u00e1s para oferecer 124 vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil por R$ 24.540,88.   - Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para aulas de dan\u00e7a contempor\u00e2nea e produ\u00e7\u00e3o cultural, totalizando R$ 9.000,00 em GIP.</p> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Aquisi\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os:   - Contratos com empresas para manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade, aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos m\u00e9dicos e servi\u00e7os especializados, com valores entre R$ 4.000,00 a R$ 150.000,00.   - Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para servi\u00e7os de limpeza, manuten\u00e7\u00e3o hospitalar e suporte t\u00e9cnico, totalizando milh\u00f5es de reais.</p> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade: - Cadastramento de Logradouros:   - Cadastro de novos logradouros p\u00fablicos como Trav. S\u00e3o Judas Tadeu e altera\u00e7\u00f5es em logradouros existentes.</p> <p>Secretaria Municipal da Fazenda: - Gratifica\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es:   - Concess\u00e3o de diversas gratifica\u00e7\u00f5es (GIP) a servidores.   - Contrata\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de software de gest\u00e3o e outros materiais, totalizando valores significativos.</p> <p>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o: - Licita\u00e7\u00f5es e Contratos:   - Diversas licita\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de limpeza, manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e servi\u00e7os de transporte.   - Preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de switches e outros equipamentos tecnol\u00f3gicos, com valores superiores a R$ 50.000,00.</p>"},{"location":"2025-04-11/#3-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<p>Pessoas Envolvidas: - Secret\u00e1rios e Diretores:   - Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes (Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio)   - Leonardo Duarte Pascoal (Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o)   - C\u00e9sar Em\u00edlio Sulzbach (Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade)   - Liliana Cardoso Rodrigues dos Santos Duarte (Secret\u00e1ria Municipal de Cultura)   - Carlos Alberto Hundertmarker (Diretor Geral do Departamento Municipal de Limpeza Urbana)   - Jhonny Prado Silva (Procurador-Geral do Munic\u00edpio)</p> <p>Valores Significativos: - Aquisi\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a: R$ 72.473,33 - Contratos de Planejamento e Gest\u00e3o: R$ 11.918.542,02 - Projetos Educacionais: R$ 24.540,88 a R$ 150.000,00 - Contrata\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade: R$ 4.000,00 a R$ 150.000,00 - Contrata\u00e7\u00f5es de Transporte e Limpeza: Valores variando at\u00e9 milh\u00f5es de reais.</p> <p>Unidades Envolvidas: - Secretarias Principais:   - Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio   - Seguran\u00e7a   - Educa\u00e7\u00e3o   - Sa\u00fade   - Cultura   - Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade   - Obra e Infraestrutura - Departamentos e Empresas P\u00fablicas:   - Departamento Municipal de Limpeza Urbana   - Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o   - Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre - PROCEMPA</p>"},{"location":"2025-04-11/#4-legislacao-e-decretos-publicados","title":"4. Legisla\u00e7\u00e3o e Decretos Publicados","text":"<ul> <li>Leis:</li> <li> <p>Lei N\u00ba 14.210, 14.209, 14.208 de 10 de abril de 2025, relacionadas \u00e0 excel\u00eancia, identifica\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios e efem\u00e9rides municipais.</p> </li> <li> <p>Decretos:</p> </li> <li>Decreto N\u00ba 23.231 de 10 de abril de 2025, revogando antigas autoriza\u00e7\u00f5es.</li> <li>Diversos decretos e portarias relacionados a contratos, nomea\u00e7\u00f5es e cessas.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas na Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7495 do Di\u00e1rio Oficial. Para detalhes completos, consulte o documento original dispon\u00edvel neste link.</p>"},{"location":"2025-04-14/","title":"Di\u00e1rio oficial - 14/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7496 (14 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-14/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-04-14/#nomeacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Jo\u00e3o Raimundo Neto de Melo Pereira</li> <li>ID: 20000091</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II (2.1.2.3)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do(a) Vereador(a) M\u00e1rcio Bins Ely</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda: Laura de Lima Schaedler (ID: 156636902)</li> <li>Per\u00edodo de Substitui\u00e7\u00e3o: 12/05/2025 a 31/05/2025</li> <li> <p>Regime de Trabalho: Tempo Integral (Regime Especial)</p> </li> <li> <p>Jaira de F\u00e1tima dos Santos Soares Marinho</p> </li> <li>ID: 20000179</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II (2.1.2.3)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do(a) Vereador(a) M\u00e1rcio Bins Ely</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o Substitu\u00edda: Julian Brandino da Silva Gomes (ID: 126092801)</li> <li>Per\u00edodo de Substitui\u00e7\u00e3o: 22/04/2025 a 10/05/2025</li> <li>Cargo Substitu\u00eddo: Supervisor de Gabinete Parlamentar (2.1.1.7)</li> <li> <p>Regime de Trabalho: Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva (Regime Especial)</p> </li> <li> <p>Carlos Alberto Guimar\u00e3es</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II (2.1.2.3)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do(a) Vereador(a) Gilvani O Gringo</li> <li>In\u00edcio da Nomea\u00e7\u00e3o: Data da publica\u00e7\u00e3o (14/04/2025)</li> <li>Regime de Trabalho: Tempo Integral (Regime Especial)</li> </ol>"},{"location":"2025-04-14/#exoneracoes","title":"Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Vitor Binfare Mottin</li> <li>ID: 20000222</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II (2.1.2.3)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do(a) Vereador(a) Fernanda Barth</li> <li> <p>Data Efetiva da Exonera\u00e7\u00e3o: 10/04/2025</p> </li> <li> <p>Arthur Feldman Ninov</p> </li> <li>ID: 20000223</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III (2.1.2.6)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do(a) Vereador(a) Erick Denil</li> <li> <p>Data Efetiva da Exonera\u00e7\u00e3o: 08/04/2025</p> </li> <li> <p>Luiz Augusto Blorov dos Santos</p> </li> <li>ID: 20000192</li> <li>Cargo: Supervisor de Gabinete Parlamentar (2.1.1.7)</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do(a) Vereador(a) Gilvani O Gringo</li> <li>Data Efetiva da Exonera\u00e7\u00e3o: Tornada sem efeito a partir de 16/04/2025</li> </ol>"},{"location":"2025-04-14/#revogacoes-de-exoneracoes-anteriores","title":"Revoga\u00e7\u00f5es de Exonera\u00e7\u00f5es Anteriores","text":"<ul> <li>Luiz Augusto Blorov dos Santos: A exonera\u00e7\u00e3o efetivada pela Portaria 563, de 31/03/2025, foi revogada pela Portaria 601, de 10/04/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Assinatura de Jornal</li> <li>Processo: 076.00075/2024-19</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: RBS - Zero Hora Editora Jornal\u00edstica S.A.</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 1 (uma) assinatura do jornal ZERO HORA vers\u00e3o impressa para o exerc\u00edcio de 2025.</li> <li>Valor: R$ 2.654,90 (dois mil, seiscentos e cinquenta e quatro reais e noventa centavos)</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: <ul> <li>C\u00f3digo: 33903901</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Assinaturas de Peri\u00f3dicos e Anuidades</li> <li>Suba\u00e7\u00e3o: 2001, complemento 0001</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Art. 74 da Lei 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.</li> </ol>"},{"location":"2025-04-14/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Gabinetes Municipais Envolvidos:</li> <li>M\u00e1rcio Bins Ely</li> <li>Fernanda Barth</li> <li>Erick Denil</li> <li> <p>Gilvani O Gringo</p> </li> <li> <p>Diretores e Secret\u00e1rios:</p> </li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Diretor-Geral da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o Original: 14 de abril de 2025</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o Oficial: 15 de abril de 2025</li> <li>Contato para Mais Informa\u00e7\u00f5es: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul> <p>Este resumo contempla as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e compras publicadas na edi\u00e7\u00e3o mencionada do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, garantindo a precis\u00e3o e clareza das informa\u00e7\u00f5es apresentadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7496 - 14 de abril de 2025</p>"},{"location":"2025-04-14/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-04-14/#nomeacoes-e-designacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Rosani Alves Pereira: Secret\u00e1ria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos, afastada para participar do WTM Latin America (14 a 16 de abril de 2025).</li> <li>Giane Prenicka e Guilherme Flores da Cunha Filho: Designados como Fiscais de Contrato e de Servi\u00e7o para a execu\u00e7\u00e3o do Contrato n\u00ba94698/2025 com Cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; Portobeton.</li> <li>Simone Klein Pinto de Oliveira: Nomeada como Conselheira Tutelar substituta durante as f\u00e9rias de Cesar Augusto Silva Menezes (09 de abril a 08 de maio de 2025).</li> <li>Diversos servidores foram designados para atuar como Fiscais de Contrato e Servi\u00e7o em contratos com empresas como Visual Sistemas Eletr\u00f4nicos Ltda. e Vent Norte Sonoriza\u00e7\u00e3o Ltda.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#exoneracoes-e-exoneracoes-por-pedido","title":"Exonera\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es por Pedido:","text":"<ul> <li>Lissandra Gallo de Mendon\u00e7a: Exonerada do cargo no Gabinete do Prefeito a partir de 01 de abril de 2025.</li> <li>Manoela Astolfi Vivan e Marcelo Ivo Campagnolo: Exonerados por assumir novos cargos e pedidos individuais, respectivamente.</li> <li>Mariana Santos Soares e outros servidores tamb\u00e9m foram exonerados a pedido ou por novos compromissos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#aposentadorias","title":"Aposentadorias:","text":"<ul> <li>J\u00e9ssica Priscila Costa Martim, Let\u00edcia Canutes da Concei\u00e7\u00e3o e Isabela Os\u00f3rio de Freitas: Aposentadas por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, com detalhes de vantagens e reajustes previstos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-14/#contratacoes-temporarias","title":"Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:","text":"<ul> <li>Professores Tempor\u00e1rios: Selecionados via Processo Seletivo Interno e Simplificado, com remunera\u00e7\u00f5es de R$1.704,06 (M1) e R$2.636,29 (M4) para 20 horas semanais.</li> <li>Enfermeiros e Psic\u00f3logos Tempor\u00e1rios: Contratados com sal\u00e1rios variando de R$2.628,68 a R$3.166,50, destinados \u00e0s Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.</li> <li>Assistentes Administrativos: Diversas contrata\u00e7\u00f5es para Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o, Assist\u00eancia Social e Governan\u00e7a Cidad\u00e3, abrangendo fun\u00e7\u00f5es administrativas e de suporte.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#contratacoes-permanentes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es Permanentes:","text":"<ul> <li>Simone Klein Pinto de Oliveira e outros servidores foram nomeados para cargos permanentes em diversas secretarias, fortalecendo equipes de fiscaliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#gratificacoes-e-incentivos","title":"Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:","text":"<ul> <li>Diversos Servidores: Recebem Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) entre N\u00edveis 2 e 6, conforme cargo e desempenho, al\u00e9m de abonos de perman\u00eancia e incentivos por atividades insalubres.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#3-compras-e-contratos","title":"3. Compras e Contratos","text":""},{"location":"2025-04-14/#manutencao-e-infraestrutura","title":"Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura:","text":"<ul> <li>Contrato n\u00ba94698/2025: Cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; Portobeton recebe R$331.311,50 para manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva.</li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Lan\u00e7amentos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais el\u00e9tricos, de sa\u00fade, escrit\u00f3rio e ve\u00edculos, com valores entre R$2.610,00 e R$211.500,00.</li> <li>Sistema de Registro de Pre\u00e7os: Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para manuten\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios de ponto eletr\u00f4nico (R$211.500,00) e aquisi\u00e7\u00e3o de extintores de inc\u00eandio (R$52.500,00).</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#aquisicoes-especificas","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:","text":"<ul> <li>Sa\u00fade: Compra de medicamentos de alta complexidade e materiais hospitalares para Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Transporte e Infraestrutura: Aquisi\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es leves, equipamentos munck embarcados e materiais de constru\u00e7\u00e3o como tintas e adesivos com valores superiores a R$50.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#contratos-destaque","title":"Contratos Destaque:","text":"<ul> <li>Cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; Portobeton: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o com contrato de 12 meses no valor de R$331.311,50.</li> <li>IDEXX Brasil Laborat\u00f3rios Ltda.: Fornecimento de substrato cromog\u00eanico para an\u00e1lise de coliformes totais (R$211.500,00).</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#4-sancoes-e-penalidades","title":"4. San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":""},{"location":"2025-04-14/#advertencias-e-multas","title":"Advert\u00eancias e Multas:","text":"<ul> <li>Vitor Refrigera\u00e7\u00e3o Ltda.: Aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$2.084,00 por descumprimento de contrato de manuten\u00e7\u00e3o.</li> <li>Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o: Indeferimento de solicita\u00e7\u00e3o de aposentadoria por falta de amparo legal.</li> <li>Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria Primeira Unidade - Instituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Aprendendo Feliz: Advert\u00eancia por aus\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de contas.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#5-eleicoes-e-comissoes","title":"5. Elei\u00e7\u00f5es e Comiss\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-14/#comissoes-municipais","title":"Comiss\u00f5es Municipais:","text":"<ul> <li>Conselho Municipal de Turismo (COMTUR): Sele\u00e7\u00e3o de 11 representantes de entidades comunit\u00e1rias e de turismo atrav\u00e9s de edital de chamamento p\u00fablico.</li> <li>Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA): Indica\u00e7\u00e3o de novos membros e homologa\u00e7\u00e3o de eleitos visando a gest\u00e3o 2024-2026.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#6-eventos-e-programas","title":"6. Eventos e Programas","text":""},{"location":"2025-04-14/#projetos-de-cultura-e-educacao","title":"Projetos de Cultura e Educa\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Mostra Bonecos pelos Caminhos: Contrata\u00e7\u00e3o de Alcedina Santos da Silva Rodrigues para dire\u00e7\u00e3o art\u00edstica da Festa de Ogum.</li> <li>Projeto Revigorando Nosso Meio Escolar: Parceria com a OSC Associa\u00e7\u00e3o Amigos da Casa da M\u00fasica para realiza\u00e7\u00e3o de concertos culturais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#7-outras-acoes-relevantes","title":"7. Outras A\u00e7\u00f5es Relevantes","text":""},{"location":"2025-04-14/#aposentadorias-e-pensao-por-morte","title":"Aposentadorias e Pens\u00e3o por Morte:","text":"<ul> <li>Pens\u00e3o por Morte: Concess\u00e3o de pens\u00f5es a dependentes de servidores inativos como Karl Otto Geier e Vilson Gon\u00e7alves de Oliveira, com valores baseados em 70% da aposentadoria recebida pelo segurado.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-14/#gratificacoes-e-incentivos_1","title":"Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:","text":"<ul> <li>Servidores da Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o: Recebem incentivos por produtividade, atividade insalubre e desempenho, totalizando valores significativos conforme fun\u00e7\u00e3o e necessidade.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: Esta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre destaca significativas mudan\u00e7as na estrutura de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es para suprir necessidades administrativas e operacionais, al\u00e9m de importantes aquisi\u00e7\u00f5es para diversas secretarias. As a\u00e7\u00f5es visam fortalecer as \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade, Cultura e Infraestrutura, garantindo a continuidade e a melhoria dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais.</p> <p>Este resumo foi elaborado para proporcionar uma vis\u00e3o geral das principais a\u00e7\u00f5es destacadas na edi\u00e7\u00e3o 7496 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, garantindo precis\u00e3o e clareza nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas.</p>"},{"location":"2025-04-15/","title":"Di\u00e1rio oficial - 15/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Edi\u00e7\u00e3o 7497 - 15 de abril de 2025</p>"},{"location":"2025-04-15/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Concess\u00e3o de Avan\u00e7os Quinquenais aos Servidores da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</p> <ul> <li>Avan\u00e7os Concedidos:</li> <li>Angelis Maria de Souza<ul> <li>Matr\u00edcula: 329920</li> <li>N\u00famero de Avan\u00e7os: 1</li> <li>Data: 03/03/2025</li> </ul> </li> <li>Lissandro Cesar Bertaco<ul> <li>Matr\u00edcula: 685371</li> <li>N\u00famero de Avan\u00e7os: 1</li> <li>Data: 03/03/2025</li> </ul> </li> <li>Paulo Silva<ul> <li>Matr\u00edcula: 494887</li> <li>N\u00famero de Avan\u00e7os: 1</li> <li>Data: 13/03/2025</li> </ul> </li> <li>Josiane Castellan de Oliveira<ul> <li>Matr\u00edcula: 775955</li> <li>N\u00famero de Avan\u00e7os: 1</li> <li>Data: 31/03/2025</li> </ul> </li> <li>Juliana Ibarra da Silva<ul> <li>Matr\u00edcula: 20000250</li> <li>N\u00famero de Avan\u00e7os: 2</li> <li>Data de In\u00edcio: 09/04/2025</li> </ul> </li> </ul> <p>Refer\u00eancias Legais: - Art. 122-A, Lei Complementar n\u00ba 133/85 - Art. 8\u00ba, inciso I, Lei Complementar Federal n\u00ba 173/20 - Art. 20, inciso VI, Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p>"},{"location":"2025-04-15/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Registro de Pre\u00e7os para Servi\u00e7os de Imuniza\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Cl\u00ednica Reabilitar Ltda. \u2013 ME</li> <li>CNPJ: 02.215.288/0001-47</li> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de imuniza\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o da Gripe Influenza em servidores da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Data de Assinatura: 14 de abril de 2025</li> <li>Valor M\u00e1ximo do Contrato: R$ 28.500,00 (vinte e oito mil e quinhentos reais)</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903009 - Material Farmacol\u00f3gico, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001</li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 14.133, de 2021</li> </ul> <p>Processo Administrativo: - N\u00famero do Processo: 077.00003/2025-43 - N\u00famero da Ata de Registro de Pre\u00e7os: 1050/2025</p> <p>Respons\u00e1vel pela Assinatura: - Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p>"},{"location":"2025-04-15/#3-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Unidade Envolvida: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Pessoas Envolvidas nas Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</li> <li>Angelis Maria de Souza</li> <li>Lissandro Cesar Bertaco</li> <li>Paulo Silva</li> <li>Josiane Castellan de Oliveira</li> <li>Juliana Ibarra da Silva</li> <li>Respons\u00e1veis pela Publica\u00e7\u00e3o:</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#4-informacoes-adicionais","title":"4. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o: Ter\u00e7a-feira, 15 de abril de 2025</li> <li>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 15/04/2025</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o Oficial: 16/04/2025</li> <li>Endere\u00e7o da Prefeitura: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Website: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</li> </ul> <p>Este resumo apresenta de forma clara e precisa as principais movimenta\u00e7\u00f5es referentes a altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7497 do Di\u00e1rio Oficial de 15 de abril de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir a precis\u00e3o absoluta dos dados apresentados.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7497 (15 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-15/#1-alteracoes-de-efetivo_1","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-04-15/#cessas-de-servidores","title":"Cessas de Servidores","text":"<p>Diversos servidores das Secretarias Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade tiveram seus v\u00ednculos cessados conforme portarias publicadas:</p> <ul> <li>Uellinton Valentim Corsi</li> <li>Cargo: Professor M5</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Data de Cessa: 24/02/2025</p> </li> <li> <p>Let\u00edcia Karlinski Perobelli</p> </li> <li>Cargo: Professor M5</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Data de Cessa: 13/02/2025</p> </li> <li> <p>Karen Cristina Correa de Melo</p> </li> <li>Cargo: M\u00e9dico Especialista</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li> <p>Data de Cessa: 14/04/2025</p> </li> <li> <p>Helena Saldanha Lauenstein</p> </li> <li>Cargo: Professor M5</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Data de Cessa: 13/02/2025</p> </li> <li> <p>Silvia Let\u00edcia Machado Kuhn</p> </li> <li>Cargo: Professor M5</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Data de Cessa: 10/02/2025</p> </li> <li> <p>Tatiana Silva e Souza Rezende</p> </li> <li>Cargo: Fisioterapeuta</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li> <p>Data de Cessa: 12/03/2025</p> </li> <li> <p>Barbara Alessandra dos Santos Brites</p> </li> <li>Cargo: Monitor</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Data de Cessa: 19/03/2025</p> </li> <li> <p>Shirley Marques Souza</p> </li> <li>Cargo: Professor M5</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Data de Cessa: 03/02/2025</p> </li> <li> <p>Cintia dos Santos Leal</p> </li> <li>Cargo: T\u00e9cnico em Enfermagem</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li> <p>Data de Cessa: 01/04/2025</p> </li> <li> <p>Vicente Teixeira Machado</p> </li> <li>Cargo: Engenheiro</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Data de Cessa: 07/04/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#2-contratacoes-e-convocacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Convoca\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-15/#convocacoes-para-regime-de-trabalho-especial","title":"Convoca\u00e7\u00f5es para Regime de Trabalho Especial","text":"<ul> <li>Tais Hahn Souza</li> <li>Cargo: Professor M5</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Regime: Complementar de Trabalho</li> <li> <p>Data de Convoca\u00e7\u00e3o: 12/03/2025</p> </li> <li> <p>Guilherme Pisoni Queiroz</p> </li> <li>Cargo: M\u00e9dico Especialista</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Regime: Servi\u00e7o Noturno</li> <li> <p>Data de Convoca\u00e7\u00e3o: 18/03/2025</p> </li> <li> <p>Viviane Sentinger Silveira</p> </li> <li>Cargo: Professor M4</li> <li>Secretaria: Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Regime: Complementar de Trabalho</li> <li>Data de Convoca\u00e7\u00e3o: 10/03/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#designacoes-para-funcoes-gratificadas-e-fiscalizacao","title":"Designa\u00e7\u00f5es para Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Fabiana Calcagno Miller</li> <li>Cargo: Assistente Administrativo</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Respons\u00e1vel Por Atividades III</li> <li> <p>Data de Designa\u00e7\u00e3o: 19/03/2025</p> </li> <li> <p>Diego Silva Ara\u00fajo</p> </li> <li>Cargo: Administrador</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe de Unidade</li> <li>Data de Designa\u00e7\u00e3o: 19/03/2025</li> <li> <p>Valor: R$ 4.993.944,00 (Contrato para M\u00e9dicos Traumatologistas)</p> </li> <li> <p>Karen Cristina Correa de Melo</p> </li> <li>Cargo: M\u00e9dico Especialista</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Erguer o Regime de Tempo Integral</li> <li>Data de Designa\u00e7\u00e3o: 14/04/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#3-compras-contratos-e-licitacoes","title":"3. Compras, Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-15/#aquisicoes-importantes","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es Importantes","text":"<ul> <li>Extintores de Inc\u00eandio</li> <li>Objeto: 60 extintores de 06kg tipo ABC e 160 placas de sinaliza\u00e7\u00e3o FOT extintor port\u00e1til 20x20 e tarja ABC IPT 08x20cm</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado</li> <li>Secretaria: Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio</li> <li> <p>Procurement: Portaria 33266948 de 14/04/2025</p> </li> <li> <p>Equipamentos M\u00e9dicos</p> </li> <li>Objeto: Detetores de Raio-X para Hospital Materno Infantil</li> <li>Valor: R$ 89.300,00</li> <li>Secretaria: Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Procurement: Portaria 33200757 de 09/04/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#licitacoes-e-resultados","title":"Licita\u00e7\u00f5es e Resultados","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 525/2024</li> <li>Objeto: Material de Preven\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Vencedores:</p> <ul> <li>SANDRA CRISTINA DE MATTOS - GAS LIDER POA LTDA.</li> <li>CNPJ: 53.498.104/0001-34</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 6,97 (Item 01)</li> <li>TOPMIX UTILIDADES E SERVI\u00c7OS LTDA.</li> <li>CNPJ: 30.994.121/0001-67</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 8,72 (Item 02)</li> <li>GERALDO FERMINO LTDA.</li> <li>CNPJ: 55.105.412/0001-88</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 4,99 (Item 03)</li> </ul> </li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 368/2024</p> </li> <li>Objeto: Registro de Pre\u00e7os para Servi\u00e7os de Crach\u00e1s e Softwares</li> <li>Vencedores:<ul> <li>TELEF\u00d4NICA CLOUD E TECNOLOGIA DO BRASIL S.A.</li> <li>CNPJ: 35.473.014/0001-07</li> <li>Valor Total: R$ 12.530,00</li> <li>TECNETWORKING SERVI\u00c7OS E SOLU\u00c7\u00d5ES EM TI LTDA.</li> <li>CNPJ: 21.748.841/0001-51</li> <li>Valor Total: R$ 48,40 (Item 01)</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#contratos-e-aditivos","title":"Contratos e Aditivos","text":"<ul> <li>Contrato 94896/2025</li> <li>Contratante: Munic\u00edpio de Porto Alegre</li> <li>Contratada: IDEA ENGENHARIA LTDA</li> <li>Objeto: Recupera\u00e7\u00e3o predial do im\u00f3vel do Conselho Tutelar da Microrregi\u00e3o 02, bairro Sarandi</li> <li>Valor: R$ 85.076,34</li> <li>Modalidade: Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba 112/2025</li> <li> <p>Vig\u00eancia: 180 dias a partir da assinatura</p> </li> <li> <p>Termo de Fomento 014/2023 \u2013 FUNCRIAN\u00c7A</p> </li> <li>Objeto: Manuten\u00e7\u00e3o no Atendimento \u00e0 PCD M\u00faltipla</li> <li>Valor: R$ 100.000,00</li> <li>Contratada: ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL ESPORTIVA E RECREATIVA TEUTONIENSE - ACERTE</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#4-sancoes-e-multas","title":"4. San\u00e7\u00f5es e Multas","text":"<ul> <li>Multas Aplicadas</li> <li> <p>Empresa: V. FACCIO PRODUTOS HIGI\u00caNICOS LTDA. - ME</p> <ul> <li>Processo: 24.10.000006174-0</li> <li>Valor da Multa: R$ 6.690,00 (correspondente a 10% sobre valor de R$ 66.900,00)</li> <li>Motivo: Inexecu\u00e7\u00e3o do contrato</li> </ul> </li> <li> <p>Empresa: AH2A COM\u00c9RCIO DE EPIS E UNIFORMES LTDA.</p> <ul> <li>Processo: 24.10.000007318-8</li> <li>Valor da Multa 1: R$ 6.108,00</li> <li>Valor da Multa 2: R$ 1.801,86</li> <li>Motivo: Descumprimento parcial das obriga\u00e7\u00f5es contratuais</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#5-outros-atos","title":"5. Outros Atos","text":"<ul> <li>Retifica\u00e7\u00f5es e Corrige\u00e7\u00f5es</li> <li> <p>Portaria 33285662 de 15/04/2025</p> <ul> <li>Objeto: Corre\u00e7\u00e3o no n\u00famero do Processo de Autoriza\u00e7\u00e3o para candidatos aprovados no Concurso P\u00fablico 722</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es</p> </li> <li> <p>Simone Almeida da Costa Paganini</p> <ul> <li>Cargo: Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 17 ESPECIAL</li> <li>Secretaria: Municipal de Assist\u00eancia Social</li> <li>Data de Exonera\u00e7\u00e3o: 01/04/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas</p> </li> <li>Termo de Execu\u00e7\u00e3o Cultural<ul> <li>Objetos: Diversos projetos culturais como \u201cHabitar-se: oficina de escrita com a Casa de Mulheres Mirabal\u201d e \u201cCirco no Sarandi - Oficinas Formativas\u201d</li> <li>Valores: R$ 30.000,00 cada</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#6-licitacoes-fiscais-e-organizacoes-sociais","title":"6. Licita\u00e7\u00f5es Fiscais e Organiza\u00e7\u00f5es Sociais","text":"<ul> <li>Consegue de Processos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o</li> <li> <p>Servidores Designados: Diversos servidores foram designados para fiscalizar contratos espec\u00edficos, garantindo o cumprimento das cl\u00e1usulas estabelecidas.</p> </li> <li> <p>Participa\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00f5es Civis</p> </li> <li>Convites e Compet\u00eancias: Convites para entidades representativas da sociedade civil participarem de processos de cadastramento e contrata\u00e7\u00e3o em \u00e1reas como educa\u00e7\u00e3o e cultura.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-15/#7-informacoes-adicionais","title":"7. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Reajustes e Prorroga\u00e7\u00f5es de Contratos</li> <li> <p>Contrato 87712/2023 com HEX INFORM\u00c1TICA LTDA</p> <ul> <li>Objeto: Consultoria t\u00e9cnica para Geoprocessamento Corporativo</li> <li>Reajuste: 6 meses prorrogados sem impacto financeiro</li> </ul> </li> <li> <p>Indeniza\u00e7\u00f5es e Averba\u00e7\u00f5es</p> </li> <li>Diversos pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o e averba\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o foram deferidos para servidores, reconhecendo per\u00edodos de trabalho e contribui\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, convoca\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es, san\u00e7\u00f5es aplicadas e demais atos relevantes divulgados na Edi\u00e7\u00e3o 7497 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre em 15 de abril de 2025. Para detalhes completos, consulte os documentos oficiais dispon\u00edveis no site do DOPA.</p>"},{"location":"2025-04-16/","title":"Di\u00e1rio oficial - 16/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Data: 16 de abril de 2025 Edi\u00e7\u00e3o: 7498</p>"},{"location":"2025-04-16/#alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Convoca\u00e7\u00e3o de Servidor:</li> <li>Servidor: Eurico Andr\u00e9 Grin</li> <li>Matr\u00edcula: 10000002</li> <li>Atividade: Presta\u00e7\u00e3o conforme o artigo 50-I da Lei Municipal n\u00ba 5811/86</li> <li>In\u00edcio: 09/04/2025</li> <li>Portaria: 597 de 10/04/2025</li> <li> <p>Processo: 125.00053/2023-91</p> </li> <li> <p>Instala\u00e7\u00e3o de Sindic\u00e2ncia:</p> </li> <li>Sindicante: Deise Antunes de Oliveira (Matr\u00edcula: 70547302)</li> <li>Secret\u00e1rio: Cristiano Marchionatti (Matr\u00edcula: 77279601)</li> <li>Portaria: 604 de 11/04/2025</li> <li> <p>Processo: 002.00004/2025-52</p> </li> <li> <p>Pagamento de Gratifica\u00e7\u00e3o Legislativa:</p> </li> <li>Benefici\u00e1rio: Eurico Andr\u00e9 Grin</li> <li>Nome da Gratifica\u00e7\u00e3o: GLEP (Gratifica\u00e7\u00e3o Legislativa de Est\u00edmulo \u00e0 Produtividade)</li> <li>Per\u00edodo: A partir de 09/04/2025 at\u00e9 ulterior delibera\u00e7\u00e3o</li> <li>Portaria: 605 de 14/04/2025</li> <li>Processo: 015.00016/2025-74</li> </ol>"},{"location":"2025-04-16/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Recupera\u00e7\u00e3o de Acervo Arquiv\u00edstico:</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Preservatech Servi\u00e7os e Tecnologia para a Preserva\u00e7\u00e3o de Acervos Unipessoal Ltda.</li> <li>CNPJ: 43.376.617/0001-19</li> <li>Objeto: Recupera\u00e7\u00e3o de 92 metros lineares de acervo arquiv\u00edstico danificado por enchente, incluindo manuseio, acondicionamento, secagem controlada, desinfec\u00e7\u00e3o por oz\u00f4nio, separa\u00e7\u00e3o para descarte e higieniza\u00e7\u00e3o superficial.</li> <li>Valor Total: R$ 348.000,00</li> <li>Base Legal: Artigos 74 e 74, inciso III \u201cg\u201d da Lei n\u00ba 14.133/21</li> <li> <p>Processo: 346.00022/2024-62</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Certificados Digitais:</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: TRD Solu\u00e7\u00f5es e Tecnologia Ltda.</li> <li>CNPJ: 28.914.728/0001-48</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 4 Certificados Digitais E-CPF Tipo A1 com 12 meses de validade.</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 100,00</li> <li>Valor Total: R$ 400,00</li> <li>Base Legal: Participa\u00e7\u00e3o no Edital de Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico ARP 443/2024 da PMPA</li> <li> <p>Processo: 124.00014/2025-57</p> </li> <li> <p>Loca\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas Copiadoras:</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Vencedora: Allged Solu\u00e7\u00f5es de TI Ltda.</li> <li>Objeto: Loca\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas copiadoras com especifica\u00e7\u00f5es distintas, incluindo assist\u00eancia t\u00e9cnica, pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o, m\u00e3o de obra t\u00e9cnica e bens consum\u00edveis (exceto papel).</li> <li>Valor Total: R$ 542.940,00</li> <li>Processo: 113.00002/2024-52</li> </ol>"},{"location":"2025-04-16/#aquisicoes-de-veiculo","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculo","text":"<ul> <li>Ve\u00edculo: JEEP Commander</li> <li>Placas: JBF5G88</li> <li>Inclus\u00e3o na C\u00e2mara: 28/03/2025</li> <li>Acordo: Termo de Acordo conforme Processo SEI 267.00028/2025-19</li> <li>Base Legal: Resolu\u00e7\u00f5es de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12 e n\u00ba 391, de 30/04/2008</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#outras-resolucoes","title":"Outras Resolu\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Concess\u00e3o da Comenda Porto do Sol:</li> <li>Benefici\u00e1rio: Jo\u00e3o Francisco Paiva Avelino</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o: N\u00ba 2.876, de 10/03/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato do Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7498 do Di\u00e1rio Oficial publicada em 16 de abril de 2025.</p> <p>No Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre, Ano XXX - Edi\u00e7\u00e3o 7498, divulgado em Quarta-feira, 16 de abril de 2025, foram publicadas diversas portarias e documentos que abordam altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es, notifica\u00e7\u00f5es e outras a\u00e7\u00f5es governamentais. A seguir, apresentamos um resumo dos principais destaques:</p>"},{"location":"2025-04-16/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-04-16/#cessacao-de-funcoes","title":"Cessa\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Debora Rios Garcia (Matr\u00edcula 1512641/6) cessa efeitos da Portaria 333 a partir de 01/03/2025, deixando o cargo em comiss\u00e3o na Secretaria Municipal Geral de Governo.</li> <li>Diversos servidores cessam efeitos de portarias relacionadas ao Regime Complementar de Trabalho por motivos como t\u00e9rmino de contrato ou mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#nomeacoes-e-designacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Comiss\u00e3o de An\u00e1lise Urban\u00edstica e Gerenciamento (CAUGE):</li> <li>Fernanda Brito da Silveira (Matr\u00edcula 392203) nomeada como Presidente.</li> <li>Composta por membros de diferentes secretarias, incluindo SMAMUS-DEL, SMAMUS-DPU, entre outras.</li> <li>Conselho Municipal de Direitos Humanos (CMDH):</li> <li>Membros nomeados representando o Executivo e entidades n\u00e3o-governamentais, como Movimento Negro, OAB/RS, C\u00e2mara dos Dirigentes Lojistas, entre outros.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#exoneracoes","title":"Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>V\u00e1rios servidores s\u00e3o exonerados de cargos espec\u00edficos em diversas secretarias, como Rafaela Lauthert Brum e Taisia Cristiane de Oliveira, por motivos diversos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#concessao-de-gratificacoes-e-abonos","title":"Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es e Abonos","text":"<ul> <li>Janio Augusto da Silva Camargo, Generi Richard Rodrigues, e outros servidores recebem gratifica\u00e7\u00f5es especiais por exercerem atividades em ve\u00edculos de servi\u00e7os essenciais.</li> <li>Lisiane Gil, Marta Pokorski Sieradzki, Rosane Vescia Machado, e outros recebem Abono de Perman\u00eancia por atenderem aos requisitos legais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#2-contratacoes-e-ajustes-contratuais","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Ajustes Contratuais","text":""},{"location":"2025-04-16/#designacoes-de-fiscais-e-gestores","title":"Designa\u00e7\u00f5es de Fiscais e Gestores","text":"<ul> <li>Servidores como Juliana da Silva Santiago e Camila Bueno Medina s\u00e3o designados para fun\u00e7\u00f5es de Fiscal de Contrato e Fiscal de Servi\u00e7o em diversos contratos, garantindo a execu\u00e7\u00e3o adequada dos servi\u00e7os.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#termos-aditivos-e-reajustes","title":"Termos Aditivos e Reajustes","text":"<ul> <li>Termo Aditivo ao Contrato 1166107/1: Inclui reajuste contratual para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de bombas hidr\u00e1ulicas e motores el\u00e9tricos, aumentando a vig\u00eancia de 21/05/2024 a 31/05/2025.</li> <li>Termo de Fomento n\u00ba 78895/2023: Parceria com a Associa\u00e7\u00e3o do Voluntariado e da Solidariedade (AVESOL) para promo\u00e7\u00e3o de cursos e capacita\u00e7\u00e3o profissional.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#3-aquisicoes-e-compras","title":"3. Aquisi\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-04-16/#portarias-de-compra","title":"Portarias de Compra","text":"<ul> <li>Secretaria de Mobilidade Urbana concede autoriza\u00e7\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o de monitores de qualidade do ar com a empresa Upsensor Desenvolvimento Ltda, no valor de R$ 6.000,00.</li> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o realiza aquisi\u00e7\u00f5es de materiais de constru\u00e7\u00e3o e equipamentos diversos atrav\u00e9s de portarias espec\u00edficas.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#licitacoes-e-pregoes","title":"Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 058/2025: Vencedor Mineracao Vera Cruz Ltda com valor de R$ 25.521,00 para materiais de constru\u00e7\u00e3o.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 502/2024: Vencedores ProSafe Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio de Roupas Profissionais Ltda e Vertice Com\u00e9rcio de Roupas e Acess\u00f3rios Ltda para fornecimento de materiais de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#4-notificacoes-e-penalidades","title":"4. Notifica\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":""},{"location":"2025-04-16/#veiculos-abandonados","title":"Ve\u00edculos Abandonados","text":"<ul> <li>Notifica\u00e7\u00f5es enviadas a empresas e indiv\u00edduos para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos abandonados em \u00e1reas p\u00fablicas, sob pena de multas e remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#aplicacao-de-multas-e-advertencias","title":"Aplica\u00e7\u00e3o de Multas e Advert\u00eancias","text":"<ul> <li>Tecnogera Loca\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o de Energia S/A recebe multa de R$ 1.258,33 por descumprimento contratual.</li> <li>Rivelini Desentupidora Express Ltda e outras empresas tamb\u00e9m s\u00e3o penalizadas com multas e advert\u00eancias por irregularidades contratuais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#5-termos-de-fomento-e-parcerias","title":"5. Termos de Fomento e Parcerias","text":""},{"location":"2025-04-16/#projetos-culturais-e-de-saude","title":"Projetos Culturais e de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Termo de Fomento n\u00ba 94858/2025: Apoio financeiro ao Projeto \"Habitar-se: oficina de escrita com a Casa de Mulheres Mirabal\" com valor de R$ 35.000,00.</li> <li>Termo de Fomento n\u00ba 94.776/2025: Apoio ao Instituto do C\u00e2ncer Infantil para forma\u00e7\u00e3o de rede de pesquisa cient\u00edfica, no valor de R$ 115.642,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#6-resultados-de-processos-seletivos-e-certificados-de-quitacao","title":"6. Resultados de Processos Seletivos e Certificados de Quita\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"2025-04-16/#processos-seletivos","title":"Processos Seletivos","text":"<ul> <li>Processo de Sele\u00e7\u00e3o Simplificado 008/2025 para T\u00e9cnico em Enfermagem:</li> <li>Maria de Lourdes Vaz aprovada com m\u00e9dia final de 9,33.</li> <li>Andressa Cristina Gerlach Borba e outros tamb\u00e9m s\u00e3o aprovados com altas m\u00e9dias.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#certificados-de-quitacao-coletivo","title":"Certificados de Quita\u00e7\u00e3o Coletivo","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o de listas de beneficiados por programas de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria nos loteamentos Jardim Vila Nova, Passo das Pedras I e Vila Santo Agostinho.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#7-outras-publicacoes-e-decisoes","title":"7. Outras Publica\u00e7\u00f5es e Decis\u00f5es","text":""},{"location":"2025-04-16/#reducao-de-carga-horaria-e-ajuda-de-custo","title":"Redu\u00e7\u00e3o de Carga Hor\u00e1ria e Ajuda de Custo","text":"<ul> <li>Decis\u00f5es para redu\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria de servidores que participam de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#retificacoes-e-correcoes","title":"Retifica\u00e7\u00f5es e Corre\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Retifica\u00e7\u00f5es em portarias relativas a servidores espec\u00edficos, ajustando datas de concess\u00e3o de incentivos e reda\u00e7\u00f5es contratuais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#contratos-especificos","title":"Contratos Espec\u00edficos","text":"<ul> <li>Contrato 24.10.000008757-0: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em esta\u00e7\u00f5es de bombeamento, com reajustes e prorroga\u00e7\u00f5es detalhadas pelos termos aditivos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#8-acoes-de-fomento-e-parcerias","title":"8. A\u00e7\u00f5es de Fomento e Parcerias","text":""},{"location":"2025-04-16/#projetos-especiais","title":"Projetos Especiais","text":"<ul> <li>Termo de Fomento n\u00ba 94.815/2025: Parceria com o Instituto do C\u00e2ncer Infantil para forma\u00e7\u00e3o de rede de pesquisa cient\u00edfica, detailhando valores e objetivos espec\u00edficos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#9-publicacoes-de-penalidades-e-clausuras","title":"9. Publica\u00e7\u00f5es de Penalidades e Clausuras","text":""},{"location":"2025-04-16/#notificacoes-de-infracoes","title":"Notifica\u00e7\u00f5es de Infra\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Empresas como Bha Promo\u00e7\u00f5es e Eventos Ltda e Ferraz de Oliveira recebem notifica\u00e7\u00f5es de infra\u00e7\u00f5es e multas por descumprimento de normas sanit\u00e1rias e contratuais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-16/#definicoes-de-penalidades","title":"Defini\u00e7\u00f5es de Penalidades","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas e advert\u00eancias conforme a gravidade das infra\u00e7\u00f5es, com valores variando conforme o tipo e impacto das viola\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es divulgadas na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial, destacando mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e penalidades aplicadas. Para detalhes completos e acesso aos documentos espec\u00edficos, recomenda-se consultar o Di\u00e1rio Oficial na p\u00e1gina oficial.</p> <p>Prefeitura Municipal de Porto Alegre</p> <p>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes Secret\u00e1rio Municipal de Esporte e Lazer: Julio Cesar de Souza Gonzalves</p>"},{"location":"2025-04-17/","title":"Di\u00e1rio oficial - 17/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7499 (17 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-17/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Charles Souza dos Santos (156207002): Assessor Parlamentar de Gabinete I no gabinete do Vereador Jos\u00e9 Freitas. Substitui Jader Eduardo da Silva (152341401) em f\u00e9rias de 05/05/2025 a 24/05/2025. Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral. (Portaria 607, 11/04/2025)</p> </li> <li> <p>Andressa Kourrowski Winter (80445108): Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete da Vereadora Fernanda Barth. Substitui Maria Eugenia Santos Giulian (155299603) em f\u00e9rias de 14/04/2025 a 03/05/2025. Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva. (Portaria 606, 11/04/2025)</p> </li> <li> <p>Monique Cardoso Fiuza Nunes (162543802): Nomeada em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Bancada no PSDB. Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva. (Portaria 611, 14/04/2025)</p> </li> <li> <p>Alexandro da Silva Martins (20000152): Nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio na Bancada do PSDB. Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva. (Portaria 613, 14/04/2025)</p> </li> <li> <p>Maikon Puchalski Rocha (20000231): Nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do Vereador Gilvani O Gringo. Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral. (Portaria 609, 14/04/2025)</p> </li> <li> <p>Giulia Correa Godoy: Nomeada em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete da Vereadora Mariana Lescano. Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral. (Portaria 603, 10/04/2025)</p> </li> <li> <p>Sergio Michel Reges de Borba: Nomeado em comiss\u00e3o como Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do Vereador Gilvani O Gringo. Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral. (Portaria 593, 09/04/2025)</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Monique Cardoso Fiuza Nunes (162543802): Exonerada do cargo de Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio na Bancada do PSDB, efetiva a partir da publica\u00e7\u00e3o. (Portaria 610, 14/04/2025)</p> </li> <li> <p>Marcelo Mesquita Reche (20000103): Exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do Vereador Coronel Ustra, a partir de 14/04/2025. (Portaria 614, 15/04/2025)</p> </li> <li> <p>Alexandro da Silva Martins (20000152): Exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Bancada na PSDB. (Portaria 612, 14/04/2025)</p> </li> <li> <p>Maikon Puchalski Rocha (20000231): Exonerado do cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete do Vereador Gilvani O Gringo. (Portaria 608, 14/04/2025)</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidade:</li> <li>Contratada: JIREH - Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os da Constru\u00e7\u00e3o Civil Ltda - ME</li> <li>Objeto: Aplica\u00e7\u00e3o de multa por descumprimento contratual.</li> <li>Valores Multados:<ul> <li>1% do contrato: R$ 6.993,80</li> <li>0,5% do contrato: R$ 3.496,90</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Cl\u00e1usulas Contratuais 3.6, 3.13.2, e 8\u00aa Cl\u00e1usula do Contrato 969/2024; Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho 2023/2024.</li> <li>Data da Penalidade: 28 de fevereiro de 2025</li> <li>Processo: SEI 135.00042/2024-82 \u2013 Contrato 969/2024</li> <li>Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#outros-destaques","title":"Outros Destaques","text":"<ul> <li>Concurso P\u00fablico n\u00ba 03/22:</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o do Prazo de Posse: Estendido por 15 dias a partir de 22/04/2025 para Marcelo Silva de Souza assumir o cargo de Procurador.</li> <li>Processo: 057.00003/2025-63</li> <li>Assinatura: Fabiana Teixeira Escobar, Diretora Administrativa</li> </ul> <p>Unidades Envolvidas: - C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre: Diversas secretarias e gabinetes de vereadores. - Prefeitura Municipal de Porto Alegre: Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</p> <p>Pessoas Envolvidas: - Gestores: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo (Prefeito), Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes (Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio). - Assessores e Vereadores: Charles Souza dos Santos, Andressa Kourrowski Winter, Monique Cardoso Fiuza Nunes, Alexandro da Silva Martins, Maikon Puchalski Rocha, Giulia Correa Godoy, Sergio Michel Reges de Borba, entre outros mencionados.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, exonera\u00e7\u00f5es e a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades financeiras, destacando as unidades e os respons\u00e1veis envolvidos conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre em 17 de abril de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7499 - 17 de Abril de 2025</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pelas diversas secretarias e departamentos da Prefeitura de Porto Alegre, conforme divulgado na Edi\u00e7\u00e3o 7499 do Di\u00e1rio Oficial.</p>"},{"location":"2025-04-17/#1-executivo","title":"1. Executivo","text":""},{"location":"2025-04-17/#11-decretos","title":"1.1 Decretos","text":"<ul> <li>Decreto n\u00ba 23.244/2025: Declara estado de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica devido \u00e0 epidemia de Dengue e estabelece medidas correlatas.</li> <li>Decreto n\u00ba 23.243/2025: Abre cr\u00e9ditos suplementares no valor de R$ 4.896.301,92 para o Executivo Municipal.</li> <li>Decreto n\u00ba 23.242/2025: Abre cr\u00e9ditos suplementares no valor de R$ 977.778,75 para o Executivo Municipal.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#12-executivo-pessoal","title":"1.2 Executivo Pessoal","text":"<ul> <li>Concess\u00f5es e Cessamentos:</li> <li>Cess\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o GIP N\u00edvel 02 para a servidora Liane Schwab Gelatti passou de Contrato n\u00ba 76149/2021 para n\u00ba 76147/2021.</li> <li> <p>Estabilidades concedidas a servidores como Ahamnda Santos da Silva, Carla Beatriz de Mera Mota, entre outros, conforme Decreto n\u00ba 16.256/2009.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Monica Leal Markusons nomeada como Secret\u00e1ria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria.</li> <li>Servidores designados como pontos focais nas Unidades Executoras de Projetos do Programa Centro+4D, incluindo Guilherme Silveira Castanheira e Fl\u00e1vio Zimmer de Mello.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos servidores para exercer fun\u00e7\u00f5es honor\u00edficas de Prefeito em diversas pra\u00e7as.</p> </li> <li> <p>Concess\u00f5es de Insalubridade:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de insalubridade de grau m\u00e9dio a m\u00e1ximo para diversos servidores da Secretaria Municipal de Sa\u00fade, incluindo Celia Cristianne Peres dos Santos e Bruno Lompa Bizarro.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#2-secretaria-municipal-de-planejamento-e-gestao","title":"2. Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o","text":"<ul> <li>Instru\u00e7\u00e3o Normativa 003/2025: Estabelece a equipe de especialistas para a Unidade Gestora do Programa Centro+4D, incluindo Isabel Cristina Guimar\u00e3es Haifuch como Coordenadora.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#3-secretaria-municipal-de-inclusao-e-desenvolvimento-humano","title":"3. Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00e3o de Raz\u00e3o Social: OSC Piquete Feij\u00f3 Campeador da Boa Vista passou a se chamar Centro de Tradi\u00e7\u00f5es Ga\u00fachas \u2013 Fazendinha Farroupilha.</li> <li>Credenciamento de Institui\u00e7\u00f5es: Aprova\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de cursos no Programa de Resid\u00eancia T\u00e9cnico Superior para institui\u00e7\u00f5es como Funda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo e Obra Social Imaculado Cora\u00e7\u00e3o de Maria - OSICOM.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#4-secretaria-municipal-de-cultura","title":"4. Secretaria Municipal de Cultura","text":"<ul> <li>Pr\u00eamio A\u00e7orianos de Literatura 2024: Divulga\u00e7\u00e3o dos finalistas em diversas categorias, como Conto, Cr\u00f4nica, Poesia, entre outras.</li> <li>Termos de Fomento: Concess\u00e3o de apoios financeiros a m\u00faltiplos projetos culturais, com valores variando entre R$ 30.000,00 e R$ 100.000,00, para iniciativas como Circuito Bichol\u00f3gico nas Escolas e Rod\u00edzio Liter\u00e1rio: Grupo de Estudos sobre Poetas Transatl\u00e2nticas.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es e Aditivos: Aprova\u00e7\u00e3o de contratos e aditivos para apoio a eventos musicais e atividades culturais, destacando projetos espec\u00edficos e seus respectivos valores.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#5-secretaria-municipal-de-educacao","title":"5. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li>Pedro Henrique Schuck Rambo concedido incentivo IV para padr\u00e3o M5 a partir de 01/11/2024.</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para compor comiss\u00f5es de credenciamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos.</li> <li>Defini\u00e7\u00f5es de Carga Hor\u00e1ria: Redu\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria para servidores cursando p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.</li> <li>Aferi\u00e7\u00f5es e Julgamentos: Publica\u00e7\u00e3o dos resultados de concursos e julgamentos de recursos interpostos em processos seletivos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#6-secretaria-municipal-de-saude","title":"6. Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</li> <li>Contrato n\u00ba 94607/2025: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de combate a inc\u00eandio para o Hospital de Pronto Socorro, no valor de R$ 6.080,09.</li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es de vacinas e equipamentos m\u00e9dicos, incluindo Contrato n\u00ba 94712/2025 com a empresa SOMA/RS para aquisi\u00e7\u00e3o de hemoglobin\u00f4metros e outros insumos m\u00e9dicos no valor de R$ 55.973,69.</p> </li> <li> <p>Procura\u00e7\u00f5es e Aditivos:</p> </li> <li> <p>Diversos termos de fomento e aditivos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de sa\u00fade, como carv\u00e3o ativado vegetal e vacinas influenza quadrivalente, totalizando valores de at\u00e9 R$ 3.862.666,32.</p> </li> <li> <p>San\u00e7\u00f5es Administrativas:</p> </li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, como a multa de R$ 17.585,28 \u00e0 SOMA/RS por irregularidades na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#7-secretaria-municipal-de-servicos-urbanos","title":"7. Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos","text":"<ul> <li>Manuten\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fiscalizar contratos de manuten\u00e7\u00e3o predial e conserva\u00e7\u00e3o de vias urbanas, incluindo o Contrato n\u00ba 94946/2025 com o cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; PortoBeton no valor de R$ 6.727,72.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresa para fornecimento de limpeza predial preventiva e corretiva pelo valor de R$ 6.727,72.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#8-secretaria-municipal-da-fazenda","title":"8. Secretaria Municipal da Fazenda","text":"<ul> <li>Aditivos e Reequil\u00edbrios:</li> <li>Termo Aditivo n\u00ba 30296444/2024: Reajuste de valor de tinta para contratos de sa\u00fade.</li> <li>Repassos financeiros a OSCs para programas de qualifica\u00e7\u00e3o profissional no valor de R$ 23.152,66.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#9-secretaria-municipal-de-mobilidade-urbana","title":"9. Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana","text":"<ul> <li>Condutores P\u00fablicos:</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de descadastramento e baixas de infra\u00e7\u00e3o a condutores p\u00fablicos por descumprimento de normas.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#10-secretaria-municipal-da-inclusao-e-desenvolvimento-humano","title":"10. Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano","text":"<ul> <li>Termos de Parceria e Fomento:</li> <li>Concess\u00e3o de apoios financeiros a OSCs para projetos de qualifica\u00e7\u00e3o, com valores de at\u00e9 R$ 100.000,00.</li> <li>Justificativas para inexigibilidade de chamamento p\u00fablico em parcerias espec\u00edficas, com valores destacando Emendas Parlamentares.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#principais-pessoas-envolvidas","title":"Principais Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo: Prefeito Municipal.</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Isabel Cristina Guimar\u00e3es Haifuch: Coordenadora da Unidade Gestora do Programa Centro+4D.</li> <li>Monica Leal Markusons: Secret\u00e1ria Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria.</li> <li>Frank Marcelo Borges: Fiscal de Contrato, Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Leonardo Duarte Pascoal: Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Fernando Ritter: Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-17/#contratacoes-e-compras-destacadas","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras Destacadas","text":"<ul> <li>Sa\u00fade:</li> <li>Compra de hemoglobin\u00f4metros e vacinas influenza quadrivalente.</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de combate a inc\u00eandio para hospital no valor de R$ 6.080,09.</p> </li> <li> <p>Servi\u00e7os Urbanos:</p> </li> <li> <p>Manuten\u00e7\u00e3o predial preventiva e corretiva no valor de R$ 6.727,72.</p> </li> <li> <p>Cultura:</p> </li> <li> <p>Apoios financeiros a projetos culturais variando de R$ 30.000,00 a R$ 100.000,00.</p> </li> <li> <p>Planejamento e Gest\u00e3o:</p> </li> <li>Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais como tubula\u00e7\u00f5es e tintas.</li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais a\u00e7\u00f5es administrativas e contratuais da Prefeitura de Porto Alegre divulgadas na Edi\u00e7\u00e3o 7499 do Di\u00e1rio Oficial, destacando as movimenta\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es significativas e as \u00e1reas envolvidas nos processos.</p>"},{"location":"2025-04-22/","title":"Di\u00e1rio oficial - 22/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7500 (22 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-22/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria:</li> <li>Nome: Diego Dorr Caloy</li> <li>Matr\u00edcula: 95337.7</li> <li>Cargo Atual: Assistente Legislativo II (1.3.1.9.10)</li> <li>Nova Fun\u00e7\u00e3o: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Protocolo e Arquivo (2.2.1.5)</li> <li>Per\u00edodo: 24/03/2025 a 02/04/2025</li> <li>Motivo: Substitui\u00e7\u00e3o de Gisele Geniiffer Schorr (Matr\u00edcula: 728643) durante per\u00edodo de f\u00e9rias</li> <li>Base Legal: <ul> <li>Artigo 69 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133, de 31/12/85</li> <li>Inciso VI do Artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal</li> </ul> </li> <li>Portaria: N\u00ba 529, de 18/03/2025 (Processo 999125.000043/2018-94)</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Nenhuma contrata\u00e7\u00e3o registrada nesta edi\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#compras","title":"Compras","text":"<ul> <li>Nenhuma compra registrada nesta edi\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> <ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Website: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal conforme divulgado na Edi\u00e7\u00e3o 7500 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, datada de 22 de abril de 2025. N\u00e3o foram registradas novas contrata\u00e7\u00f5es ou compras nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7500 (22 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-22/#1-alteracoes-legislativas","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es Legislativas","text":"<ul> <li>Leis Publicadas:</li> <li>Lei n\u00ba 14.214/2025: Inclus\u00e3o do Dia da M\u00e3e At\u00edpica em 30 de novembro no calend\u00e1rio municipal.</li> <li>Lei n\u00ba 14.212/2025: Inclus\u00e3o do Dia do Policial Morto em Servi\u00e7o em 08 de agosto.</li> <li> <p>Lei n\u00ba 14.213/2025: Altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 12.952/2022 para expans\u00e3o de vagas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil para crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.</p> </li> <li> <p>Leis Complementares Publicadas:</p> </li> <li> <p>Lei Complementar n\u00ba 1.041/2025: Altera\u00e7\u00f5es nas Leis Complementares n\u00ba 133/1985 e n\u00ba 701/2012 sobre licen\u00e7a-pr\u00eamio.</p> </li> <li> <p>Decretos Publicados:</p> </li> <li>V\u00e1rios decretos autorizando uso n\u00e3o oneroso de espa\u00e7os municipais para associa\u00e7\u00f5es e prorroga\u00e7\u00e3o de prazos de processos seletivos p\u00fablicos.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#2-alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"2. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Rafael Bernardo de Oliveira: Atribu\u00eddo \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o Gratificada Especial equivalente a Secret\u00e1rio Adjunto na Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a a partir de 20/01/2025.</li> <li>Funcion\u00e1rios da Secretaria de Seguran\u00e7a:<ul> <li>Luciana Plate de Chaves de Castro e Marcelo Francisco Neutzling de Lima designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas substituindo servidores em licen\u00e7a.</li> </ul> </li> <li> <p>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> <ul> <li>Dispensas e cessas de servidores vinculados \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia de convoca\u00e7\u00f5es para Regime Suplementar de Trabalho.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00e3o de servidores em cargos comissionados e efetivos, incluindo Viviane Waihrich Matter Bacin e Gabriela Scalcon Brusque.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Raiametes Costazcci Martins: Nomeada para Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 16 Geral no Gabinete do Prefeito a partir de 07/04/2025.</li> <li> <p>Elisangela Rader Freier: Designada como Chefe de Equipe para substitui\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria por motivo de f\u00e9rias.</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o de Direitos e Indeniza\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cancelamento de pens\u00f5es por morte a benefici\u00e1rios espec\u00edficos conforme legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis.</li> <li>Indeniza\u00e7\u00f5es concedidas a diversas empresas e indiv\u00edduos por servi\u00e7o prestado ou uso de im\u00f3veis municipais.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#3-contratacoes-e-aquisicoes-publicas","title":"3. Contrata\u00e7\u00f5es e Aquisi\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","text":"<ul> <li>Grandes Contrata\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> <ul> <li>Transmapa Transportes Ltda.: Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os cont\u00ednuos de loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo com motorista por R$ 88.838,88 durante 12 meses.</li> <li>Vida Tecnologia Ambiental Ltda.: Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de solidifica\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos qu\u00edmicos por R$ 127.234,80.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Grupo SS Multiservice Ltda. e FH Vigil\u00e2ncia e Monitoramento Ltda.: Contrata\u00e7\u00e3o para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os diversos com valores superiores a R$ 400.000,00.</li> <li>Universo Checks Ltda.: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais escolares e tecnol\u00f3gicos por R$ 141.990,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:</p> <ul> <li>Cons\u00f3rcio Drilling-Grimon: Contrato para substitui\u00e7\u00e3o de redes de \u00e1gua com vig\u00eancia at\u00e9 07/02/2026 e valor de R$ 26.739,09.</li> <li>Associa\u00e7\u00e3o Rede Metrologia e Ensaios do RS: Contrata\u00e7\u00e3o de auditoria externa por R$ 76.406,86.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos Cancelados: Preg\u00e3o n\u00ba 017/2025 anulado devido a erro na forma\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de todos os itens.</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Diretas: Diversas contrata\u00e7\u00f5es diretas para compra de materiais e servi\u00e7os essenciais, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos e Materiais:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvulas gaveta e borboleta em ferro d\u00factil por R$ 8.686,00 e R$ 2.610,00, respectivamente, atrav\u00e9s do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 216/2024.</li> </ul> </li> <li>Diretoria de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de fabricantes de \u00f3culos de seguran\u00e7a por R$ 141.990,00.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#4-propriedade-intelectual-e-programas-especiais","title":"4. Propriedade Intelectual e Programas Especiais","text":"<ul> <li>Programas de Autonomia Financeira das Escolas (PROAFE):</li> <li> <p>Instru\u00e7\u00e3o Normativa 006/2025: Estabelece diretrizes para implementa\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o do PROAFE, com foco em aplica\u00e7\u00e3o de recursos para manuten\u00e7\u00e3o, desenvolvimento do ensino e pequenas aquisi\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Programas de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano:</p> </li> <li>Parcerias com OSCs: Diversos termos de parceria e fomento com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil para execu\u00e7\u00e3o de projetos educacionais e de inclus\u00e3o social, com valores entre R$ 40.000,00 a R$ 100.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#5-penalidades-e-sancoes-administrativas","title":"5. Penalidades e San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas:</li> <li> <p>Departamento Municipal de Limpeza Urbana: Aplica\u00e7\u00e3o de multas de at\u00e9 1.440 UFMs a servidores por infra\u00e7\u00f5es administrativas, com possibilidade de recurso em 5 dias \u00fateis.</p> </li> <li> <p>Declara\u00e7\u00f5es de Inidoneidade:</p> </li> <li> <p>Condi\u00e7\u00f5es para San\u00e7\u00f5es: Em caso de descumprimento contratual, como entrega irregular de presta\u00e7\u00e3o de contas, s\u00e3o aplicadas san\u00e7\u00f5es como advert\u00eancias e declara\u00e7\u00f5es de inidoneidade \u00e0s OSCs.</p> </li> <li> <p>Cancelamentos e Indeniza\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cancelamento de Auto de Infra\u00e7\u00e3o: Cessa\u00e7\u00f5es e exoneras de servidores em virtude de infra\u00e7\u00f5es administrativas relacionadas a contratos e servi\u00e7os prestados.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#6-eventos-e-auditorias","title":"6. Eventos e Auditorias","text":"<ul> <li>Auditorias e Fiscaliza\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade: Realiza\u00e7\u00e3o de auditorias externas e fiscais para garantir conformidade contratual e legaliza\u00e7\u00e3o de processos.</p> </li> <li> <p>Eventos Culturais e Educacionais:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Cultura: Contrata\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de eventos de Hip Hop e desenvolvimento cultural, com valores que ultrapassam R$ 100.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#7-editais-e-chamamentos-publicos","title":"7. Editais e Chamamentos P\u00fablicos","text":"<ul> <li>Editais de Licita\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Abertura de diversos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, obras e servi\u00e7os, com destaque para Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 069/2025 para v\u00e1lvulas e Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 050/2025 para equipamentos hospitalares.</p> </li> <li> <p>Chamamentos P\u00fablicos:</p> </li> <li>Termos de Parceria: Convoca\u00e7\u00e3o de OSCs para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos sociais e educacionais, fundamentados na Lei n\u00ba 13.019/2014.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#8-alteracoes-em-contratos-e-parcerias","title":"8. Altera\u00e7\u00f5es em Contratos e Parcerias","text":"<ul> <li>Termos Aditivos e Apostilamentos:</li> <li> <p>Expans\u00e3o e Prorroga\u00e7\u00e3o de Contratos: Diversos aditamentos para aumento de vagas em projetos educacionais e prorroga\u00e7\u00e3o de contratos de servi\u00e7os, com valores ajustados conforme necessidade.</p> </li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00e3o de Vig\u00eancia:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos: Prorroga\u00e7\u00e3o de contratos para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e transporte por at\u00e9 60 meses.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-22/#9-inclusao-de-datas-comemorativas","title":"9. Inclus\u00e3o de Datas Comemorativas","text":"<ul> <li>Novas Efem\u00e9rides:</li> <li>Inclus\u00e3o de datas como Dia da M\u00e3e At\u00edpica e Dia do Policial Morto em Servi\u00e7o no calend\u00e1rio de datas comemorativas do munic\u00edpio.</li> </ul> <p>Este resumo reflete as principais a\u00e7\u00f5es administrativas, contrata\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es de efetivo e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre no per\u00edodo da edi\u00e7\u00e3o 7500 do Di\u00e1rio Oficial. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram extra\u00eddas com aten\u00e7\u00e3o para garantir precis\u00e3o e clareza.</p>"},{"location":"2025-04-23/","title":"Di\u00e1rio oficial - 23/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7501 (23 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-23/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758.4, Assistente Legislativo III) foi designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Diretor da Escola do Legislativo Julieta Battistioli (C\u00f3digo: 2.2.1.6) a partir de 01/04/2025. Refer\u00eancia: Portaria 619, publicada em 16/04/2025.</p> </li> <li> <p>Dispensas:</p> </li> <li> <p>Maria Let\u00edcia Cottens (Matr\u00edcula: 55175.5, Adido Externo) foi dispensa da Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Diretor da Escola do Legislativo Julieta Battistioli (C\u00f3digo: 2.2.1.6) a partir de 01/04/2025. Refer\u00eancia: Portaria 618, publicada em 16/04/2025.</p> </li> <li> <p>Modifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>A Portaria 589 (09/04/2025) que designava D\u00e9bora Balzan Fleck (Matr\u00edcula: 77070.2, Assistente Legislativo VI) como Sindicante foi modificada para nomear Diego Machado Francisco (Matr\u00edcula: 125495201, Assessor Legislativo III). Refer\u00eancia: Portaria 620, publicada em 16/04/2025.</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o de Designa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>A Portaria 582/2024 (07/04/2025), que designava Rodrigo Almeida Soares para a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Diretor da Escola do Legislativo Julieta Battistioli, foi suspensa pela Portaria 617, publicada em 16/04/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-23/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Contrato com TEC SYSTEM SISTEMAS ELETR\u00d4NICOS LTDA:</li> <li>Objeto: Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato (Termo de Aditamento 05) por 12 meses a partir de 05/07/2025, incluindo a substitui\u00e7\u00e3o dos links de internet e aumento da velocidade m\u00ednima de 100mbps para 200mbps.</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado.</li> <li>Data de Assinatura: 22/04/2025.</li> <li> <p>Base Legal: Lei n\u00ba 8.666/93 e suas altera\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Contrato com ALLGED SOLU\u00c7\u00d5ES DE TI LTDA:</p> </li> <li>Objeto: Loca\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas copiadoras com assist\u00eancia t\u00e9cnica, pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o, m\u00e3o de obra t\u00e9cnica e consum\u00edveis necess\u00e1rios (exceto papel).</li> <li>Valor Total: R$ 542.940,00.</li> <li>Data de Assinatura: 23/04/2025.</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-23/#3-compras-e-licitacoes","title":"3. Compras e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 15/2025:</li> <li>Objeto: Fornecimento cont\u00ednuo de copos de papel descart\u00e1veis (aprox. 200ml \u00b110%), com impress\u00e3o colorida.</li> <li>Destina\u00e7\u00e3o: Exclusiva para Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs).</li> <li>Per\u00edodo de Propostas:<ul> <li>In\u00edcio: 09/04/2025 \u00e0s 09:00.</li> <li>Encerramento: 12/05/2025 \u00e0s 08:59.</li> <li>Abertura das Propostas: 12/05/2025 \u00e0s 09:00.</li> <li>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 12/05/2025 \u00e0s 10:00.</li> </ul> </li> <li>Processo: SEI 015.00012/2025-96.</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es e Acessos: Dispon\u00edveis no site www.pregaobanrisul.com.br e pelo telefone (51) 3220-4314 ou e-mail pregao@camarapoa.rs.gov.br.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-23/#4-acordos-e-inclusoes-de-veiculos","title":"4. Acordos e Inclus\u00f5es de Ve\u00edculos","text":"<ul> <li>Vereador Erick D\u00eanil:</li> <li>Ve\u00edculo Adicionado: Chevrolet Onix, Placa JBX4I16.</li> <li> <p>Data da Inclus\u00e3o: 11/04/2025.</p> </li> <li> <p>Vereador Pedro Ruas:</p> </li> <li>Ve\u00edculo Adicionado: Renault Captur, Placa QUE5J54.</li> <li> <p>Data da Inclus\u00e3o: 16/04/2025.</p> </li> <li> <p>Base Legal para Inclus\u00f5es: Resolu\u00e7\u00f5es de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12/2008 e n\u00ba 391/2008, com altera\u00e7\u00f5es.</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-23/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Unidade Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova.</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es realizadas, processos licitat\u00f3rios, compras realizadas com seus respectivos valores e as unidades e pessoas envolvidas nas decis\u00f5es.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7501 (23 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-23/#1-alteracoes-de-efetivo_1","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade - Fernando Ritter (Matr\u00edcula 1165631): Se afastar\u00e1 nos dias 08 e 09 de abril de 2025 para participar de audi\u00eancia em Bras\u00edlia, com remunera\u00e7\u00e3o mantida. - Leonardo Maricato Mello (Matr\u00edcula 1092197/9): Dispensa do registro eletr\u00f4nico de efetividade de 05/03/2025 at\u00e9 31/12/2028. - Jurema Nunes Maciel (Matr\u00edcula 1039989/1): Convocada para cumprir Regime de Tempo Integral a partir de 01/01/2013.</p> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio - Maria Eduarda Batista Moreira Costa (Matr\u00edcula 1517961/3): Substituir Joyce Demaman Ferreira durante f\u00e9rias de 13/05/2025 a 23/05/2025. - Cristiano Callegaro (Matr\u00edcula 1119540/1): Substituir M\u00e1rio Vedana em f\u00e9rias de 22/04/2025 a 10/05/2025. - Ravena Gon\u00e7alves Santos Arteaga (Matr\u00edcula 984283/2): Substituir Nelson Orlando Schmitt em madrugada de 12/10/2024 a 21/11/2024. - Rafaela Peixoto Azevedo (Matr\u00edcula 1522124/1): Substituir Let\u00edcia Pires D Andrea em licen\u00e7a gestante + f\u00e9rias de 20/02/2025 a 07/04/2025.</p>"},{"location":"2025-04-23/#2-contratacoes_1","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - Rosane Neumann Kjellin (Matr\u00edcula 1338315/1): Convocada para prestar servi\u00e7o noturno a partir de 02/01/2025. - Cinara Visintainer de Pietro (Matr\u00edcula 1534467/2): Convocada para servi\u00e7o noturno a partir de 03/02/2025. - Alice da Silva Moreira (Matr\u00edcula 1494406/2): Convocada para servi\u00e7o noturno a partir de 03/02/2025. - Lianeide de Oliveira Brogni (Matr\u00edcula 1682954/1): Convocada para regime complementar a partir de 14/03/2025. - Jurema Nunes Maciel (Matr\u00edcula 1039989/1): Convocada para regime de tempo integral a partir de 01/01/2013.</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias - Claudia Kereski Ruschel e Mariana Fonseca Lopes: Autorizadas a se afastarem para evento em S\u00e3o Paulo/SP nos dias 02 e 03 de abril de 2025.</p>"},{"location":"2025-04-23/#3-compras","title":"3. Compras","text":"<p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio - Conceitos e Procedimentos: Altera\u00e7\u00f5es nos decretos e portarias para reorganiza\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas.</p> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos - Aquisi\u00e7\u00e3o de Tubos e Conex\u00f5es de PEAD:    - Total de Kits Comprados: 7 lotes totalizando R$ 506.095,50.   - Empresas Fornecedoras: HIDROLUNA, Hidrolastrados, Matheus Francisco, entre outras.   - Valor Total Estimado: R$ 499.140,00 a R$ 306.855,50 por lote.</p> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade - Contrata\u00e7\u00f5es e Parcerias: Apoio a projetos culturais, fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos e apoio a iniciativas de sustentabilidade.</p>"},{"location":"2025-04-23/#4-alteracoes-legislativas-e-normativas","title":"4. Altera\u00e7\u00f5es Legislativas e Normativas","text":"<p>Executive Decrees - Decreto N\u00ba 23.246 e N\u00ba 23.245 (22 de abril de 2025): Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o sobre vegeta\u00e7\u00e3o imune ao corte e reorganiza\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o direta.</p> <p>Instru\u00e7\u00f5es Normativas - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 003/2025 (Gabinete do Prefeito): Institui\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia de exerc\u00edcio para postos de confian\u00e7a. - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 001/2025 e 005/2025 (Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio): Reorganiza\u00e7\u00e3o dos postos de confian\u00e7a nas secretarias correspondentes.</p>"},{"location":"2025-04-23/#5-exclusoes-e-exoneracoes","title":"5. Exclus\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade - Exonera\u00e7\u00f5es:   - Helio de Almeida Oliveira (Matr\u00edcula 988914/1): L\u00edder de projetos do Gabinete da Dire\u00e7\u00e3o-Geral a partir de 01/05/2025.   - Tiago Weingarten (Matr\u00edcula 1588087/01): Exonera\u00e7\u00e3o a pedido a partir de 14/04/2025.   - Fernando Wesley de Oliveira Ramires (Matr\u00edcula 1552287/3): Exonera\u00e7\u00e3o a pedido a partir de 22/04/2025.</p> <p>Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o - Rescis\u00e3o Contratual: Prorroga\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00f5es em contratos de obras vi\u00e1rias e infraestrutura.</p>"},{"location":"2025-04-23/#6-apoio-a-projetos-culturais-e-educacionais","title":"6. Apoio a Projetos Culturais e Educacionais","text":"<p>Secretaria Municipal de Cultura - Apoio Financeiro:   - Diversos contratos com entidades culturais para projetos de teatro, dan\u00e7a, literatura e outros eventos culturais, totalizando valores que variam de R$ 25.000,00 a R$ 100.000,00.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - Projetos de Forma\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento:   - Termos de Colabora\u00e7\u00e3o e Cotiza\u00e7\u00f5es: Parcerias com institui\u00e7\u00f5es para desenvolvimento de projetos educacionais e inclus\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-04-23/#7-publicacoes-e-convocacoes-de-licitacoes","title":"7. Publica\u00e7\u00f5es e Convoca\u00e7\u00f5es de Licita\u00e7\u00f5es","text":"<p>Secretarias e Departamentos Relacionados - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:   - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 061/2024 e 075/2025: Registros de pre\u00e7os para materiais de infraestrutura e servi\u00e7os t\u00e9cnicos.   - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 070/2025 e 052/2025: Aquisi\u00e7\u00f5es diversas de equipamentos e materiais el\u00e9tricos.</p> <p>Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Contratos Emergenciais e Rescis\u00f5es: Atualiza\u00e7\u00f5es e rescis\u00f5es de contratos conforme necessidade administrativa.</p>"},{"location":"2025-04-23/#8-conclusao","title":"8. Conclus\u00e3o","text":"<p>A edi\u00e7\u00e3o 7501 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, publicada em 23 de abril de 2025, destaca diversas altera\u00e7\u00f5es administrativas, contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias e permanentes, aquisi\u00e7\u00f5es significativas para infraestrutura e apoio a projetos culturais e educacionais. As a\u00e7\u00f5es refletem um esfor\u00e7o cont\u00ednuo da administra\u00e7\u00e3o municipal para otimizar recursos humanos, garantir a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais e fomentar iniciativas que contribuam para o desenvolvimento social e cultural da cidade.</p> <p>Este resumo visa sintetizar os principais pontos do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre referente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o 7501. Para informa\u00e7\u00f5es detalhadas, consulte o documento original dispon\u00edvel no site oficial.</p>"},{"location":"2025-04-25/","title":"Di\u00e1rio oficial - 25/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7503 (25 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-25/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Convoca\u00e7\u00f5es para Regime Especial de Trabalho:</li> <li> <p>Candido Ivan Ribeiro Acosta (ID: 20000018), Assessor Parlamentar de Gabinete III, lotado no gabinete do(a) vereador(a) Erick D\u00eanil, foi convocado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir de 15/04/2025 at\u00e9 ulterior delibera\u00e7\u00e3o. (Portaria 624, 17/04/2025)</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Tatiane Jaqueline Garcia Gomes Viero (ID: 20000190), anteriormente Assessor Parlamentar de Gabinete I no gabinete do(a) vereador(a) Gilvani o Gringo, foi exonerada a partir da data de publica\u00e7\u00e3o. Simultaneamente, foi nomeada para Assessor Parlamentar de Gabinete II no mesmo gabinete, com convoca\u00e7\u00e3o para Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir da data de exerc\u00edcio at\u00e9 ulterior delibera\u00e7\u00e3o. (Portaria 621 e 622, 17/04/2025)</p> </li> <li> <p>Novas Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Luticiano Sutil Brum, Assessor Parlamentar de Gabinete II, lotado no gabinete do(a) vereador(a) Coronel Ustra, foi nomeado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir da data de publica\u00e7\u00e3o at\u00e9 ulterior delibera\u00e7\u00e3o. (Portaria 629, 23/04/2025)</li> <li>Marcos Adriano Rodrigues Prestes, Assessor Parlamentar de Gabinete III, lotado no gabinete do(a) vereador(a) Erick D\u00eanil, foi nomeado sem convoca\u00e7\u00e3o para Regime Especial de Trabalho, a partir da data de exerc\u00edcio at\u00e9 ulterior delibera\u00e7\u00e3o. (Portaria 623, 17/04/2025)</li> </ol>"},{"location":"2025-04-25/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Licita\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 014/2025</p> <ul> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de autoclave com capacidade de 12 litros, cadeiras de rodas e jalecos para o Servi\u00e7o de Ambulat\u00f3rio da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Destina\u00e7\u00e3o: Exclusiva para Microempresas (ME) e Empresas de Pequeno Porte (EPP).</li> <li>Processo SEI: 077.00041/2024-15</li> <li>Per\u00edodo para Propostas: </li> <li>In\u00edcio: 28/04/2025 \u00e0s 09:00</li> <li>T\u00e9rmino: 09/05/2025 \u00e0s 08:59</li> <li>Abertura das Propostas: 09/05/2025 \u00e0s 09:00</li> <li>Sess\u00e3o de Disputa: 09/05/2025 \u00e0s 10:00</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es e Acesso: Dispon\u00edveis no site www.pregaobanrisul.com.br ou pelo telefone (51) 3220-4314 / e-mail pregao@camarapoa.rs.gov.br.</li> </ul> </li> <li> <p>Contratos:</p> </li> <li>Contrato N\u00ba 920 com ImPLY Tecnologia Eletr\u00f4nica Ltda.<ul> <li>CNPJ: 05.681.400/0001-23</li> <li>Objeto: Termo de Aditamento 02</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o: Vig\u00eancia prorrogada por 12 meses a partir de 11/06/2025.</li> <li>Reajuste de Pre\u00e7os: Baseado no IPCA-IBGE de junho/2024 a maio/2025.</li> <li>Cl\u00e1usula Resolutiva: Inclusa no termo.</li> <li>Data de Assinatura: 24/04/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 3.3.90.39.17.01.00 - Servi\u00e7o de Instala\u00e7\u00e3o, Transporte e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis e M\u00e1quinas, Atividade Legislativa 2001.</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 8.666/93 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-04-25/#outras-alteracoes","title":"Outras Altera\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Rescis\u00e3o e Inclus\u00e3o de Ve\u00edculos no Termo de Acordo:</li> <li>Rescis\u00e3o: Exclus\u00e3o do ve\u00edculo Chevrolet Onix (Placa SJE6F64) do Termo de Acordo com o(a) vereador(a) Erick D\u00eanil, efetivada em 23/04/2024. (Processo SEI: 267.00019/2025-28)</li> <li>Inclus\u00e3o: Adi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo Volkswagen Polo (Placa ING1E00) ao Termo de Acordo com a mesma vereadora, efetivada em 22/04/2025. (Processo SEI: 267.00036/2025-65)</li> </ol> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico em 25 de abril de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir precis\u00e3o conforme as portarias e processos mencionados.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7503 (25 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-25/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Autoriza\u00e7\u00f5es de Afastamento:</li> <li> <p>Leonardo Duarte Pascoal, Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, autorizado a se afastar nos dias 24 e 25 de abril de 2025 para participar da 2\u00aa Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria CONSEC 2025 em Bras\u00edlia/DF.</p> </li> <li> <p>Dispensa de Registro Eletr\u00f4nico de Efetividade:</p> </li> <li>Anderson Bohrer da Rocha (Matr\u00edcula 1651145/01): 01/03/2025 a 31/12/2028.</li> <li>Gl\u00eanio Vianna Bohrer (Matr\u00edcula 87169/05): 01/03/2025 a 31/12/2028.</li> <li>Let\u00edcia Novello Cezarotto (Matr\u00edcula 1490389/01): 01/03/2025 a 31/12/2028.</li> <li>Carlos Fetr Paiva Neto (Matr\u00edcula 903416/10): 18/03/2025 a 31/12/2028.</li> <li> <p>Adriana Concei\u00e7\u00e3o Santos dos Santos (Matr\u00edcula 479606/01): 01/04/2025 a 31/12/2028.</p> </li> <li> <p>Concess\u00f5es de Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</p> </li> <li>Sandra Regina da Mota: Abono de Perman\u00eancia a partir de 08/03/2025.</li> <li> <p>Paulo Rodrigo Carvalho Costa, Fabiana Betat Ribas Bar\u00e3o e Fernanda Henrique de Oliveira: Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) por designa\u00e7\u00e3o como Fiscal de Servi\u00e7os, com valores e per\u00edodos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Gerenciamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos:</p> </li> <li> <p>Natalia Frigerio (equipe de Seguran\u00e7a) e outros servidores designados para gerenciar contratos espec\u00edficos, como o de Treinamento para Brigada de Inc\u00eandio e Outsourcing de Impress\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Cessa\u00e7\u00e3o de Registro:</p> </li> <li>Cassio Anderson da Silva Rodembuch exonerado a partir de 22/04/2025.</li> <li>Diversos servidores da Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o tiveram cessa\u00e7\u00e3o de registro a partir de 02/04/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-25/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de TS Cursos e Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a do Trabalho LTDA para servi\u00e7os de Treinamento para Brigada de Inc\u00eandio no valor de R$ 6.800,00, com vig\u00eancia de 24/04/2025 a 24/07/2025.</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o de TECPRINTERS TECNOLOGIA DE IMPRESS\u00c3O LTDA para servi\u00e7os de outsourcing de impress\u00e3o no valor global de R$ 20.116,32, com vig\u00eancia de 13/03/2025 a 12/03/2029.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Processo Seletivo Tempor\u00e1rio para contrata\u00e7\u00e3o de M\u00e9dicos Veterin\u00e1rios, com duas vagas dispon\u00edveis e valores espec\u00edficos por fun\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Instru\u00e7\u00e3o Normativa 007/2025 estabelece diretrizes para o Programa de Autonomia Financeira das Escolas (PROAFE), regulamentando a aplica\u00e7\u00e3o de recursos para manuten\u00e7\u00e3o e pequenos investimentos.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Cultura:</p> </li> <li>Contratos com Agentes Culturais para diversos projetos culturais, como \"Estranhas Criaturas\", \"A\u00e7\u00e3o Hip Hop\", \"Sankofa\", entre outros, com valores variando de R$ 15.000,00 a R$ 100.221,34.</li> <li> <p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos envolvendo Fiscal de Contratos e Fiscal de Servi\u00e7os designados para acompanhar e garantir o cumprimento dos projetos culturais.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Daniela dos Santos Senff e D\u00e9ri Calvete da Rocha para participa\u00e7\u00e3o na FIEMA Brasil 2025.</li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o de Compra de Aparelhos de Ar Condicionado para a Kinder Centro de Integra\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a Especial no valor de R$ 40.000,00.</p> </li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:</p> </li> <li>Aditivos e Rescis\u00f5es de Contratos para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de leitura de hidr\u00f4metros e manuten\u00e7\u00e3o.</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Atlantis Saneamento Ltda. para servi\u00e7os cont\u00ednuos de leitura de hidr\u00f4metros no valor total de R$ 7.520.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-25/#3-sancoes-e-penalidades","title":"3. San\u00e7\u00f5es e Penalidades","text":"<ul> <li>Multas Aplicadas:</li> <li> <p>POMPEL IND\u00daSTRIA DE CAL\u00c7ADOS LTDA, CJC Com\u00e9rcio de Ferragens LTDA, entre outras empresas, receberam multas por infra\u00e7\u00f5es contratuais, com valores variando de R$ 5,28 a R$ 33.183,25.</p> </li> <li> <p>Advert\u00eancias:</p> </li> <li>Safety Ambiental Ltda \u2013 EPP e outras contratadas foram notificadas para apresenta\u00e7\u00e3o de defesa pr\u00e9via ou confirmaram aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancias conforme descumprimento contratual.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-25/#4-publicacoes-de-editais-e-licitacoes","title":"4. Publica\u00e7\u00f5es de Editais e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Editais de Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 078/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos tipo caminh\u00e3o leve e caminh\u00e3o com equipamento munck embarcado.</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 070/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo hospitalar.</p> </li> <li> <p>Editais de Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o Presencial:</p> </li> <li>Edital 001/2025 para o XVII Pr\u00eamio EPTC de Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito, com foco em comportamentos seguros no tr\u00e2nsito.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-25/#5-termos-de-fomento-e-colaboracao","title":"5. Termos de Fomento e Colabora\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Contratos com OSCs:</li> <li>Associa\u00e7\u00e3o Fam\u00edlias em Solidariedade (AFASO): Termos de Fomento com valores de R$ 140.000,00 e R$ 27.950,00 para projetos de empoderamento feminino e qualifica\u00e7\u00e3o profissional.</li> <li> <p>Associa\u00e7\u00e3o Rita Yasmin de Assist\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (ARYAEC): Termo de Fomento no valor de R$ 50.000,00 para forma\u00e7\u00e3o de jovens agentes ambientais.</p> </li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Aditivos:</p> </li> <li>Irmandade da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Porto Alegre: Prorroga\u00e7\u00e3o de contrato para continuidade de projetos de sa\u00fade ambiental.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-25/#6-relatorios-legais-e-fiscais","title":"6. Relat\u00f3rios Legais e Fiscais","text":"<ul> <li>Relat\u00f3rios Financeiros:</li> <li> <p>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC) publicou Relat\u00f3rio da Administra\u00e7\u00e3o e Balan\u00e7o Patrimonial do Exerc\u00edcio de 2024.</p> </li> <li> <p>A\u00e7\u00f5es de Fiscaliza\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Departamentos e Secretarias emitiram relat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o contratual e fiscalizaram o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es legais e financeiras.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es, compras, san\u00e7\u00f5es aplicadas e publica\u00e7\u00f5es de editais relevantes no per\u00edodo. Para detalhes completos, recomenda-se consultar o Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre e os documentos anexados.</p>"},{"location":"2025-04-28/","title":"Di\u00e1rio oficial - 28/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7504 (28 de abril de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es Contratuais:</p> <ul> <li>Contrato N\u00ba 827</li> <li>\u00d3rg\u00e3o Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: Claro S.A. (CNPJ: 40.432.544/0001-47).</li> <li>Objeto: <ul> <li>Termo de Aditamento 06: </li> <li>Retirada da modalidade de comodato para os bens anteriormente fornecidos pela Claro S.A. \u00e0 C\u00e2mara.</li> <li>Inclus\u00e3o do c\u00f3digo de Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria 44905206 - Aparelhos e Equipamentos de Comunica\u00e7\u00e3o, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001.</li> </ul> </li> <li>Data da Assinatura: 24 de abril de 2025.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria Envolvida:<ul> <li>CG 33904014 - Telefonia Fixa e M\u00f3vel - Pacote de Comunica\u00e7\u00e3o de Dados, Suba\u00e7\u00e3o 2003.</li> <li>CG 44905206 - Aparelhos e Equipamentos de Comunica\u00e7\u00e3o, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001.</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Lei Federal n\u00ba 8.666/93.</li> <li>Respons\u00e1vel pela Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul> <p>2. Licita\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 11/2025</li> <li>Processo SEI: 113.00003/2024-05.</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de plastificadora laminadora poliseladora nos tamanhos A3/A4/A5/A6, equipada com sensor de presen\u00e7a e desumidificador de papel.</li> <li>Resultados dos Lotes:<ul> <li>Lote 01: Declarado Deserto (nenhuma proposta recebida).</li> <li>Lote 02: Declarado Deserto (nenhuma proposta recebida).</li> </ul> </li> <li>Disponibilidade dos Julgamentos: Dispon\u00edveis no portal www.pregaobanrisul.com.br.</li> <li>Respons\u00e1vel pela Divulga\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul> <p>3. Observa\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> <ul> <li> <p>Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o houve altera\u00e7\u00f5es de efetivo ou novas contrata\u00e7\u00f5es reportadas nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Compras e Valores: </p> </li> <li>Contrato com Claro S.A.: N\u00e3o foi especificado o valor financeiro envolvido no termo de aditamento.</li> <li>Licita\u00e7\u00e3o Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 11/2025: N\u00e3o resultou em compras, pois ambos os lotes foram declarados desertos.</li> </ul> <p>4. Informa\u00e7\u00f5es Institucionais:</p> <ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo.</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes.</li> <li>Contato para Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es contratuais e processos licitat\u00f3rios publicados na edi\u00e7\u00e3o 7504 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, enfatizando mudan\u00e7as or\u00e7ament\u00e1rias e resultados de licita\u00e7\u00f5es, sem registro de altera\u00e7\u00f5es no efetivo ou novas contrata\u00e7\u00f5es.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial n\u00ba 7504/2025 - Prefeitura de Porto Alegre</p> <p>Data de Publica\u00e7\u00e3o: 29 de abril de 2025 Divulga\u00e7\u00e3o: 28 de abril de 2025 Edi\u00e7\u00e3o: 7504</p>"},{"location":"2025-04-28/#1-atos-do-executivo","title":"1. Atos do Executivo","text":"<p>Decreto n\u00ba 23.250/2025: Altera\u00e7\u00f5es em diversos artigos do regulamento municipal, revogando par\u00e1grafos e inclu\u00edndo novos incisos.</p>"},{"location":"2025-04-28/#2-recursos-humanos","title":"2. Recursos Humanos","text":"<p>Portarias de Atribui\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas: - Denise Maria Jornada Braga: Coordenadora N\u00edvel 17 Especial (Secretaria Municipal de Sa\u00fade) de 01/02/2025 a 01/04/2025. - Luiz Carlos Pinto da Silva Filho: Adido Externo N\u00edvel 18 e 19 (Gabinete do Prefeito e Secretaria Municipal Geral de Governo) de 01/02/2025. - V\u00e2nia Maria Knackfuss Gon\u00e7alves: Chefe de Equipe N\u00edvel 15 Especial (Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio) a partir de 01/02/2025. - Bruno Breyer Caldas: Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 19 Geral (Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o) de 01/02/2025 a 02/02/2025 e a partir de 03/02/2025. - Hudson Lucas Fischer Paes: Coordenador N\u00edvel 17 Geral (Secretaria Municipal do Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade) a partir de 01/02/2025. - Paulo Ricardo Bobek: Assessor V N\u00edvel 15 Especial (Secretaria Municipal de Sa\u00fade) a partir de 01/02/2025. - Ocimar Carvalho Pereira e Luiz Alberto Turmina de Oliveira: Cargos em Comiss\u00e3o N\u00edvel 15 e 18 Especial na Secretaria Municipal Geral de Governo a partir de 03/02/2025 e 03/03/2025, respectivamente.</p> <p>Portarias de Cessa\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es: Encerramento das fun\u00e7\u00f5es gratificadas de Denise Braga, Luiz Carlos Filho, V\u00e2nia Gon\u00e7alves, Bruno Caldas, Hudson Paes, Paulo Bobek, Ocimar Pereira e Luiz Alberto Oliveira a partir de 01/02/2025, conforme portarias espec\u00edficas.</p> <p>Concess\u00e3o de Licen\u00e7as e Autoriza\u00e7\u00f5es: - Fabiane Lemos Cidade: Licen\u00e7a nos dias 22 e 23/04/2025 para evento em Gramado/RS. - Giulian Angelo Cherutti Serafim: Licen\u00e7a nos dias 29 e 30/04/2025 para evento em Florian\u00f3polis/SC.</p> <p>Desigana\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: - Ad\u00e3o Milton Adolfo de Borba: Exerc\u00edcio tempor\u00e1rio na Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio de 22/04/2025 a 31/12/2028. - Juliana Belardinelli e Cassio Maffioletti: Rescis\u00e3o de designa\u00e7\u00f5es a partir de 01/05/2025 e 07/04/2025, respectivamente.</p>"},{"location":"2025-04-28/#3-contratacoes-e-compras","title":"3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Contratos e Termos de Coopera\u00e7\u00e3o: - Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:   - Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria HPS: 180 dias a partir de 30/04/2025 para Enfermeiros e Agentes de Combate \u00e0s Endemias.   - Contratos de Manuten\u00e7\u00e3o e Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos: Diversos contratos com valores totais superiores a R$ 5 milh\u00f5es visando a melhoria das infraestruturas municipais.</p> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 078/2025:   - Fornecedor: Almada Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Ltda.   - Itens Adquiridos:     - Areia Fina Monte: R$ 2.700,00     - Brita de Basalto Limpa Blanco Pedracon: R$ 1.550,00     - Cimento Portland Cau\u00ea sc: R$ 20.328,00     - Entre outros materiais de constru\u00e7\u00e3o com valores individuais variando de R$ 72,00 a R$ 11.049,00.</p> <p>Ajustes e Penalidades: - Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC):   - Aplica\u00e7\u00e3o de penalidades e reajustes contratuais para fornecedores infratores, totalizando multas de at\u00e9 R$ 193.648,32 e reajustes contratuais no valor de aproximadamente R$ 606.181,97.</p>"},{"location":"2025-04-28/#4-eventos-e-programas","title":"4. Eventos e Programas","text":"<p>Confer\u00eancia Municipal de Porto Alegre: - 7\u00aa Confer\u00eancia Municipal das Cidades:   - Tema: \u201cConstruindo a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Urbano: caminhos para cidades inclusivas, democr\u00e1ticas, sustent\u00e1veis e com justi\u00e7a social\u201d.   - Data e Local: 29 e 30 de abril de 2025 na PUCRS.   - Participa\u00e7\u00e3o: Inclus\u00e3o de representantes de diversos setores como governance, movimentos populares, sindicatos, empres\u00e1rios, ONGs e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas.   - Elei\u00e7\u00e3o de Delegados: 99 delegados divididos proporcionalmente entre os segmentos mencionados.</p> <p>Parcerias P\u00fablico-Privadas: - Comit\u00ea Gestor de Parcerias P\u00fablico-Privadas (CGPPP/CGP):   - Regulamenta\u00e7\u00e3o e Planejamento: Estabelecimento de normas para execu\u00e7\u00e3o de projetos e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, com foco em sustentabilidade e governan\u00e7a urbana.</p>"},{"location":"2025-04-28/#5-direitos-e-beneficios","title":"5. Direitos e Benef\u00edcios","text":"<p>Gratifica\u00e7\u00f5es e Licen\u00e7as: - Luciano Daniel Braga Ventura e outros servidores: Atribui\u00e7\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) e outras gratifica\u00e7\u00f5es por atua\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. - Aposentadorias e Averba\u00e7\u00f5es: Processos administrativos deferidos e indeferidos para servidores visando aposentadorias com base em contribui\u00e7\u00f5es ao Regime Geral e Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.</p>"},{"location":"2025-04-28/#6-penalidades-e-rescisoes","title":"6. Penalidades e Rescis\u00f5es","text":"<p>Penalidades Aplicadas: - Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA) e Conselho Municipal do Idoso:   - Indeferimentos e homologa\u00e7\u00f5es de pedidos de indeniza\u00e7\u00e3o ou ajustes em projetos conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p> <p>Rescis\u00f5es Contratuais: - Contratos diversos:   - Rescis\u00f5es por descumprimento contratual com reten\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos e aplica\u00e7\u00e3o de multas conforme legisla\u00e7\u00e3o aplicada.</p>"},{"location":"2025-04-28/#7-informacoes-gerais","title":"7. Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<p>Documentos Oficiais e Editais: - Editais de Licita\u00e7\u00e3o, Chamamentos P\u00fablicos e Termos de Coopera\u00e7\u00e3o: Publica\u00e7\u00f5es de convites para participa\u00e7\u00e3o de empresas e entidades em processos licitat\u00f3rios e parcerias estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento urbano e social.</p> <p>Contatos e Comunica\u00e7\u00e3o: - Diversos e-mails e plataformas eletr\u00f4nicas: Utilizados para inscri\u00e7\u00f5es, envio de documentos, impugna\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es oficiais relacionadas aos processos administrativos e contratuais.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es em recursos humanos, contratos de compras e parcerias, eventos municipais, concess\u00f5es de direitos e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades conforme divulgado no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre em 28 de abril de 2025.</p>"},{"location":"2025-04-29/","title":"Di\u00e1rio oficial - 29/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7505 (29 de abril de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: - Norberto Kruger Spieeler (CPF: 769.621.01) foi deferido para concess\u00e3o de abono perman\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o de Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais, v\u00e1lido a partir de 10 de fevereiro de 2025, conforme Processo n\u00ba 134.00034/2025-18.</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ol> <li>S\u00famula de Inexigibilidade N\u00ba 17/2025:</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: RC Card Solu\u00e7\u00f5es em Pagamentos LTDA (CNPJ: 12.515.796/0001-02).</li> <li>Objeto: Credenciamento para oferecer cr\u00e9dito consignado aos servidores.</li> <li> <p>Valor Total: Repasso de valores descontados em folha de pagamento, conforme contratos futuros.</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Ades\u00e3o \u00e0 Ata Registro de Pre\u00e7os N\u00ba 11/2025:</p> </li> <li>Contratada: JM Papelaria Ltda. (CNPJ: 38.613.730/0001-30).</li> <li>Objetos:<ul> <li>1.600 canetas esferogr\u00e1ficas azuis, R$ 0,40/unidade \u2013 Total: R$ 640,00.</li> <li>300 canetas esferogr\u00e1ficas pretas, R$ 0,40/unidade \u2013 Total: R$ 120,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Valor Total: R$ 760,00.</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Participa\u00e7\u00e3o no SRP/PMPA N\u00ba 09:</p> </li> <li>Contratada: Taccuino Distribuidora de Materiais Ltda. (CNPJ: 48.057.203/0001-40).</li> <li>Objeto: <ul> <li>20 pastas registradoras AZ, lombo largo.</li> <li>30 pastas registradoras AZ, lombo estreito.</li> </ul> </li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 8,60.</li> <li> <p>Valor Total: R$ 430,00.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00e3o - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 10/2025:</p> </li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o de 2 enlaces por fibra \u00f3ptica (LAN-to-LAN) com link de internet para transmiss\u00e3o de sinais da TV C\u00e2mara.</li> <li>Resultado: Fracassado devido \u00e0 aus\u00eancia de propostas exequ\u00edveis.</li> </ol> <p>Audi\u00eancias P\u00fablicas Agendadas: - 12 de maio de 2025: Debate sobre o Projeto de Lei Executivo N\u00ba 043/24 (Desafeta\u00e7\u00e3o de \u00e1rea para a empresa Lindeira Montalcino). - 19 de maio de 2025: Debate sobre o Projeto de Lei Legislativo N\u00ba 378/24 (Programa de Acompanhamento e Monitoramento de Pol\u00edticas de Assist\u00eancia \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua).</p> <p>Outros Documentos: - Rescis\u00e3o de Termo de Acordo: Exclus\u00e3o do ve\u00edculo CITROEN C3 da C\u00e2mara Municipal, conforme Processo SEI: 267.00012/2025-14.</p> <p>Respons\u00e1veis pela Publica\u00e7\u00e3o: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo. - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes. - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova.</p> <p>Contato para Informa\u00e7\u00f5es: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, incluindo valores, unidades envolvidas e respons\u00e1veis administrativos.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7505 - 29 de Abril de 2025</p> <p>O Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, na sua edi\u00e7\u00e3o de 29 de abril de 2025, divulga diversas a\u00e7\u00f5es administrativas envolvendo altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras, destacando valores, unidades e respons\u00e1veis. A seguir, um resumo das principais movimenta\u00e7\u00f5es:</p>"},{"location":"2025-04-29/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Secretaria Municipal Geral de Governo: - Portaria 33380329: Designa\u00e7\u00e3o de fiscais para o Contrato n\u00ba 95038/2025 com a empresa Hospital Veterin\u00e1rio Faculdade ANCLIVEPA de Porto Alegre LTDA, vigente de 23/04/2025 a 22/04/2026.   - Fiscais de Contrato:     - Brunna de Souza Barni (M\u00e9dico Veterin\u00e1rio)     - Juciara Veiga de Campos (Administrador Suplente)   - Fiscais de Servi\u00e7o:     - Juliana Koenen Vieira     - Camila Figueiredo Carneiro Monteiro</p> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: - Cessas: V\u00e1rias cessas de servidores efetivos e tempor\u00e1rios das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, com efeitos a partir de 17/03/2025 at\u00e9 28/04/2025.   - Exemplos:     - Viviane Saraiva de Souza (Professor Tempor\u00e1rio) \u2013 cessa em 17/03/2025     - Janaina Martins Moreira (T\u00e9cnico em Enfermagem) \u2013 cessa em 01/05/2025</p>"},{"location":"2025-04-29/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Contratos Significativos:   - Contrato n\u00ba 92980/2024 \u2013 SEI 24.0.000134360-9: Pagamento de R$548.199,44 para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de hemodi\u00e1lise.   - Contrato n\u00ba 91390/2024 \u2013 SEI 23.0.000047241-7: Concess\u00e3o de apoio financeiro ao Projeto M\u00e3os &amp; Vozes: Arte, Empoderamento, Sensibiliza\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o.</p> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: - Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:   - Edital CP 729/2025: Contrata\u00e7\u00e3o de professores de Hist\u00f3ria com vencimentos b\u00e1sicos M1 (R$1.704,06) e M4 (R$2.636,29).   - V\u00e1rias Institui\u00e7\u00f5es: Parcerias com institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil para oferta de vagas adicionais, mediante termos de colabora\u00e7\u00e3o e apostilamentos, com valores entre R$30.000,00 a R$100.000,00.</p> <p>Secretaria Municipal de Cultura: - Projetos Culturais:   - Contrato n\u00ba 94966/2025: Concess\u00e3o de R$80.000,00 para o Projeto \"Trajet\u00f3rias\" na Escola Comunit\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.   - Contrato n\u00ba 94987/2025: Apoio financeiro de R$100.000,00 ao Projeto \"M\u00e3os &amp; Vozes\".</p>"},{"location":"2025-04-29/#3-compras-com-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Compras com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<p>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos: - Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:   - Preg\u00e3o n\u00ba 278/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de curva cer\u00e2mica para ME e EPP, com fornecedor designado.   - Preg\u00e3o n\u00ba 060/2025: Material para obra e borracha len\u00e7ol nitr\u00edlica, exclusividade para ME e EPP.</p> <p>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o: - Contrata\u00e7\u00f5es de Materiais:   - Contratos de Tintas e Medicamentos: Diversos fornecedores, valores entre R$25,65 a R$399,00 por item.   - Equipamentos M\u00e9dicos: Hemoglobin\u00f4metros adquiridos por R$57.962,00.</p> <p>Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura: - Projetos de Infraestrutura:   - Contrato n\u00ba 24.12.000001067-9: Aquisi\u00e7\u00e3o de caminh\u00e3o cegonha por R$6.182,02.   - Contratos de Constru\u00e7\u00e3o: Obras de revitaliza\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as e constru\u00e7\u00e3o de quadras de esportes com fornecedores como F &amp; F Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o LTDA e Capinames Prestadora de Servi\u00e7os EIRELI.</p>"},{"location":"2025-04-29/#4-sancoes-e-notificacoes","title":"4. San\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: - Aplica\u00e7\u00e3o de Multas:   - Empresa VCG Tecnologia: Multa de R$11.856,40 por descumprimento contratual no servi\u00e7o de loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo.   - Notifica\u00e7\u00f5es Administrativas: Rescis\u00e3o contratual e aplica\u00e7\u00e3o de multas contra empresas por irregularidades nos contratos de servi\u00e7os.</p>"},{"location":"2025-04-29/#5-publicacoes-de-leis-e-decretos","title":"5. Publica\u00e7\u00f5es de Leis e Decretos","text":"<p>Executivo: - Leis e Decretos: Divulga\u00e7\u00e3o de novas legisla\u00e7\u00f5es municipais e federais relevantes para a gest\u00e3o das secretarias, como a Lei n\u00ba 14.216/2025 nomeando logradouros e decretos de utilidade p\u00fablica para constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura.</p>"},{"location":"2025-04-29/#6-outras-movimentacoes","title":"6. Outras Movimenta\u00e7\u00f5es","text":"<p>Regulariza\u00e7\u00f5es e Avan\u00e7os Quinquenais: - Altera\u00e7\u00f5es na folha de pagamento, concess\u00e3o de avan\u00e7os quinquenais e gratifica\u00e7\u00f5es adicionais para servidores com base em cinco anos de servi\u00e7o, detalhando matr\u00edculas e percentuais de incremento.</p> <p>Parcerias e Cooperativas: - Estabelecimento de acordos de coopera\u00e7\u00e3o com institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-04-29/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial de 29 de abril de 2025 evidencia uma intensa movimenta\u00e7\u00e3o administrativa em Porto Alegre, com foco na reestrutura\u00e7\u00e3o do efetivo das secretarias de Governo, Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio, Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, destacam-se contrata\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e aquisi\u00e7\u00f5es de materiais essenciais para a melhoria dos servi\u00e7os p\u00fablicos e infraestrutura urbana, sempre com aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas legais e cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais.</p> <p>Este resumo visa oferecer uma vis\u00e3o geral das principais a\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as administrativas ocorridas na Prefeitura de Porto Alegre conforme divulgado no Di\u00e1rio Oficial. Para informa\u00e7\u00f5es detalhadas, recomenda-se a consulta direta aos documentos oficiais disponibilizados no portal www.portoalegre.rs.gov.br/dopa.</p>"},{"location":"2025-04-30/","title":"Di\u00e1rio oficial - 30/04/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7506 (30 de abril de 2025)</p> <p>1. Legisla\u00e7\u00e3o Aprovada: - Lei n\u00ba 14.197/2025: Atualiza a Lei n\u00ba 12.302/2017, proibindo a divulga\u00e7\u00e3o de campanhas institucionais em ve\u00edculos de not\u00edcias condenados por fake news ou discrimina\u00e7\u00e3o. - Lei n\u00ba 14.186/2025: Institui o Programa Farm\u00e1cia Veterin\u00e1ria Solid\u00e1ria no munic\u00edpio. - Lei n\u00ba 14.211/2025: Cria o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes El\u00e9tricos com Animais.</p> <p>2. Resolu\u00e7\u00f5es Aprovadas: - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.883/2025: Concede o Trof\u00e9u C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre ao Caf\u00e9 Cantante. - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.882/2025:    - Altera\u00e7\u00f5es na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.559/2001:      - Efetivo: Aumenta o n\u00famero de postos de est\u00e1gio extracurricular na C\u00e2mara Municipal.     - Benef\u00edcios: Inclui data-base para reajuste da bolsa-aux\u00edlio dos estagi\u00e1rios. - Resolu\u00e7\u00f5es n\u00ba 2.877/2025 e n\u00ba 2.878/2025: Concedem a Comenda Porto do Sol \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Col\u00e9gio Estadual J\u00falio de Castilhos e \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o da Cultura Hip Hop de Esteio, respectivamente. - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 645/2025: Autoriza o Diretor-Geral da C\u00e2mara Municipal a delegar compet\u00eancias para operacionaliza\u00e7\u00e3o de pagamentos nos sistemas banc\u00e1rios previamente aprovados. - Resolu\u00e7\u00f5es n\u00ba 2.879/2025 e n\u00ba 2.880/2025: Concedem Diploma Honra ao M\u00e9rito \u00e0 senhora Carla Deboni Beraldin e ao senhor Juliano de Carvalho, respectivamente. - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.881/2025: Concede o Trof\u00e9u C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre ao senhor Alexandre Oliveira Graziadio.</p> <p>3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: - N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es significativas referentes a contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es com valores espec\u00edficos, unidades ou pessoas envolvidas nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>4. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</p> <p>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo destaca as principais legisla\u00e7\u00f5es e resolu\u00e7\u00f5es publicadas na Edi\u00e7\u00e3o 7506 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, com \u00eanfase na altera\u00e7\u00e3o do efetivo de est\u00e1gios extracurricular e aus\u00eancia de novas contrata\u00e7\u00f5es ou compras detalhadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7506 (30 de abril de 2025)</p>"},{"location":"2025-04-30/#legislacao-e-decretos","title":"Legisla\u00e7\u00e3o e Decretos","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.217/2025: Declara a Utilidade P\u00fablica da Associa\u00e7\u00e3o Cultural Vila Flores (ACVF).</li> <li>Decreto n\u00ba 23.254/2025: Revoga o Decreto n\u00ba 20.587/2020.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#alteracoes-de-efetivo-e-movimentacoes-de-pessoal","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Movimenta\u00e7\u00f5es de Pessoal","text":""},{"location":"2025-04-30/#secretaria-municipal-de-assistencia-social-smas","title":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social (SMAS)","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00e3o:</li> <li>Matheus da Luz Xavier (Secret\u00e1rio Municipal) exonera-se a partir de 30/04/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#secretaria-municipal-de-seguranca","title":"Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>Concess\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Clair Fagundes de Menezes: Recebe gratifica\u00e7\u00e3o de R$ XX.XXX,XX como Fiscal de Servi\u00e7o (Vig\u00eancia: 19/04/2025 a 18/04/2026).</li> <li> <p>Eduardo Dutra Machado e Reinaldo Cavalheiro Fernandes: Designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas substituindo servidores em licen\u00e7a-pr\u00eamio at\u00e9 30/05/2025.</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o de Benef\u00edcios:</p> </li> <li>Luciana Plate Chaves de Castro: Revoga designa\u00e7\u00e3o para substituir em fun\u00e7\u00e3o gratificada por f\u00e9rias.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio","title":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio","text":"<ul> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Benef\u00edcios:</li> <li>Diversos servidores da SM Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o tiveram cessa\u00e7\u00e3o de vantagens ou efeitos de portarias anteriores, relativos a regimes de trabalho.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#secretaria-municipal-de-planejamento-e-gestao","title":"Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e Concess\u00f5es:</li> <li>Altamiro da Silva e Aline Thiemi dos Santos: Cessam vantagens referentes a regimes de trabalho.</li> <li>ALEXANDRE RODRIGUES FERREIRA: Prorroga licen\u00e7a por interesses particulares por 1 ano.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#secretaria-municipal-de-educacao","title":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Convoca\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Diversos professores e assistentes foram convocados para cumprir regimes suplementares e complementares de trabalho entre fevereiro e abril de 2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Adriano Boff Matias e Leila Dexheimer: Designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas no Gabinete do Secret\u00e1rio e Assessoria T\u00e9cnica, respectivamente.</p> </li> <li> <p>P\u00e1ginas Adicionais: V\u00e1rias designa\u00e7\u00f5es e convoca\u00e7\u00f5es detalhadas para cumprir fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, substitui\u00e7\u00f5es por motivos de licen\u00e7a-pr\u00eamio ou f\u00e9rias.</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-04-30/#aquisicoes-e-contratos","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es e Contratos","text":"<ul> <li>Sistema de Transporte:</li> <li> <p>Contrato com I9 Solutions e outras empresas para servi\u00e7os de transporte com vig\u00eancia at\u00e9 17/10/2025, prorroga\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e ajustes no contrato principal.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana:</p> </li> <li> <p>Marcos Feder: Recebe gratifica\u00e7\u00e3o de R$ XX.XXX,XX como Fiscal de Servi\u00e7o (Vig\u00eancia: 18/03/2025 a 19/07/2025).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Contratos diversos para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza, manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos odontol\u00f3gicos e transporte de res\u00edduos hospitalares, totalizando valores que variam de R$ 1.258,33 a R$ 6.643.030,92.</li> <li> <p>Termos de Fomento: Diversos contratos de repasse para a Associa\u00e7\u00e3o Hospitalar Vila Nova, totalizando R$ 541.642,00 destinados a reformas, aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e fortalecimento do SUS.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Cultura:</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es para projetos de dan\u00e7a e assist\u00eancia cultural, com valores variados conforme os projetos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Departamentos e Outras Secretarias:</p> </li> <li>Contratos para servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia, manuten\u00e7\u00e3o de elevadores, aquisi\u00e7\u00e3o de materiais esportivos, entre outros, com valores que v\u00e3o de R$ 237,56 a R$ 396.899,98.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#licitacoes-e-procedimentos","title":"Licita\u00e7\u00f5es e Procedimentos","text":"<ul> <li> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Diversos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos foram abertos, suspensos ou tiveram resultados publicados para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais variados como itens de inform\u00e1tica, mobili\u00e1rio, equipamentos m\u00e9dicos e de limpeza.</p> </li> <li> <p>Inexigibilidade de Chamamento P\u00fablico: Justificativas para inexigibilidade foram publicadas para parcerias com organiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, garantindo a continuidade de projetos essenciais.</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#decisoes-e-notificacoes-administrativas","title":"Decis\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de San\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Cofres de Cartucho e Servi\u00e7os de Bombeiro: Aplica\u00e7\u00e3o de multas por atraso e n\u00e3o conformidade contratual.</p> </li> <li> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o de Defesas:</p> </li> <li>Empresas contratadas em diferentes contratos t\u00eam prazos estabelecidos para apresentar defesas ou recursos em rela\u00e7\u00e3o a san\u00e7\u00f5es aplicadas.</li> </ul>"},{"location":"2025-04-30/#publicacoes-e-procedimentos-internos","title":"Publica\u00e7\u00f5es e Procedimentos Internos","text":"<ul> <li>Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Programas de Gerenciamento:</li> <li> <p>Institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Inspe\u00e7\u00e3o F\u00edsica (CINF) para fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos no \u00e2mbito da Divis\u00e3o de Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (DCF).</p> </li> <li> <p>Retifica\u00e7\u00f5es e Atualiza\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Corre\u00e7\u00f5es em editais e termos de contratos para assegurar conformidade com as legisla\u00e7\u00f5es vigentes.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre na edi\u00e7\u00e3o 7506, garantindo a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es conforme solicitado. Para detalhes completos, recomenda-se consultar a \u00edntegra do Di\u00e1rio Oficial disponibilizada no site oficial.</p>"},{"location":"2025-05-02/","title":"Di\u00e1rio oficial - 02/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Edi\u00e7\u00e3o 7507 - 2 de maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-02/#1-audiencia-publica","title":"1. Audi\u00eancia P\u00fablica","text":"<ul> <li>Processo: 008.00004/2025-57</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Apresenta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas fiscais do 1\u00ba quadrimestre de 2025 e da trajet\u00f3ria da d\u00edvida.</li> <li>Data e Hora: 20 de maio de 2025 (ter\u00e7a-feira), \u00e0s 10h.</li> <li>Local: Sala de reuni\u00f5es n\u00ba 302 da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Respons\u00e1vel: Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o Realizada por: Vereadora Comandante N\u00e1dia, Presidente da C\u00e2mara.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Processo: 076.00012/2025-35</li> <li>Objeto: Ades\u00e3o \u00e0 Ata de Registro de Pre\u00e7os da PMPA n\u00ba 12.</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: N J L Neubarth e Cia Ltda.  </li> <li>CNPJ: 03.145.819/0001-35</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#detalhamento-das-aquisicoes","title":"Detalhamento das Aquisi\u00e7\u00f5es:","text":"<ol> <li>Envelopes Pl\u00e1sticos</li> <li>Quantidade: 60 centos</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Envelopes pl\u00e1sticos, incolor, com 2 furos.</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 16,74</li> <li> <p>Valor Total: R$ 1.004,40</p> </li> <li> <p>Extratores de Grampos</p> </li> <li>Quantidade: 60 pe\u00e7as</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Extratores de grampos, metal cromado, tipo esp\u00e1tula.</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 1,19</li> <li> <p>Valor Total: R$ 71,40</p> </li> <li> <p>Grampeadores Met\u00e1licos para Pap\u00e9is</p> </li> <li>Quantidade: 60 pe\u00e7as</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Grampeadores met\u00e1licos de mesa, com grampos 26/6.</li> <li>Valor Unit\u00e1rio: R$ 64,55</li> <li> <p>Valor Total: R$ 3.873,00</p> </li> <li> <p>Valor Total das Compras: R$ 4.948,80</p> </li> <li>Base Legal: Cl\u00e1usula Quinta da ARP 29642198/2024, Edital de Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico SRP n\u00ba 075/2024, PMPA.</li> <li>Respons\u00e1vel pela Assinatura: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ol>"},{"location":"2025-05-02/#3-alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"3. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Status: N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es de efetivo ou novas contrata\u00e7\u00f5es no documento analisado.</li> </ul> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes - Contato para o Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o para Contato: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo visa fornecer uma vis\u00e3o clara e precisa das principais informa\u00e7\u00f5es divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7507 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, destacando as contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas, bem como a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica relacionada \u00e0s metas fiscais municipais.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7507, Sexta-feira, 2 de maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-02/#legislacao","title":"Legisla\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.222/2025: Inclus\u00e3o do \"Dia da Supera\u00e7\u00e3o e da Solidariedade\" em 3 de maio no calend\u00e1rio municipal.</li> <li>Lei n\u00ba 14.218/2025: Concess\u00e3o do t\u00edtulo de \"Cidad\u00e3o de Porto Alegre\" a Alberto Carlos Freitas Alegre.</li> <li>Lei n\u00ba 14.219/2025: Concess\u00e3o do t\u00edtulo de \"Cidad\u00e3o de Porto Alegre\" a Alexandre Sikinowski Saltz.</li> <li>Lei n\u00ba 14.220/2025: Inclus\u00e3o da \"Semana Municipal do Bairro Parque dos Maias\" na semana do dia 9 de maio.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#gestao-de-pessoal","title":"Gest\u00e3o de Pessoal:","text":""},{"location":"2025-05-02/#contratacoes-e-designacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es: Diversos servidores foram nomeados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas em Secretarias como Educa\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o, Obras e Infraestrutura, e Servi\u00e7os Urbanos, incluindo cargos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de contratos.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: </li> <li>Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Convoca\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de t\u00e9cnicos em enfermagem e agentes de combate \u00e0s endemias, com remunera\u00e7\u00f5es detalhadas.</li> <li>Licita\u00e7\u00e3o e Contrata\u00e7\u00f5es Emergenciais: Dispensa de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o emergencial com Empresas como Ambiental Metrosul.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#exoneracoes-e-cessoes","title":"Exonera\u00e7\u00f5es e Cess\u00f5es:","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es: Juliane Rizzon Reis e Margareth Micheline Armani exoneradas da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Cess\u00f5es: Josaine dos Santos de Leon e outros servidores cessaram suas fun\u00e7\u00f5es em diversas secretarias a partir de mar\u00e7o e abril de 2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#licencas-e-concessoes","title":"Licen\u00e7as e Concess\u00f5es:","text":"<ul> <li>Licen\u00e7as para Ado\u00e7\u00e3o: Erika Kupac Vianna concedida licen\u00e7a de 180 dias.</li> <li>Licen\u00e7as e Adicionais: Diversos servidores receberam gratifica\u00e7\u00f5es, adicionais de insalubridade e benef\u00edcios conforme portarias espec\u00edficas.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#fiscalizacao-de-contratos","title":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos:","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fiscalizar contratos de manuten\u00e7\u00e3o predial, fornecimento de materiais e servi\u00e7os especializados em \u00e1reas como sa\u00fade e cultura.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#compras-e-contratos","title":"Compras e Contratos:","text":""},{"location":"2025-05-02/#contratos-significativos","title":"Contratos Significativos:","text":"<ul> <li>Elevadores Atlas Schindler Ltda: Contrato de R$156.188,47 para fornecimento de pe\u00e7as.</li> <li>Ata de Registro de Pre\u00e7os: Diversos fornecedores registrados para aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, materiais de preven\u00e7\u00e3o, cal\u00e7ados e materiais de constru\u00e7\u00e3o, com valores detalhados e vig\u00eancias de um ano.</li> <li>Contratos de Servi\u00e7os: </li> <li>UNIMED e Dell: Contrata\u00e7\u00e3o de planos de sa\u00fade e suporte tecnol\u00f3gico com valores e vig\u00eancia espec\u00edficas.</li> <li>Privacidade e Tecnologia BIM: Contrata\u00e7\u00e3o da Mapdata Tecnologia para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados ao BIM.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#termos-aditivos","title":"Termos Aditivos:","text":"<ul> <li>Ajustes em contratos existentes, incluindo prorroga\u00e7\u00f5es, aumentos de valores e altera\u00e7\u00f5es nos locais de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com empresas como Cons\u00f3rcio Idea Engenharia &amp; Portobeton e Ambiental Metrosul.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#dispensa-de-licitacao","title":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Ambiental Metrosul: Contrata\u00e7\u00e3o emergencial de R$1.040.000,00 para tratamento de lixiviados, com vig\u00eancia at\u00e9 abril de 2028.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#sancoes-e-notificacoes","title":"San\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Multas e Advert\u00eancias: Aplica\u00e7\u00e3o de multas e advert\u00eancias a servidores e empresas por infra\u00e7\u00f5es contratuais, com detalhes dos processos e justificativas.</li> <li>Anula\u00e7\u00f5es de Autos de Infra\u00e7\u00e3o: Decis\u00f5es de anula\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o de autos de infra\u00e7\u00e3o para diversos autuados, conforme regulamenta\u00e7\u00f5es municipais e federais.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#outras-acoes-administrativas","title":"Outras A\u00e7\u00f5es Administrativas:","text":"<ul> <li>Afastamentos e Remo\u00e7\u00f5es: Servidores designados para fun\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias ou afastados por motivos espec\u00edficos.</li> <li>Benef\u00edcios e Gratifica\u00e7\u00f5es: Concess\u00e3o de benef\u00edcios como Abono de Perman\u00eancia e Gratifica\u00e7\u00f5es por Tempo de Servi\u00e7o a servidores qualificados.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-02/#legislacao-adicional","title":"Legisla\u00e7\u00e3o Adicional:","text":"<ul> <li>Plano Municipal de Seguran\u00e7a do Paciente: Institui\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o para fortalecer a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nos servi\u00e7os de sa\u00fade, com crit\u00e9rios espec\u00edficos para hospitais de diferentes portes.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o 7507 do Di\u00e1rio Oficial trouxe diversas atualiza\u00e7\u00f5es significativas no que tange \u00e0 gest\u00e3o de pessoal, incluindo nomea\u00e7\u00f5es, exonera\u00e7\u00f5es, cess\u00f5es e concess\u00f5es de licen\u00e7as. Al\u00e9m disso, houve movimenta\u00e7\u00f5es substanciais em compras e contratos, destacando-se aquisi\u00e7\u00f5es importantes para a sa\u00fade e infraestrutura municipal. Foram aplicadas san\u00e7\u00f5es administrativas a servidores e empresas por infra\u00e7\u00f5es contratuais, refletindo o compromisso da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a legalidade e efici\u00eancia. A implementa\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Seguran\u00e7a do Paciente evidencia a preocupa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com a qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-05-05/","title":"Di\u00e1rio oficial - 05/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7508 (05/05/2025)</p>"},{"location":"2025-05-05/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Portaria:</li> <li> <p>Portaria 923/2019: Cessa, a partir da publica\u00e7\u00e3o, a designa\u00e7\u00e3o dos seguintes servidores para operacionalizar o Sistema Govconta da Caixa Econ\u00f4mica Federal:</p> <ul> <li>Jurema Bastos de Almeida (Matr\u00edcula: 76886.0)</li> <li>Darcy Palmeiro Sequeira (Matr\u00edcula: 10897.5)</li> <li>Marta Lia Dutra Prates (Matr\u00edcula: 33465.3)</li> <li>Claudia Marques Nunes (Matr\u00edcula: 77073.8)</li> </ul> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de Percentual Adicional:</p> </li> <li> <p>Maria Elaine Silveira dos Reis (Matr\u00edcula: 77184601) recebe um adicional de 20%, v\u00e1lido a partir de 14/04/2025, conforme Portaria 640/2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Grupos de Trabalho:</p> </li> <li> <p>Grupo de Trabalho para a SRPA:</p> <ul> <li>Fabiana Palmira Cardoso Nisan Silveira (Matr\u00edcula: 124283001) \u2013 Coordenadora</li> <li>Ana Paula Vianna Leke Franchetto (Matr\u00edcula: 52819802)</li> <li>Andrea Dorothee Stephan Mollmann (Matr\u00edcula: 48477802)</li> <li>F\u00e1bio Moreira da Silva (Matr\u00edcula: 31510503)</li> <li>Geisa Gerhardt Mancio (Matr\u00edcula: 77565701)</li> <li>Leisiene Moares Zaffari (Matr\u00edcula: 165188901)</li> <li>Renato Martinez da Costa Leite (Matr\u00edcula: 77638801)</li> <li>Rafael dos Santos Daitx de Abreu (Matr\u00edcula: 115398601)</li> <li>Carlos Fernando Aragonez de Vasconcellos (Matr\u00edcula: 77037401) \u2013 Suplente</li> <li>Fernando Dutra Fagundes Macedo (Matr\u00edcula: 168420501) \u2013 Suplente</li> <li>Leide Nunes Macuglia (Matr\u00edcula: 165187001) \u2013 Suplente</li> <li>Lisiane Moreira Banda (Matr\u00edcula: 42531202) \u2013 Suplente</li> <li>Lissandro Cesar Bertaco (Matr\u00edcula: 68537103) \u2013 Suplente</li> </ul> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es no Setor de Tesouraria:</p> </li> <li> <p>Operationaliza\u00e7\u00e3o de Pagamentos Eletr\u00f4nicos:</p> <ul> <li>Jurema Bastos de Almeida (Matr\u00edcula: 76886002)</li> <li>Ana Paula Constante da Silva Thiesen (Matr\u00edcula: 109172701)</li> <li>Claudia Marques Nunes (Matr\u00edcula: 77073802)</li> <li>Darcy Palmeiro Sequeira (Matr\u00edcula: 10897502)</li> </ul> </li> <li> <p>Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 1367/96:</p> </li> <li> <p>Valeska do Canto Donini Zorawski (Matr\u00edcula: 76995502) designada como titular.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es de Assessores Parlamentares:</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Julianne Rodrigues Gon\u00e7alves para substituir Lara Luisa Thiago Gon\u00e7alves (F\u00e9rias: 05/05/2025 a 03/06/2025)</li> <li>Graziele Silva Correa para substituir Willian Gilnei da Costa (F\u00e9rias: 11/04/2025 a 30/04/2025)</li> <li>Diversas nomea\u00e7\u00f5es para preencher vagas tempor\u00e1rias em gabinetes de vereadores espec\u00edficos.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Thais Alves Rodrigues Jorge a partir de 28/04/2025</li> <li>Anthony Foga\u00e7a Scariot a partir de 02/05/2025</li> <li>Desyree Gunia de Azevedo a partir de 28/04/2025</li> <li>Lesiane dos Santos Morato a partir de 01/05/2025</li> <li>Jane Raysan Araujo da Silva a partir de 05/05/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o:</p> </li> <li>Cora Maria Teixeira Chiappetta e Jean Felipe Montezuma dos Santos designados para cumprir Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva.</li> <li> <p>Leonardo Ceolin Stein nomeado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Efetivas:</p> </li> <li>Cargo de Eletrot\u00e9cnico (1.3.1.8a.10):<ul> <li>Candidato aprovado no Concurso P\u00fablico 01/2022, homologado em 30/05/2022, nomeado para cumprir est\u00e1gio probat\u00f3rio e Regime Especial de Trabalho a partir da data de exerc\u00edcio.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-05-05/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Eletrot\u00e9cnico:</li> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de um candidato aprovado no Concurso P\u00fablico 01/2022 para o cargo efetivo, mediante Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 635/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#compras-com-valores","title":"Compras com Valores","text":"<ul> <li>N\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es relativas a compras ou contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os com valores espec\u00edficos nesta edi\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#unidades-envolvidas","title":"Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (CMPA)</li> <li>Setor de Tesouraria</li> <li>Se\u00e7\u00e3o de Registro de Pronunciamentos e Anais (SRPA)</li> <li>Gabinetes de Vereadores espec\u00edficos</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Servidores Designados e Exonerados:</li> <li> <p>Diversos assessores parlamentares e t\u00e9cnicos da CMPA foram nomeados ou exonerados conforme portarias detalhadas.</p> </li> <li> <p>Maria Elaine Silveira dos Reis:</p> </li> <li> <p>Recebeu um adicional salarial de 20%.</p> </li> <li> <p>Cora Maria Teixeira Chiappetta, Jean Felipe Montezuma dos Santos, Leonardo Ceolin Stein:</p> </li> <li>Nomeados para cumprir regimes especiais de trabalho em comiss\u00f5es espec\u00edficas.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#eventos-e-convocacoes","title":"Eventos e Convoca\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Audi\u00eancia P\u00fablica sobre o PROMETA 2025-2028:</li> <li>Data: 15 de maio de 2025, \u00e0s 19h.</li> <li>Plataforma: Videoconfer\u00eancia via Zoom.</li> <li>Participa\u00e7\u00e3o: Aberta \u00e0 comunidade mediante inscri\u00e7\u00e3o.</li> <li>Transmiss\u00e3o: TV C\u00e2mara, canal 16 da NET, canal digital 11.3 e YouTube.</li> </ul> <p>Contato e Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Site: www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</p> <p>Este resumo foi elaborado para destacar as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e movimenta\u00e7\u00f5es dentro da Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7508 do Di\u00e1rio Oficial datada de 5 de maio de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7508 (05 de Maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-05/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Aposentadorias e Licen\u00e7as:</li> <li>Ieda Sueli Ossig da Silva (Matr\u00edcula: 301490): Aposentada por invalidez com proventos integrais a partir de 01/04/2025.</li> <li> <p>Pedro de Oliveira, Dalmiro Alves, Niura Maria Paz de Oliveira, Roberto Toledo Pinto, H\u00e9lio Fortes Sant Anna, Alvorino Rosa de Oliveira, entre outros: Aposentadoria volunt\u00e1ria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o a partir de 01/04/2025, com reajustes conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Matheus da Luz Xavier (Matr\u00edcula: 1509764): Nomeado Secret\u00e1rio Municipal de Assist\u00eancia Social a partir de 06/05/2025.</li> <li>Ian Almeida da Paix\u00e3o Campelo, Edarda dos Reis Eschberger, Francisco Maciel Martiren Junior, Jo\u00e3o Ivan Pogorzelski de Souza: Nomeados para cargos em comiss\u00e3o em diversas secretarias a partir de 05/04/2025.</li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es: Melanie Angie Noviski, Guilherme Almeida Debortoli, Anelise de Souza Avancini, entre outros, exonera\u00e7\u00f5es a pedido a partir de 24/04/2025.</p> </li> <li> <p>Transfer\u00eancias e Substitui\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Luiz Carlos Pinto da Silva Filho (Matr\u00edcula: 1573187-01): Afastado para participar de evento internacional de 28/04/2025 a 01/05/2025.</li> <li>Rodrigo Braga Kandrik (Matr\u00edcula: 163482/9): Substitu\u00eddo temporariamente de 02/05/2025 a 16/05/2025 por Jo\u00e3o Ivan Pogorzelski de Souza.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es e Contratos:</li> <li>Cintos T\u00e1ticos Multiplataforma: Compra autorizada pelo Prefeito (Portaria 446/2025) no valor de R$ 274.500,00 para a Guarda Municipal.</li> <li>Equipamentos de Sa\u00fade: Diversas aquisi\u00e7\u00f5es para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade, incluindo insalubridade para profissionais (valores variando de R$ 20% a R$ 40% dos sal\u00e1rios).</li> <li> <p>Servi\u00e7os de Transporte e Limpeza: Contratos com empresas como Compet\u00eancia Solu\u00e7\u00f5es M\u00e9dicas Ltda e Besser Seguran\u00e7a e Servi\u00e7os Ltda, com valores espec\u00edficos conforme itens contratados.</p> </li> <li> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Projetos Sociais e Culturais: Dispensas para parcerias com entidades como Associa\u00e7\u00e3o de Pessoas Cegas e com Baixa Vis\u00e3o do RS (ACERGS) e Cooperativa de Trabalho e Reciclagem Campo da Tuca (COOPERTUCA), com valores entre R$ 20.000,00 e R$ 140.000,00.</li> <li>Manuten\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Especializados: Dispensas para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza, manuten\u00e7\u00e3o de \u00e1reas p\u00fablicas e hospitais, totalizando valores variados conforme a necessidade.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#3-alteracoes-financeiras-e-incentivos","title":"3. Altera\u00e7\u00f5es Financeiras e Incentivos","text":"<ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li>Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP): Concedida a servidores como Rondon Os\u00f3rio Pacheco de Medeiros e S\u00e9rgio Ricardo Santos J\u00fanior, com valores conforme n\u00edvel e desempenho.</li> <li>Adicionais por Insalubridade: Diversos servidores receberam adicionais de 20% (grau m\u00e9dio) e 40% (grau m\u00e1ximo) em reconhecimento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#4-acoes-administrativas-e-legais","title":"4. A\u00e7\u00f5es Administrativas e Legais","text":"<ul> <li>Forma\u00e7\u00e3o de Comit\u00eas e Fiscaliza\u00e7\u00f5es:</li> <li>Comit\u00ea de Investimentos do PREVIMPA: Nomea\u00e7\u00e3o de Vin\u00edcius Ribeiro Prado para substituir Fernanda Antunes Zini (Portaria 452/2025).</li> <li> <p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos: Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fiscalizar contratos espec\u00edficos, garantindo o cumprimento das cl\u00e1usulas contratuais.</p> </li> <li> <p>Inqu\u00e9ritos e Penalidades:</p> </li> <li>Inqu\u00e9rito Administrativo: Instaurado para apura\u00e7\u00e3o de fatos no Processo Administrativo 17.0.000086471-4.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades: Multas aplicadas a empresas como COOTRAVIPA por descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais (Valor: R$ 27.412,25).</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#5-retificacoes-e-publicacoes","title":"5. Retifica\u00e7\u00f5es e Publica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Corre\u00e7\u00f5es em Editais e Contratos:</li> <li>Editais de Licita\u00e7\u00e3o: Retifica\u00e7\u00f5es em termos de financiamentos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s determina\u00e7\u00f5es legais.</li> <li> <p>Termos Aditivos: Modifica\u00e7\u00f5es em contratos existentes para inclus\u00e3o de novos servi\u00e7os e reajustes financeiros conforme necessidade.</p> </li> <li> <p>Resultados de Licita\u00e7\u00f5es e Concursos:</p> </li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Divulga\u00e7\u00e3o dos vencedores e valores contratados para diversas aquisi\u00e7\u00f5es, como materiais el\u00e9tricos e servi\u00e7os de transporte.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-05/#6-investimentos-em-projetos-e-parcerias","title":"6. Investimentos em Projetos e Parcerias","text":"<ul> <li>Projetos Culturais e Sociais:</li> <li> <p>Termos de Fomento: Repasses financeiros a entidades como Instituto do C\u00e2ncer Infantil (ICI) e Associa\u00e7\u00e3o Hospitalar Vila Nova (AHVN) para projetos de sa\u00fade e inclus\u00e3o social, com valores espec\u00edficos e prazos de execu\u00e7\u00e3o definidos.</p> </li> <li> <p>Parcerias Estrat\u00e9gicas:</p> </li> <li>Parcerias com Organiza\u00e7\u00f5es Sociais: Apoio a projetos de inclus\u00e3o e desenvolvimento humano, com foco em acessibilidade e capacita\u00e7\u00e3o profissional.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00f5es de materiais com seus respectivos valores, refletindo as a\u00e7\u00f5es administrativas e investimentos realizados pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7508 do Di\u00e1rio Oficial.</p>"},{"location":"2025-05-06/","title":"Di\u00e1rio oficial - 06/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7509 (6 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-06/#1-leis-do-legislativo","title":"1. Leis do Legislativo","text":"<ul> <li>Rep\u00fablica da Lei N\u00ba 14.186/2025</li> <li>Data Original: 20 de janeiro de 2025</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Institui o Programa Farm\u00e1cia Veterin\u00e1ria Solid\u00e1ria no Munic\u00edpio de Porto Alegre.</li> <li>Acesso Integral: Clique aqui</li> </ul>"},{"location":"2025-05-06/#2-portarias-de-licenca-premio","title":"2. Portarias de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio","text":"<p>Foram concedidos 3 (tr\u00eas) meses de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio aos seguintes servidores, referentes aos respectivos quinqu\u00eanios:</p> Matr\u00edcula Servidor(a) Per\u00edodo de Quinqu\u00eanio 68537103 Lissandro Cesar Bertaco 28/07/2018 a 02/03/2025 76995502 Valeska do Canto Donini Zorawski 19/08/2018 a 24/03/2025 77595501 Josiane Castellan de Oliveira 25/08/2018 a 30/03/2025 77184601 Maria Elaine Silveira dos Reis 15/09/2018 a 20/04/2025 <p>Base Legal: - Art. 164, Par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133, de 31/12/85 - Art. 8\u00ba, I, da Lei Complementar Federal n\u00ba 173, de 27/05/2020 - Art. 20, VI, do Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <p>Portarias: - Portaria 600, de 10/04/2025 (Processo 134.00014/2025-47) - Portaria 638, de 30/04/2025 (Processo 134.00014/2025-47)</p>"},{"location":"2025-05-06/#3-comunicados-oficiais","title":"3. Comunicados Oficiais","text":"<ul> <li>Sess\u00e3o Excepcional da C\u00e2mara Municipal</li> <li>Motivo: Problema t\u00e9cnico na subesta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do edif\u00edcio-sede.</li> <li>Nova Localiza\u00e7\u00e3o: Sala Jo\u00e3o Neves da Fontoura da Assembleia Legislativa do Estado do RS (Plenarinho), Pra\u00e7a Marechal Deodoro, n\u00ba 101, 3\u00ba andar.</li> <li>Data e Hor\u00e1rio: 07/05/2025, \u00e0s 14h.</li> <li>Transmiss\u00e3o: TV C\u00e2mara (Acesse aqui).</li> <li>Presidente da C\u00e2mara: Vereadora Comandante N\u00e1dia.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-06/#4-editais-de-credenciamento","title":"4. Editais de Credenciamento","text":""},{"location":"2025-05-06/#credenciamento-no-032025","title":"Credenciamento N\u00ba 03/2025","text":"<ul> <li>Objeto: Empresas para atuar como apoiadoras atrav\u00e9s de cotas de patroc\u00ednio para o XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia.</li> <li>Processo: 013.00007/2025-85</li> <li>Per\u00edodo de Recebimento da Documenta\u00e7\u00e3o: At\u00e9 01/07/2025</li> <li>Envio de Documenta\u00e7\u00e3o: concursosioma@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Disponibiliza\u00e7\u00e3o do Edital: Site da C\u00e2mara ou licita@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul>"},{"location":"2025-05-06/#credenciamento-no-022025","title":"Credenciamento N\u00ba 02/2025","text":"<ul> <li>Objeto: Empresas para atuar como apoiadoras atrav\u00e9s de cotas de patroc\u00ednio para a IX Mostra de M\u00fasica e Artes C\u00eanicas do Teatro Gl\u00eanio Peres.</li> <li>Processo: 013.00007/2025-85</li> <li>Per\u00edodo de Recebimento da Documenta\u00e7\u00e3o: At\u00e9 01/06/2025</li> <li>Envio de Documenta\u00e7\u00e3o: mostradeartes@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Disponibiliza\u00e7\u00e3o do Edital: Site da C\u00e2mara ou licita@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul>"},{"location":"2025-05-06/#5-informacoes-administrativas","title":"5. Informa\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Contato Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: N\u00e3o foram identificadas novas contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es com valores espec\u00edficos nas informa\u00e7\u00f5es divulgadas nesta edi\u00e7\u00e3o. - Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: Al\u00e9m das licen\u00e7as-pr\u00eamio concedidas aos servidores mencionados, n\u00e3o houve outras altera\u00e7\u00f5es no efetivo divulgadas.</p> <p>Este resumo foi elaborado para fornecer uma vis\u00e3o clara e precisa das principais a\u00e7\u00f5es e an\u00fancios divulgados no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre na edi\u00e7\u00e3o de 6 de maio de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7509 (6 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Remo\u00e7\u00f5es:</li> <li>Comiss\u00e3o T\u00e9cnica de An\u00e1lise de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria (CTARF):<ul> <li>Presidentes e membros designados: Inclui Fernanda Brito da Silveira, Natalia Fernanda Oriola, Simone Machado Madeira, entre outros.</li> </ul> </li> <li>Grupo Executivo de Sustentabilidade do Centro Administrativo Municipal (GES-CAM):<ul> <li>Novos membros inclu\u00eddos: Ana Zart Bonilha, Janaina da Silva Rosa, Roberta Santana, entre outros.</li> </ul> </li> <li> <p>Outras Designa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Gabriela Storck: Chefe de Equipe na Diretoria de Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial.</li> <li>Gabriel Stork: Fiscais de Servi\u00e7os de Arquitetura e Engenharia.</li> <li>Delega\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: Incluem afastamentos para participa\u00e7\u00e3o em congressos e semin\u00e1rios.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas e Cessamentos:</p> </li> <li>Servidores Afastados: Vanessa Mendes Baldini e Danielle Sene Cardoso (Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social).</li> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Portarias: Altera\u00e7\u00f5es nas designa\u00e7\u00f5es do Grupo Executivo de Sustentabilidade e na Brigada de Inc\u00eandio.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Contratos</p> <ul> <li>Contratos Registrados e Aditivos:</li> <li>Transporte:<ul> <li>Contrato 70056/2025 com Transportes Sagebin Ltda.: Prorroga\u00e7\u00e3o de 12 meses, reajuste de R$ 3.872,92/m\u00eas.</li> <li>Contrato 82717/2023 com Chronos Engenharia: Prorroga\u00e7\u00e3o por 12 meses, valor total anual de R$ 2.930.948,78.</li> </ul> </li> <li>Servi\u00e7os de Sa\u00fade:<ul> <li>Contrato 71.754/2020 com Telef\u00f4nica Brasil S/A: Prorroga\u00e7\u00e3o de 12 meses pelo valor atualizado de R$ 2.763,60 mensal.</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Endosc\u00f3pio: Contrato 95063/2025 com Endotech Com\u00e9rcio, no valor de R$ 44.858,92.</li> </ul> </li> <li> <p>Cultura e Eventos:</p> <ul> <li>Contrato 95075/2025 com Silvania da Silva Rodrigues: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Jazz Funk por R$ 4.000,00.</li> <li>Projeto Enquanto Fal\u00e1vamos: Aditivo 1/2025 aumentando valor para R$ 70.000,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Inexigibilidades e Dispensas de Chamamento P\u00fablico:</p> </li> <li>Termos de Fomento: Diversas justificativas para inexigibilidade visando parcerias com entidades espec\u00edficas como o Instituto da Crian\u00e7a com Diabetes do RS e a Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria de Cardiologia.</li> <li>Parcerias Educacionais e de Inclus\u00e3o: Termos de coopera\u00e7\u00e3o com entidades como a ABESS e a Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais \u2013 APAE.</li> </ul> <p>3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es com Valores</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es Principais:</li> <li>Material de Preven\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o: Registro de pre\u00e7os com fornecedores como Prosafe Ind\u00fastria e Vertice Com\u00e9rcio.</li> <li>Condicionadores de Ar: Registro com fornecedores como Eletro Centro e Felipe Kroth Cossetin.</li> <li> <p>Materiais de Limpeza Hospitalar: Registro com fornecedores como Som\u00e1/RS Produtos Hospitalares Ltda.</p> </li> <li> <p>Valores Not\u00e1veis:</p> </li> <li>Contratos de Transporte: Ajustes anuais com prazos de R$ 3.694,43 a R$ 15.381,85 mensais.</li> <li>Projetos de Cultura: Repasse de R$ 70.000,00 para projetos culturais espec\u00edficos.</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos M\u00e9dicos: Endosc\u00f3pios por R$ 44.858,92.</li> </ul> <p>4. Unidades Envolvidas</p> <ul> <li>Principais Secretarias:</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS): Respons\u00e1vel por contratos de sa\u00fade, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos e parcerias de fomento.</li> <li>Secretaria Municipal de Cultura (SMC): Gest\u00e3o de contratos e gratifica\u00e7\u00f5es para projetos culturais.</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (SME): Administra\u00e7\u00e3o de termos de coopera\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00f5es de servidores.</li> <li>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana: Coordena\u00e7\u00e3o de eventos e participa\u00e7\u00e3o em congressos.</li> <li>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE): Gest\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es e contratos relacionados a obras de infraestrutura.</li> </ul> <p>5. Pessoas Envolvidas</p> <ul> <li>Principais Secret\u00e1rios e Diretores:</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Fernando Ritter: Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Leonardo Duarte Pascoal: Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Vitorino Baseggio: Secret\u00e1rio Municipal de Servi\u00e7os Urbanos.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es Not\u00e1veis:</p> </li> <li>Ad\u00e3os de Castro Junior: Secret\u00e1rio Municipal de Mobilidade Urbana afastado para participar de Congresso C-MOVE Sul.</li> <li>Adi\u00e7\u00f5es de Fiscais e Gestores de Contratos: Diversos servidores foram designados para fiscalizar contratos espec\u00edficos nas secretarias de Sa\u00fade, Cultura e Servi\u00e7os Urbanos.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o</p> <p>A Edi\u00e7\u00e3o 7509 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre destaca significativas movimenta\u00e7\u00f5es administrativas, incluindo a prorroga\u00e7\u00e3o e reajuste de contratos essenciais para \u00e1reas como Sa\u00fade, Cultura e Mobilidade Urbana. Al\u00e9m disso, h\u00e1 v\u00e1rias designa\u00e7\u00f5es e dispensas de servidores para participa\u00e7\u00e3o em eventos e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, refletindo um dinamismo nas opera\u00e7\u00f5es municipais. As aquisi\u00e7\u00f5es de materiais e equipamentos, bem como os valores envolvidos, evidenciam investimentos cont\u00ednuos nas infraestruturas e servi\u00e7os p\u00fablicos da cidade.</p>"},{"location":"2025-05-07/","title":"Di\u00e1rio oficial - 07/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7510 (07/05/2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Designa\u00e7\u00f5es: 1. Substitui\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias no Servi\u00e7o de Ambulat\u00f3rio:    - Rosa Cristina Machline Harzheim (Matr\u00edcula: 31325.0, M\u00e9dico, Cargo: 1.4.6.3.14) foi designada para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Subchefe do Servi\u00e7o de Ambulat\u00f3rio (2.2.1.4) no per\u00edodo de 05/05/2025 a 03/06/2025, substituindo Marcos Dias Ferreira (Matr\u00edcula: 293493) que se encontra impedido. Base legal: Artigo 69 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal, conforme Portaria 649 de 05/05/2025.</p> <ul> <li> <p>Marcos Dias Ferreira (Matr\u00edcula: 29349.3, M\u00e9dico, Cargo: 1.4.6.3.14) foi designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe do Servi\u00e7o de Ambulat\u00f3rio (2.2.1.6) no mesmo per\u00edodo, substituindo Sandra Keskinof (Matr\u00edcula: 284388) que est\u00e1 em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade. Base legal: Artigo 69 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 e inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal, conforme Portaria 648 de 05/05/2025.</p> </li> <li> <p>Processo de Sindic\u00e2ncia:</p> </li> <li> <p>Foi instaurada uma Sindic\u00e2ncia para apurar os fatos do Processo 002.00005/2025-05.</p> <ul> <li>Diego Machado Francisco (Matr\u00edcula: 125495201, Assessor Legislativo III) foi designado como Sindicante.</li> <li>Cristine Cossentino Bruck (Matr\u00edcula: 769554, Assessora em Registros de Pronunciamentos III) foi designada como Secret\u00e1ria.</li> <li>Base legal: Artigos 222, 223 e 224 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985, conforme Portaria 646 de 02/05/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Cancelamento de Portarias Anteriores:</p> <ul> <li>Portaria 589/09/04/2025 foi tornada sem efeito, que previamente designava D\u00e9bora Balzan Fleck e Claudia Pasquali Coelho para a mesma Sindic\u00e2ncia.</li> <li>Portaria 620/16/04/2025 tamb\u00e9m foi anulada, modificando a designa\u00e7\u00e3o do Sindicante para Diego Machado Francisco conforme Portaria 645 de 02/05/2025.</li> </ul> </li> </ul> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: - Contrato n\u00ba 1054/2025 com MICROSENS S.A.:   - Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de sistemas de video wall para moderniza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os audiovisuais da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.   - Valor Total: R$ 768.900,00.   - Data da Assinatura: 06 de maio de 2025.   - Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: C.G. 44905235 - Material de T.I.C. (Permanente), Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001.   - Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.   - Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.   - Contratada: MICROSENS S.A. (CNPJ: 78.126.950/0011-26).</p> <p>Unidades Envolvidas: - C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre: Respons\u00e1vel pelas designa\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es mencionadas.</p> <p>Pessoas Envolvidas: - Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova: Diretor-Geral, respons\u00e1vel pela assinatura do contrato. - Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo: Prefeito Municipal. - Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</p> <p>Contato para Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo foi elaborado para proporcionar uma vis\u00e3o clara e precisa das principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras divulgadas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre em 7 de maio de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7510 (7 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-07/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-seguranca","title":"Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>ALEX CANDIDO, matr\u00edcula 1026933/1, Guarda Municipal (FV10306), foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Gerente de Atividades VI NM, substituindo MARCOS MACIEL LUCAS, matr\u00edcula 808596/1, por motivo de f\u00e9rias de 16/05/2025 a 30/05/2025.</li> <li>MARCELO FRANCISCO NEUTZLING DE LIMA, matr\u00edcula 298995/1, Guarda Municipal (FV10306), foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Respons\u00e1vel por Atividades III, substituindo JOAO MAURO FRANCO BORGES, matr\u00edcula 546097/1, por motivo de licen\u00e7a tratamento de sa\u00fade de 30/04/2025 a 14/05/2025.</li> <li>MARCIO MENGER DE SOUZA, matr\u00edcula 1026313/1, Guarda Municipal (FV10306), foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Gerente de Atividades V, substituindo MARIA LUCIA COSTA JACINTO, matr\u00edcula 539202/1, por motivo de f\u00e9rias de 17/05/2025 a 31/05/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio","title":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio","text":"<ul> <li>JONATA ALBERTI MARCHESE, matr\u00edcula 1667874/1, Assistente Administrativo (AA10406), foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Chefe de Equipe, vaga 5000089, v\u00e1lida a partir de 01/04/2025.</li> <li>ROBERTO SANTANA, matr\u00edcula 1198084/3, Administrador (ES101NS), foi dispensado da fun\u00e7\u00e3o gratificada de Respons\u00e1vel por Atividades III, vaga 1001109, a partir de 03/02/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-educacao","title":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>CARLA FABIANA SILVA ILHA, matr\u00edcula 1704940/1, Professor M1 (ED103M1), foi convocada para cumprir Regime Complementar de Trabalho a partir de 11/04/2025.</li> <li>JANCLEDIR PEREIRA ESCOBAR, matr\u00edcula 892960/6, Professor M4 (ED103M4), foi convocado para cumprir Regime Complementar de Trabalho a partir de 31/03/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-planejamento-e-gestao","title":"Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o","text":"<ul> <li>Lei N\u00ba 14.225, de 06 de maio de 2025 institui o Programa Alfabetiza+POA na Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Contrato PGM 73526 com Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre (PROCEMPA) foi prorrogado por 12 meses a partir de 01/04/2025, com reajuste de 1,07%, totalizando R$ 14.206.651,56. A dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria referida \u00e9 1301 - 2872 - 339040 - 1.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-obras-e-infraestrutura","title":"Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura","text":"<ul> <li>Andr\u00e9 Jendras, matr\u00edcula 169694701, foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de L\u00edder de Equipe II, vaga 2000381, a partir de 01/04/2025.</li> <li>ROP\u00c9RO DOS SANTOS MACHADO, matr\u00edcula 853309/9, Gerente de Projetos I, foi designado para a fun\u00e7\u00e3o gratificada de Chefe do Setor de Coleta Domiciliar, vaga 3000078, a partir de 01/05/2025, com remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.800,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-planejamento-e-gestao_1","title":"Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 496/2024: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais de Preven\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o - Luvas com fornecedores:</li> <li>ADEJOR DO BRASIL LTDA., CNPJ: 04.061.219/0001-51:<ul> <li>Lote 04: Itens a partir de R$ 25,75.</li> <li>Lote 05: Itens a partir de R$ 15,80.</li> <li>Lote 07: Itens a partir de R$ 5,00.</li> </ul> </li> <li>JANAINA SARETO VOLPI, CNPJ: 32.050.743/0001-62:<ul> <li>Lote 08: Item a R$ 13,60.</li> </ul> </li> <li>Vig\u00eancia: 30/04/2025 a 29/04/2026.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-saude","title":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Processo SEI 25.10.000001486-1: Contrata\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Fornecimento de Vacinas Influenza quadrivalente:</li> <li>Fornecedor: Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria SESI.</li> <li>Valor: R$ 49.360,00 para 800 doses.</li> <li>Contrato SECON 95118/2025: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de M\u00e9dicos Otorrinolaringologistas:</li> <li>Fornecedor: Orthos Med Servi\u00e7os de Sa\u00fade Ltda., CNPJ: 11.771.393/0001-53.</li> <li>Valor Total: R$ 2.225.818,80.</li> <li>Contrato SECON 95120/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de Geradores Port\u00e1teis:</li> <li>Fornecedor: Vip Elevadores Ltda - ME.</li> <li>Valor Estimado: Sigiloso.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-da-cultura","title":"Secretaria Municipal da Cultura","text":"<ul> <li>Editais de Chamamento P\u00fablico 003/2024: Pr\u00eamio Fortalecimento Pontos de Cultura de Porto Alegre.</li> <li>Contemplado: Casa do Capoeira RS.</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado no resumo.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#4-notificacoes-e-sancoes","title":"4. Notifica\u00e7\u00f5es e San\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-da-saude","title":"Secretaria Municipal da Sa\u00fade","text":"<ul> <li>M\u00f3dulo Consultoria e Ger\u00eancia Predial Ltda., CNPJ: 05.926.726/0001-73:</li> <li>Processo 25.15.000002348-4: Aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 6,47 por descumprimento contratual.</li> <li>Service Social da Ind\u00fastria SESI, CNPJ: 03.775.159/0001-76:</li> <li>Processo 25.0.000038097-3: Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rio, valor R$ 30.000,00.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#5-outras-acoes-relevantes","title":"5. Outras A\u00e7\u00f5es Relevantes","text":""},{"location":"2025-05-07/#secretaria-municipal-de-inclusao-e-desenvolvimento-humano","title":"Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano","text":"<ul> <li>Termos de Fomento e Parcerias:</li> <li>Diversas a\u00e7\u00f5es de repasse financeiro para projetos educacionais e culturais, com valores que v\u00e3o de R$ 13.542,59 a R$ 565.227,80, destinados a entidades como Associa\u00e7\u00e3o do Voluntariado e da Solidariedade - AVESOL e Funcrian\u00e7a.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-07/#departamento-municipal-de-habitacao","title":"Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Concess\u00f5es de Aluguel Social:</li> <li>Diversas concess\u00f5es a benefici\u00e1rios individuais, com valores fixos de R$ 700,00 mensais, para projetos como Projeto Tronco e Projeto Liberdade.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas no per\u00edodo, conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre. - Para detalhes completos e documentos espec\u00edficos, consulte a \u00edntegra do Di\u00e1rio Oficial dispon\u00edvel no site oficial.</p>"},{"location":"2025-05-08/","title":"Di\u00e1rio oficial - 08/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7511, 08 de maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-08/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Convoca\u00e7\u00e3o</li> <li>Nome: Marcelo Silva de Souza</li> <li>Matr\u00edcula: 10000003</li> <li>Cargo: Procurador</li> <li>Data de In\u00edcio: 05/05/2025</li> <li>Portaria: 653, de 06/05/2025</li> <li> <p>Base Legal: Artigos 50-P da Lei Municipal n\u00ba 5.811/86, 110 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85, e Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00e3o a Pedido</p> </li> <li>Nome: Carla da Cunha Prates</li> <li>Matr\u00edcula: 20000130</li> <li>Cargo: Assessora Parlamentar de Bancada do PP</li> <li>Data de Exonera\u00e7\u00e3o: 02/05/2025</li> <li>Portaria: 647, de 02/05/2025</li> <li> <p>Base Legal: Inciso I do Art. 71 da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85 e Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o em Comiss\u00e3o</p> </li> <li>Nome: Fernando Fraga Mendes Ribeiro</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II (Balcada do Vereador Comandante N\u00e1dia)</li> <li>Data de Nomea\u00e7\u00e3o: A partir da publica\u00e7\u00e3o</li> <li>Portaria: 650, de 06/05/2025</li> <li> <p>Base Legal: Art. 20, al\u00ednea \"a\", inciso I da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85 e Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00e3o Efetiva (Est\u00e1gio Probat\u00f3rio)</p> </li> <li>Cargo: Eletrot\u00e9cnico, 1.3.1.8a.10</li> <li>Nome: Jonathan Sergio (3\u00ba colocado no edital anexo)</li> <li>Data de Exerc\u00edcio: A partir da data de nomea\u00e7\u00e3o</li> <li>Portaria: 652, de 06/05/2025</li> <li> <p>Base Legal: Art. 20, par\u00e1grafo \u00fanico, al\u00ednea \"a\", inciso I da Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/85 e Regimento da C\u00e2mara Municipal.</p> </li> <li> <p>Anula\u00e7\u00e3o de Nomea\u00e7\u00e3o</p> </li> <li>Portaria Anulada: 635, de 29/04/2025</li> <li>Nome: Deivis Marques de Souza (2\u00ba colocado no edital anexo)</li> <li>Cargo: Eletrot\u00e9cnico, 1.3.1.8a.10</li> <li>Nova Portaria: 651, de 06/05/2025</li> <li>Base Legal: Art. 20, inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal.</li> </ol>"},{"location":"2025-05-08/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Contrato n\u00ba 1052/2025</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Preservatech - Servi\u00e7os e Tecnologia para Preserva\u00e7\u00e3o de Acervos - Unipessoal Ltda.</li> <li>CNPJ: 43.376.617/0001-19</li> <li>Objeto: Recupera\u00e7\u00e3o de 92 metros lineares de acervo arquiv\u00edstico danificado por enchente, incluindo manuseio, acondicionamento, secagem, desinfec\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o para descarte e higieniza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Valor Total: R$ 348.000,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903957 - Servi\u00e7os de Esteriliza\u00e7\u00e3o, Desinsetiza\u00e7\u00e3o, Higiene, Limpeza e Cozinha</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Data de Assinatura: 06/05/2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba 13</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Polux Montagens El\u00e9tricas Ltda.</li> <li>CNPJ: 92.594.159/0001-08</li> <li>Objeto: Realiza\u00e7\u00e3o de testes, ensaios e verifica\u00e7\u00f5es na subesta\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal ap\u00f3s evento an\u00f4malo, com emiss\u00e3o de laudo t\u00e9cnico.</li> <li>Valor Total: R$ 1.860,00 (M\u00e3o de obra: R$ 1.712,50; Materiais: R$ 147,50)</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903906 - Pesquisa, Estudos Preliminares e Projetos</li> <li>Base Legal: Art. 75, inciso VIII, da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Data: 07/05/2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba 14</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Autogeradora Com\u00e9rcio e Loca\u00e7\u00e3o de Geradores e M\u00e1quinas Ltda.</li> <li>CNPJ: 10.497.319/0001-28</li> <li>Objeto: Loca\u00e7\u00e3o de grupo gerador de energia (750kVA, 127/220V), incluindo fornecimento, manuten\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e interliga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.</li> <li>Valor Total: R$ 73.350,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903911 - Loca\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas Pesadas</li> <li>Base Legal: Art. 75, inciso VIII, da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>Data: 07/05/2025</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba 14/2025</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Serra Diesel Transportador Revendedor Retalhista S.A.</li> <li>CNPJ: 07.551.295/0001-33</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o emergencial de \u00f3leo diesel S500 ou S10 e comodato de tanque estacion\u00e1rio para funcionamento de gerador locado por at\u00e9 3 meses.</li> <li>Valor Total: R$ 175.500,00 (\u00d3leo: R$ 58.500,00 por unidade)</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903001 - Combust\u00edveis e Lubrificantes Automotivos</li> <li>Base Legal: Art. 75, inciso VIII, da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li>Data: 08/05/2025</li> </ol>"},{"location":"2025-05-08/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, conforme publicado na edi\u00e7\u00e3o 7511 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio em 08 de maio de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7511 - 8 de Maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-08/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Afastamentos e Autoriza\u00e7\u00f5es:</li> <li>Jhonny Prado Silva (Procurador-Geral do Munic\u00edpio) afastado de 06 a 08 de maio de 2025 para participa\u00e7\u00e3o na Caravana da Inova\u00e7\u00e3o da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. (Portaria 469/2025)</li> <li> <p>Leonardo Duarte Pascoal (Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o) afastado de 14 a 16 de maio de 2025 para participar do 2\u00ba Encontro da Jornada Formativa para Lideran\u00e7as. (Portaria 472/2025)</p> </li> <li> <p>Cessas e Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>FERNANDO ISMAEL SCHUNCK substitu\u00eddo por FERNANDA RIOS GARCIA na 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal Administrativo de Recursos Tribut\u00e1rios (TART). (Portaria 468/2025)</li> <li> <p>GABRIEL SIM\u00d5ES LISB\u00d4A designado para exercer a fun\u00e7\u00e3o honor\u00edfica de Prefeito da Pra\u00e7a Tamandar\u00e9, substituindo JULIO TADEU TAVARES SANTIAGO. (Portaria 475/2025)</p> </li> <li> <p>Dispensas do Registro Eletr\u00f4nico de Efetividade:</p> </li> <li> <p>Claudio Alves Moreau, Marisa Selback dos Santos e Marcus Vin\u00edcius de Andrade Corr\u00eaa dispensados de registro eletr\u00f4nico de efetividade a partir de 01/05/2025 at\u00e9 31/12/2028. (Portarias 470, 471 e 474/2025)</p> </li> <li> <p>Transfer\u00eancias de Servidores:</p> </li> <li>Diversos servidores transferidos para as Secretarias Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio e de Planejamento e Gest\u00e3o para atualiza\u00e7\u00e3o da nomenclatura das unidades de trabalho. (Portarias 33567323 e 33570865/2025)</li> </ul>"},{"location":"2025-05-08/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Tati Regina Bandeira Farias nomeada para o Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 16 Especial para a Copa do Mundo Feminina de Futebol 2027. (Portaria 33573399/2025)</li> <li>Julia Nardi d'Araujo e Caroline Panizzi nomeadas como Assistentes Administrativas em cargos espec\u00edficos. (Portarias 33573399 e 33574320/2025)</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> <ul> <li>Brunna de Souza Barni e Juliana Koenen Vieira concedidas Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 6 para fun\u00e7\u00f5es de Fiscal de Contrato e Servi\u00e7o referentes aos Contratos n\u00ba 95038/2025 e n\u00ba 95071/2025. (Portarias 33510617 e 33510846/2025)</li> <li>Camila Camargo Oleques concedida GIP N\u00edvel 6 como Gestora de Contratos da SMAP para o Exerc\u00edcio de 2025. (Portaria 33554556/2025)</li> </ul> </li> <li> <p>Contratos e Aditivos:</p> </li> <li>Hospitais:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de fornecedores para manuten\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos, com valores variando de R$ 456,19 a R$ 6.833,29 mensais, conforme especifica\u00e7\u00f5es dos contratos.</li> </ul> </li> <li>Departamentos e Secretarias:<ul> <li>Diversos contratos para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos com motorista, manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza e vigil\u00e2ncia, com valores totais contratados superiores a R$ 70.000,00.</li> <li>Aditivos contratuais prorrogaram vig\u00eancias e ajustaram valores de contratos existentes, garantindo continuidade dos servi\u00e7os prestados.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-08/#3-compras","title":"3. Compras","text":"<ul> <li>Aberturas de Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 107/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para Educa\u00e7\u00e3o Infantil, com valor sigiloso.</li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 062/2025, 068/2025, 089/2025: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais m\u00e9dicos, equipamentos hospitalares e combust\u00edveis, com vencedores como ALTERMED, CRISTALIA, e SOMA/RS, respectivamente.</li> <li> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 019/2025 e 018/2025: Registro de pre\u00e7os para materiais de laborat\u00f3rio e notebooks, com empresas vencedoras espec\u00edficas e valores atribu\u00eddos.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Diretas:</p> </li> <li> <p>TERMO DE CESS\u00c3O DE USO 201/2025: Cess\u00e3o de ve\u00edculo oficial Fiat Cronos Drive para uso em vistorias relacionadas ao hidrojateamento da rede pluvial. (Contrato 87717/2023)</p> </li> <li> <p>Contratos de Servi\u00e7os:</p> </li> <li>Limpeza Urbana:<ul> <li>PORTO ALEGRE: Contrata\u00e7\u00e3o de SPADER ENGENHARIA LTDA e outras empresas para servi\u00e7os de capina, ro\u00e7ada e limpeza, com multas aplicadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</li> </ul> </li> <li>Assist\u00eancia Social:<ul> <li>Contratos e aditivos para execu\u00e7\u00e3o de projetos de log\u00edstica sustent\u00e1vel e reciclagem, com repasses mensais espec\u00edficos a organiza\u00e7\u00f5es sociais.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-08/#4-sancoes-administrativas","title":"4. San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas:</li> <li>Empresas como SEPAT MULTI SERVICE LTDA e SPADER ENGENHARIA LTDA foram notificadas e multadas por descumprimento de contratos, com valores variando de R$ 0,78 a R$ 1.440,00 UFMs, conforme infra\u00e7\u00f5es cometidas. (Processos 25.0.000020588-8, 25.0.000051861-4, entre outros)</li> </ul>"},{"location":"2025-05-08/#5-outros-destaques","title":"5. Outros Destaques","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es em Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>CONCESS\u00c3O DE ALUGUEL SOCIAL: Diversos benefici\u00e1rios receberam concess\u00f5es de aluguel social, cada um no valor de R$ 700,00 mensais por um per\u00edodo de 24 meses. (Processos 17.14.000002065-4, 17.14.000002327-0, entre outros)</p> </li> <li> <p>Aditamentos Contratuais:</p> </li> <li>Ajustes em contratos para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, com prorroga\u00e7\u00f5es de vig\u00eancias e reajustes de valores conforme \u00edndices econ\u00f4micos.</li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre na edi\u00e7\u00e3o 7511 do Di\u00e1rio Oficial, garantindo clareza e precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es relevantes para an\u00e1lise institucional.</p>"},{"location":"2025-05-09/","title":"Di\u00e1rio oficial - 09/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7512 (09/05/2025)</p> <p>1. Licita\u00e7\u00e3o: - \u00d3rg\u00e3o Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre. - Tipo de Licita\u00e7\u00e3o: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 016/2025. - Processo SEI: 111.00008/2025-11. - Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada em impress\u00e3o gr\u00e1fica para a execu\u00e7\u00e3o de materiais institucionais relacionados aos eventos da Se\u00e7\u00e3o de Memorial nos anos de 2025 e 2026, com possibilidade de renova\u00e7\u00e3o por mais dois anos. - Destina\u00e7\u00e3o: Exclusiva para Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs). - Per\u00edodo de Recebimento de Propostas:    - In\u00edcio: 09h do dia 12/05/2025.   - T\u00e9rmino: 08h59min do dia 26/05/2025. - Abertura das Propostas: 09h do dia 26/05/2025. - In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 10h do dia 26/05/2025. - Informa\u00e7\u00f5es e Procedimentos: Dispon\u00edveis no site www.pregaobanrisul.com.br. Interessados devem cadastrar senhas de acesso na Se\u00e7\u00e3o de Cadastro da Central de Licita\u00e7\u00f5es do Estado do Rio Grande do Sul. - Contato: Telefone (51) 3220-4314 ou e-mail pregao@camarapoa.rs.gov.br.</p> <p>2. Informa\u00e7\u00f5es Institucionais: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo. - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes. - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova. - Editores da Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Katlyne Simoni, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes. - Endere\u00e7o de Contato: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS. - E-mail para Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br.</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: N\u00e3o foram identificadas mudan\u00e7as no efetivo de pessoal nesta edi\u00e7\u00e3o. - Contrata\u00e7\u00f5es e Compras com Valores: A \u00fanica contrata\u00e7\u00e3o anunciada refere-se ao Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 016/2025 para servi\u00e7os de impress\u00e3o gr\u00e1fica, sem especifica\u00e7\u00e3o de valores financeiros. - Unidades e Pessoas Envolvidas: A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 conduzida pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, sob a dire\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova.</p> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o 7512 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, publicada em 09 de maio de 2025, concentra-se principalmente na divulga\u00e7\u00e3o do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 016/2025 para servi\u00e7os de impress\u00e3o gr\u00e1fica, destinado exclusivamente a MEs e EPPs. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es referentes a altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es adicionais ou compras com valores espec\u00edficos nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7512, 09 de maio de 2025</p> <p>O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, na edi\u00e7\u00e3o 7512 de 09 de maio de 2025, apresenta diversas altera\u00e7\u00f5es referentes a efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras, detalhadas a seguir:</p>"},{"location":"2025-05-09/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o (SMPG):</li> <li> <p>Portaria 479/2025: Designa\u00e7\u00e3o de uma equipe mista de planejamento para contrata\u00e7\u00e3o do Sistema Integrado de Gest\u00e3o, com servidores como Eduardo Feron Santos (Titular) e Suzana Medearde Vianna (Suplente).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</p> </li> <li> <p>Portaria 078/2025: Designa\u00e7\u00e3o de fiscais para o contrato de outsourcing com a TECPRINTERS, incluindo Gilberto Alexandre (Titular) e Lumertz Bittencourt (Titular).</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li>Portaria 33575708/2025: Cessa\u00e7\u00e3o de regimes de trabalho de servidores como Claudio Alves Moreau e Janice Jandrey dos Santos.</li> <li> <p>Portaria 33557828/2025: Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es a servidores como Mauricio MacArthy.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Portarias diversas: Nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es de professores e monitores, al\u00e9m de aposentadorias volunt\u00e1rias de servidores como Ana Lucia Hertzog Rodrigues e Liz Malena Aguirre Pereira.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li> <p>Portarias diversas: Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es gratificadas e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, al\u00e9m de exonera\u00e7\u00f5es e afastamentos tempor\u00e1rios para participa\u00e7\u00e3o em eventos.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Cultura:</p> </li> <li>Portaria 166/2025: Inclus\u00e3o de Juliana Wagner como Fiscal dos Servi\u00e7os relativos ao Samb\u00f3dromo Porto Seco.</li> <li>Portaria 390/2025: Substitui\u00e7\u00e3o de Eduardo Baldasso Coelho Junior por Juliana Wagner.</li> </ol>"},{"location":"2025-05-09/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Contratos de Outsourcing:</li> <li> <p>TECPRINTERS Tecnologia de Impress\u00e3o LTDA (Portaria 33577831/2025): Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de impress\u00e3o com valor m\u00e1ximo anual de R$ 9.960, totalizando R$ 39.840 durante a vig\u00eancia de 48 meses, prorrog\u00e1veis por 12 meses.</p> </li> <li> <p>Loca\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculos:</p> </li> <li> <p>TRANSPORTES REDIVO LTDA (Processo 23.17.000000753-9): Loca\u00e7\u00e3o de caminh\u00e3o toco para coleta de res\u00edduos p\u00fablicos com valor anual de R$ 232.580,15.</p> </li> <li> <p>Projetos Culturais e Educacionais:</p> </li> <li>Alexandre Augusto Aragon (Portaria 33576661/2025): Contrata\u00e7\u00e3o para coordena\u00e7\u00e3o art\u00edstica da Banda Municipal.</li> <li> <p>ALINE SEVERO MARTINS (Portaria 33590243/2025): Indeniza\u00e7\u00e3o administrativa por presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.</p> </li> <li> <p>Cursos e Treinamentos:</p> </li> <li>HS Treinamentos LTDA (Portaria 33616540/2025): Realiza\u00e7\u00e3o do Curso \u201cMais Receita, Mais Servi\u00e7os\u201d por R$ 4.000,00.</li> <li> <p>Z\u00eanite Informa\u00e7\u00e3o e Consultoria SA (Portaria 33616540/2025): Curso \u201cAs contrata\u00e7\u00f5es das Estatais em foco\u201d por R$ 9.999,99.</p> </li> <li> <p>Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura:</p> </li> <li>Cons\u00f3rcio LSR (Processo 23.0.000008481-2): Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de laborat\u00f3rio sem acr\u00e9scimo de valor.</li> </ol>"},{"location":"2025-05-09/#compras-com-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Compras com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ol> <li>Aberturas de Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 105/2025 (Processo 25.0.000032228-0): Aquisi\u00e7\u00e3o de r\u00e1dios comunicadores e dinam\u00f4metros digital para o HPS, sem valor divulgado.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 114/2025 (Processo 25.0.000012554-0): Loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para a Secretaria de Servi\u00e7os Urbanos.</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 083/2025 (Processo 25.12.000000355-4): Servi\u00e7os de levantamento topogr\u00e1fico e cadastramento das redes de \u00e1gua e esgotos.</p> </li> <li> <p>Resultados de Julgamento:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 049/2025 (Processo 25.10.000002925-7): Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de escrit\u00f3rio e inform\u00e1tica, com valores entre R$ 380,00 e R$ 5.373,24.</li> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 055/2025 (Processo 25.10.000003045-0): Aquisi\u00e7\u00e3o de tubo mec\u00e2nico a\u00e7o SAE 1020 sem costura por R$ 5.373,24.</p> </li> <li> <p>Contratos de Apoio Financeiro:</p> </li> <li>Termos de Colabora\u00e7\u00e3o 024/2023 e 001/2023 (Processo 23.0.000126999-0): Repasse de recursos financeiros para projetos de desenvolvimento e reabilita\u00e7\u00e3o da infraestrutura social e apoio a eventos culturais, totalizando valores superiores a R$ 700.000,00.</li> </ol>"},{"location":"2025-05-09/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Secret\u00e1rios:</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Fernando Ritter: Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Leonardo Duarte Pascoal: Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Liliana Cardoso Rodrigues dos Santos Duarte: Secret\u00e1ria Municipal de Cultura.</p> </li> <li> <p>Servidores Designados:</p> </li> <li>Eduardo Feron Santos: Titular na SMPG.</li> <li>Henrique Goettert Eichler: Titular na SMPG.</li> <li>Juliana Wagner: Fiscal dos Servi\u00e7os relativos ao Samb\u00f3dromo Porto Seco.</li> <li> <p>Sabrina Braga Ramos: Fiscal de Tratamento na Farm\u00e1cia Distrital.</p> </li> <li> <p>Contratados:</p> </li> <li>TECPRINTERS Tecnologia de Impress\u00e3o LTDA</li> <li>TRANSPORTES REDIVO LTDA</li> <li>HS Treinamentos LTDA</li> <li>Z\u00eanite Informa\u00e7\u00e3o e Consultoria SA</li> <li>Cons\u00f3rcio LSR</li> </ul>"},{"location":"2025-05-09/#valores-estimados-das-compras-e-contratos","title":"Valores Estimados das Compras e Contratos","text":"<ul> <li>Servi\u00e7os de Impress\u00e3o: R$ 39.840,00.</li> <li>Loca\u00e7\u00e3o de Caminh\u00e3o Toco: R$ 232.580,15.</li> <li>Cursos e Treinamentos: R$ 4.000,00 a R$ 9.999,99.</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais: R$ 380,00 a R$ 5.373,24.</li> <li>Apoios Financeiros a Projetos Culturais e Sociais: R$ 700.000,00+.</li> </ul> <p>Este resumo sintetiza as principais modifica\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es anunciadas na Edi\u00e7\u00e3o 7512 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, destacando as unidades envolvidas, valores envolvidos e os principais servidores designados ou exonados. Para detalhes espec\u00edficos e documenta\u00e7\u00e3o adicional, recomenda-se consultar os anexos e portarias mencionadas na publica\u00e7\u00e3o original.</p>"},{"location":"2025-05-12/","title":"Di\u00e1rio oficial - 12/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7513 (12 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-12/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Exonera\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Juliane Rodrigues Gon\u00e7alves (Matr\u00edcula: 20000083), Assessor Parlamentar de Gabinete II, foi exonerada a partir de 07/05/2025. (Portaria 658, de 08/05/2025)</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Henrique dos Santos Correa, Assessor Parlamentar de Gabinete III, lotado no gabinete do vereador Marcos Felipi, foi nomeado em comiss\u00e3o a partir da publica\u00e7\u00e3o para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral at\u00e9 nova delibera\u00e7\u00e3o. (Portaria 660, de 08/05/2025)</li> <li> <p>Tassia Cristine Amorim (Matr\u00edcula: 20000195), Assessor Parlamentar de Gabinete II, foi designada para substituir Lara Luisa Thiago Gon\u00e7alves (Matr\u00edcula: 167339401) durante o per\u00edodo de 07/05/2025 a 03/06/2025, no cargo de Assessor Parlamentar de Gabinete III, com Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral. (Portaria 656, de 08/05/2025)</p> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de Licen\u00e7a:</p> </li> <li> <p>Vera Pivetta (Matr\u00edcula: 77560802) recebeu 3 meses de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio referente ao quinqu\u00eanio de 01/04/2018 a 16/11/2024. (Portaria 654, de 06/05/2025)</p> </li> <li> <p>Instaura\u00e7\u00e3o de Sindic\u00e2ncia:</p> </li> <li>Foi instaurada uma sindic\u00e2ncia para apurar fatos no Processo 013.00059/2025-51, designando Jurema Bastos de Almeida (Matr\u00edcula: 76886002) como Sindicante e Mauricio Bergmann (Matr\u00edcula: 137990902) como Secret\u00e1rio. (Portaria 661, de 09/05/2025)</li> </ol>"},{"location":"2025-05-12/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba 11:</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Maxirafia Ind\u00fastria Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o de Embalagens Ltda. (CNPJ: 41.767.338/0001-50)</li> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de 20 Big Bags para reciclagem, fabricados em tecido de polipropileno de alta resist\u00eancia, com capacidade m\u00ednima de 500kg e dimens\u00f5es de 70x70x70cm ou 90x90x70cm, incluindo al\u00e7as refor\u00e7adas.</li> <li>Valores:<ul> <li>Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 76,50</li> <li>Pre\u00e7o Total: R$ 1.530,00</li> </ul> </li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33.90.39.99 - Material de Acondicionamento e Embalagem</li> <li>Base Legal: Art. 75, Inciso II da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li> <p>(Portaria 658, de 09/05/2025)</p> </li> <li> <p>Aditamento ao Contrato N\u00ba 1019/2024:</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Paulo Cesar Francisco dos Santos - ME. (CNPJ: 01.615.799/0001-93)</li> <li>Objeto: Termo de Aditamento 02 para acr\u00e9scimo quantitativo, adicionando R$ 4.531,63 ao contrato original.</li> <li>Novo Valor Total do Contrato: R$ 34.671,63</li> <li>Per\u00edodo: 12 meses</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33.90.39.99 - Outros Servi\u00e7os de Terceiros - Pessoa Jur\u00eddica</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021</li> <li>(Processo 074.00042/2024-62)</li> </ol> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es no efetivo da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, incluindo exonera\u00e7\u00f5es, nomea\u00e7\u00f5es e concess\u00e3o de licen\u00e7as, al\u00e9m das contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas com seus respectivos valores, unidades or\u00e7ament\u00e1rias e pessoas envolvidas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7513 (12 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-12/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es: - Fabiano Prates Behlke (Matr\u00edcula 56095.1/07) foi nomeado Diretor Presidente do Departamento Municipal de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos (PREVIMPA) e afastado de suas fun\u00e7\u00f5es para participar do XXIII Semin\u00e1rio Sul Brasileiro de Previd\u00eancia P\u00fablica em 07 a 09 de maio de 2025. - Cassio de Jesus Trogildo (Matr\u00edcula 159375) afastado para participar do evento PNAE Agroecol\u00f3gico em 08 de maio de 2025. - Anderson Clayton dos Santos Monteiro (Matr\u00edcula 1152815/1) designado como Diretor-Geral da Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de 01 a 30 de maio de 2025. - Jos\u00e9 Claudio Freitas Concei\u00e7\u00e3o (Matr\u00edcula 224811/12) nomeado para o Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 16 na Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a a partir de 01 de maio de 2025. - Diversas nomea\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas, incluindo Carolina Teixeira Cesa, Heloisa Saldanha Lauenstein, e Ana Paula Hoppe Bonini, com vig\u00eancias espec\u00edficas entre 01 a 30 de maio de 2025.</p> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Cessa\u00e7\u00f5es: - Exonera\u00e7\u00f5es a pedido de servidores como Luiz Felipe Correa, Laura Chagas Annes, Luis Henrique Chaves Aguiar, entre outros, com cessa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es gratificadas a partir de 01 a 30 de maio de 2025. - Cessa\u00e7\u00e3o da Verba de Representa\u00e7\u00e3o para Edder Duarte de Almeida a partir de 01 de maio de 2025.</p>"},{"location":"2025-05-12/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Legisla\u00e7\u00e3o Autoriza Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: - Lei N\u00ba 14.232/2025 autoriza a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de profissionais de sa\u00fade para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade durante a Opera\u00e7\u00e3o Inverno de 2025, incluindo:   - 14 Auxiliares de Farm\u00e1cia   - 1 Biom\u00e9dico   - 23 Enfermeiros   - 8 Farmac\u00eauticos   - 2 Fisioterapeutas   - 2 M\u00e9dicos Especialistas Emergencistas   - 81 T\u00e9cnicos em Enfermagem   - 4 T\u00e9cnicos em Laborat\u00f3rio e An\u00e1lises Cl\u00ednicas   - 1 T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es por Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o: - Empresa AXON ENTERPRISE, INC. contratada pela Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a para aquisi\u00e7\u00e3o de Armas Eletroeletr\u00f4nicas (Taser) no valor de US$ 51.605,00. - Transnevada Transportes Ltda. contratada para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por R$ 77.899,68, com vig\u00eancia de 07/05/2025 a 06/05/2026. - RSP Rio S/A e Telef\u00f4nica Cloud e Tecnologia do Brasil S.A. nas licita\u00e7\u00f5es para softwares e servi\u00e7os de infraestrutura de TI.</p>"},{"location":"2025-05-12/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<p>Principais Contratos e Valores: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 020/2025: Contrata\u00e7\u00e3o de link dedicado de internet com empresas AXON ENTERPRISE e TECNETWORKING SERVICOS, valores sigilosos. - Contrata\u00e7\u00e3o n\u00ba 95239/2025: Transnevada Transportes Ltda. para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por R$ 77.899,68. - Contrata\u00e7\u00e3o n\u00ba 83484/2023: Pedro Reginaldo de Albernaz Faria e Fagundes Ltda. para servi\u00e7os de recep\u00e7\u00e3o no HPS por R$ 30.063,06. - Contrato n\u00ba 94759/2025: Sociedade Recreativa Beneficente e Cultural Academia de Samba Uni\u00e3o da Tinga, R$ 25.000,00 para apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica em eventos. - Licita\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica 020/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para serralheria pelo valor total de R$ 209.500,00 com Licitapro Com\u00e9rcio, Constru\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os Ltda.</p> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Especiais: - Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Contratos de fomento para projetos educacionais com valores que variam entre R$ 30.000,00 a R$ 100.000,00. - Secretaria Municipal de Cultura: Contrata\u00e7\u00f5es para apoio a projetos culturais com valores de at\u00e9 R$ 80.000,00.</p>"},{"location":"2025-05-12/#4-outros-atos-administrativos","title":"4. Outros Atos Administrativos","text":"<p>Institui\u00e7\u00e3o de Grupos de Trabalho e Comiss\u00f5es: - Cria\u00e7\u00e3o de Grupos de Trabalho Executivo (GTE) para projetos de Parcerias P\u00fablico-Privadas. - Posse de membros da Comiss\u00e3o de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho \u2013 CSST/GP para o bi\u00eanio 2024-2026. - Designa\u00e7\u00f5es de fiscais para contratos espec\u00edficos de sa\u00fade e seguran\u00e7a.</p> <p>Publica\u00e7\u00f5es de Leis e Resolu\u00e7\u00f5es: - Lei N\u00ba 14.229/2025: Recomenda forma\u00e7\u00e3o continuada sobre viol\u00eancia contra a mulher. - Resolu\u00e7\u00e3o 068/2025 do CMAS: Convoca\u00e7\u00e3o para a 16\u00aa Confer\u00eancia Municipal de Assist\u00eancia Social. - Resolu\u00e7\u00e3o 067/2025 do CMAS: Aprova\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de contas referentes ao Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social.</p>"},{"location":"2025-05-12/#5-notices-e-decisoes-finais","title":"5. Notices e Decis\u00f5es Finais","text":"<p>Notifica\u00e7\u00f5es e Multas: - Aplica\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o de multas a empresas contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, como Brasfort Servi\u00e7os Ltda. e RSP Rio S/A. - Defini\u00e7\u00f5es sobre ilegitimidade de recursos e ajustes de contrata\u00e7\u00f5es com corre\u00e7\u00f5es em cl\u00e1usulas contratuais.</p> <p>Apostas e Corre\u00e7\u00f5es Contratuais: - Termo Aditivo n\u00ba 04/2025 ao contrato de B\u00edoloagri Laborat\u00f3rios Ltda., ajustando valores e especifica\u00e7\u00f5es. - Erratas para corrigir informa\u00e7\u00f5es de contratos anteriores, garantindo precis\u00e3o dos objetos e valores.</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias autorizadas por lei, aquisi\u00e7\u00f5es significativas com valores e empresas envolvidas, al\u00e9m de outros atos administrativos relevantes publicados no Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre em 12 de maio de 2025.</p>"},{"location":"2025-05-13/","title":"Di\u00e1rio oficial - 13/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7514</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: Ter\u00e7a-feira, 13 de maio de 2025 Data de Publica\u00e7\u00e3o: Quarta-feira, 14 de maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-13/#1-licitacao-camara-municipal-de-porto-alegre","title":"1. Licita\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre","text":"<ul> <li>Tipo de Licita\u00e7\u00e3o: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 12/2025</li> <li>Processo SEI: 116.00017/2025-07</li> <li>Objeto: Execu\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio sob medida</li> <li>Lote: \u00danico</li> <li>Empresa Vencedora: Tubularte M\u00f3veis Ltda.</li> <li>CNPJ: 00.258.563/0001-84</li> <li>Valor Total do Lote: R$ 68.900,00</li> </ul> <p>Detalhamento dos Itens Adquiridos:</p> Item Descri\u00e7\u00e3o Quantidade Valor Unit\u00e1rio (R$) Valor Total (R$) 1 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 5.932,00 5.932,00 2 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 4.412,00 4.412,00 3 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 1.610,00 1.610,00 4 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 2.705,00 2.705,00 5 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 642,00 642,00 6 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 3.200,00 3.200,00 7 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 1.552,00 1.552,00 8 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 2 unidades 3.106,00 6.212,00 9 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 2 unidades 1.458,00 2.916,00 10 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 2 unidades 1.750,00 3.500,00 11 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 10 unidades 656,00 6.560,00 12 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 1.610,00 1.610,00 13 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 2.705,00 2.705,00 14 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 642,00 642,00 15 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 1.082,00 1.082,00 16 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 1.610,00 1.610,00 17 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 2.705,00 2.705,00 18 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 642,00 642,00 19 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 2.420,00 2.420,00 20 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 11.117,00 11.117,00 21 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 2.176,00 2.176,00 22 Execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os 1 unidade 2.950,00 2.950,00"},{"location":"2025-05-13/#2-informacoes-gerais","title":"2. Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Editores da Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Site Oficial: www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ul>"},{"location":"2025-05-13/#3-observacoes","title":"3. Observa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es relativas a altera\u00e7\u00f5es de efetivo ou novas contrata\u00e7\u00f5es nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</li> <li>Compras Realizadas: Detalhadas no item 1, totalizando R$ 68.900,00 para a aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio sob medida pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais informa\u00e7\u00f5es divulgadas na Edi\u00e7\u00e3o 7514 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, focando nas contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas, conforme solicitado.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7514 (13 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-13/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Patricia Bueno Bortoluzzi, Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 16 da Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a (a partir de 01/05/2025).</li> <li>Mateus dos Santos Raugust, Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 18 Especial do Gabinete do Prefeito (a partir de 01/05/2025).</li> <li>Luciano Brasiliense Marcantoni, Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 17 Geral da Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural (a partir de 28/04/2025).</li> <li> <p>Outros servidores foram exonados a pedido, incluindo Katlyne Simoni, Nathielle dos Santos Pinho, entre outros.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Patricia Bueno Bortoluzzi renomeada para Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 14 Especial na Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a (a partir de 01/05/2025).</li> <li>Luciano Brasiliense Marcantoni nomeado para Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 18 Geral na Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano (a partir de 28/04/2025).</li> <li> <p>Diversas designa\u00e7\u00f5es para Fiscais de Contrato e Servi\u00e7os em diferentes contratos, destacando:</p> <ul> <li>Luana Baldisssera Nondillo</li> <li>Gabrielle Grassi Gracioli</li> <li>Silvia Valeria Morel Oliveira</li> <li>Tam\u00edres de Ara\u00fajo Cardoso Becker, entre outros.</li> </ul> </li> <li> <p>Designdefica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Diversos servidores foram designados para fun\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias em substitui\u00e7\u00e3o, como Giovanni Tramonti e Carlos Eduardo Volpatto na Guarda Municipal.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-13/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es e Aditivos de Contrato:</li> <li>Empresa Propriet\u00e1ria de Ambul\u00e2ncias SAMU contratada via Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 136/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias.</li> <li>CWA Assessoria e Monitoramento de R\u00e1dio e TV Ltda. recebedora de Termos Aditivos para contratos de credenciamento.</li> <li>Gram Laborat\u00f3rio de An\u00e1lises Microbiol\u00f3gicas Ltda. contratada para an\u00e1lise de \u00e1gua purificada para hospitais municipais.</li> <li>Nato - N\u00facleo Avan\u00e7ado de Tratamento Odontol\u00f3gico Ltda. para capacita\u00e7\u00e3o de profissionais de odontologia.</li> <li>Endotech Com\u00e9rcio, Importa\u00e7\u00e3o, Exporta\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Ltda. contratada para aquisi\u00e7\u00e3o de endosc\u00f3pios r\u00edgidos 4K.</li> <li>Soma/RS Produtos Hospitalares Ltda. cedeu materiais hospitalares em diversos contratos.</li> <li> <p>SISPACK Medical Ltda. e Labinbraz Comercial Ltda. tamb\u00e9m receberam contratos para fornecimento de equipamentos odontol\u00f3gicos.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 137/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de caminh\u00e3o guindaste articulado.</li> <li>Chamamento P\u00fablico 007/2025 para credenciamento de empresas para coleta de res\u00edduos recicl\u00e1veis.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 103/2025 para materiais el\u00e9tricos.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 085/2025 para t\u00eanis de seguran\u00e7a.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 053/2025 para conex\u00f5es em ferro d\u00factil e a\u00e7o.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-13/#3-compras-com-valores-unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"3. Compras com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Cr\u00e9ditos Suplementares:</li> <li>Decreto n\u00ba 23.271: Abrange R$ 32.237.024,16 para o Executivo Municipal.</li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.272: Abrange R$ 27.512.298,16 para o Executivo Municipal.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Importantes:</p> </li> <li>Endosc\u00f3pios R\u00edgidos 4K: Contratados por R$ 531.240,00 para o Hospital Municipal de Pronto Socorro.</li> <li>Infraestrutura de Esgotamento Sanit\u00e1rio: Termos de compromisso para solu\u00e7\u00f5es individuais em loteamentos regularizados.</li> <li>Sistema de Purifica\u00e7\u00e3o de \u00c1gua (Preg\u00e3o 080/2025): Valor total de R$ 102.899,88 contratado com a empresa Eficaz Transportes Ltda.</li> <li> <p>Loca\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculo com Motorista (Contrato 95331/2025): Valor de R$ 235.000,00 com a Transportes Tech Ltda.</p> </li> <li> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es e Abonos:</p> </li> <li>Abono de Perman\u00eancia concedido a servidores como Lilian Teresinha Vanini e Paulo Fernando Mariano.</li> <li>Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) concedida a Aristela Bonoto Venturini.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-13/#4-destaques-por-unidades","title":"4. Destaques por Unidades","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Autoriza\u00e7\u00f5es de afastamento para participa\u00e7\u00e3o em eventos e confer\u00eancias.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias e substitui\u00e7\u00f5es na Guarda Municipal.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>V\u00e1rias designa\u00e7\u00f5es de fiscais para contratos de an\u00e1lise e fornecimento de equipamentos.</li> <li>Concess\u00e3o de abonos de perman\u00eancia a profissionais de sa\u00fade.</li> <li> <p>Contratos para an\u00e1lise de \u00e1gua e capacita\u00e7\u00e3o de profissionais odontol\u00f3gicos.</p> </li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE):</p> </li> <li>Designa\u00e7\u00f5es de fiscais para contratos de an\u00e1lise e fornecimento de equipamentos.</li> <li>Abertura de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e t\u00eanis de seguran\u00e7a.</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para servi\u00e7os de transporte e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano:</p> </li> <li>Termos de fomento para projetos de reciclagem de res\u00edduos pl\u00e1sticos.</li> <li> <p>Concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro para o Projeto Casa Lar para Idosos.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Cultura:</p> </li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es para patroc\u00ednios e eventos culturais.</li> <li>Inclus\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o de contratos com empresas de servi\u00e7os culturais.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-13/#5-outras-alteracoes-e-decisoes","title":"5. Outras Altera\u00e7\u00f5es e Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es Diversas:</li> <li> <p>M\u00faltiplas exonera\u00e7\u00f5es por pedido e nomea\u00e7\u00f5es para cargos comissionados em diversas secretarias.</p> </li> <li> <p>Defesa e Recursos:</p> </li> <li>Decis\u00f5es sobre defesas de falta de servidores, com indeferimentos e deferimentos conforme cada caso.</li> <li> <p>Defini\u00e7\u00f5es de multas e penalidades por descumprimento de contratos e leis municipais.</p> </li> <li> <p>Certifica\u00e7\u00f5es de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria:</p> </li> <li>Regulariza\u00e7\u00e3o do Loteamento Parque das Laranjeiras e Loteamento Residencial Dom Pedro, incluindo infraestrutura e procedimentos legais.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais mudan\u00e7as de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es financeiras descritas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre na edi\u00e7\u00e3o de 13 de maio de 2025. Para mais detalhes espec\u00edficos sobre cada processo ou contrato, consulte os documentos anexos ou os links fornecidos na publica\u00e7\u00e3o original.</p>"},{"location":"2025-05-14/","title":"Di\u00e1rio oficial - 14/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7515 (14 de maio de 2025)</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 14 de maio de 2025 Publica\u00e7\u00e3o: 15 de maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-14/#edital-da-camara-municipal-de-porto-alegre","title":"Edital da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre","text":"<p>Processo: 267.00041/2025-78 Acordante: Vereador Alexandre Bublitz</p> <p>Objeto: - Termo de Acordo entre a C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre e o Vereador Alexandre Bublitz para a inclus\u00e3o de ve\u00edculo nas propriedades da C\u00e2mara.</p> <p>Detalhes do Ve\u00edculo: - Marca: Volkswagen - Modelo: Kombi - Placas: ING8H58 - Data da Inclus\u00e3o: 13 de maio de 2025</p> <p>Base Legal: - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30 de abril de 2008 - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008, com altera\u00e7\u00f5es subsequentes.</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - As demais condi\u00e7\u00f5es do Termo de Acordo permanecem inalteradas.</p> <p>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</p>"},{"location":"2025-05-14/#analise-e-destaques","title":"An\u00e1lise e Destaques","text":"<ul> <li> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: N\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es no efetivo de pessoal na edi\u00e7\u00e3o analisada.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es: N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es relativas a novas contrata\u00e7\u00f5es na presente edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p> </li> <li> <p>Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculo: Inclus\u00e3o da Volkswagen Kombi (placa ING8H58) na frota da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Valor da Compra: N\u00e3o foi especificado na publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Unidade Envolvida: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Pessoa Envolvida: Vereador Alexandre Bublitz, respons\u00e1vel pelo acordo.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-14/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Contato para Mais Informa\u00e7\u00f5es: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o da Secretaria: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Website Oficial: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o 7515 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, publicada em 14 de maio de 2025, destaca a inclus\u00e3o de um ve\u00edculo na frota da C\u00e2mara Municipal, sem mencionar altera\u00e7\u00f5es no efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es ou outras compras com valores detalhados.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7515 (14 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Autoriza\u00e7\u00e3o de Afastamento:</li> <li>Ana Maia Pellini (Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda, matr\u00edcula 1148354) afastada de 21 a 23/05/2025 para visita t\u00e9cnica em Curitiba, via Portaria 500.</li> <li> <p>C\u00e1ssio de Jesus Trogildo (Secret\u00e1rio Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural, matr\u00edcula 159375) afastado de 19 a 24/05/2025 para participar do evento \"Conectar\" em C\u00f3rdoba/AR, via Portaria 33621092.</p> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de Licen\u00e7a:</p> </li> <li> <p>Adriana de Lima Lazzarotti (Professora M5, matr\u00edcula 244214/2) recebe licen\u00e7a para ado\u00e7\u00e3o de 25/04/2025 a 21/10/2025, via Portaria 33664868.</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00e3o para Regime Complementar:</p> </li> <li> <p>Maiara Fabiana de Queiroz Pereira (Professora M4/Tempor\u00e1ria, matr\u00edcula 358578/2) convocada para cumprir Regime Complementar de Trabalho de 03/02/2025 a 19/01/2026, via Portaria 33649043.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Virginia Sanchis Damonte (Arquiteta, matr\u00edcula 1308947/01) designada para Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos at\u00e9 31/12/2028, via Portaria 33615431.</li> <li> <p>Elisabete Lorensi Ferreira (Bibliotec\u00e1ria, matr\u00edcula 1171208/01) designada para Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio at\u00e9 31/12/2028, via Portaria 33616982.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Henrique Fontana Junior (M\u00e9dico Cl\u00ednico-Geral, matr\u00edcula 254554/02) exonera-se a partir de 27/04/2025, via Portaria 33563219.</li> <li> <p>Gilberto Carlos Carrea dos Santos (Cargo em Comiss\u00e3o, matr\u00edcula 1501208/5) exonera-se a partir de 01/05/2025, via Portaria 33616010.</p> </li> <li> <p>Reloca\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Luis Eduardo Lemes (Engenheiro, matr\u00edcula 1669516/01) relocado para Secretaria Municipal da Fazenda a partir de 12/05/2025, via Portaria 33609461.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es em Comit\u00eas:</p> <ul> <li>Cadastro de Deputados:</li> <li> <p>Andr\u00e9 Luis Santos de Toledo (Assistente Administrativo, matr\u00edcula 236679/1) concede abono de perman\u00eancia a partir de 11/04/2025, via Portaria 33616011.</p> </li> <li> <p>Comiss\u00f5es e Comit\u00eas:</p> </li> <li>Forma\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Inspe\u00e7\u00e3o F\u00edsica (CINF) com servidores como Gustavo Knetig, Leonel Garcia, entre outros, via Portaria 33606770.</li> <li>Participa\u00e7\u00e3o do CARLOS EDUARDO MENDES e CRISTINA OLIVEIRA DA SILVA DE FARIAS em gratifica\u00e7\u00f5es por incentivo \u00e0 produtividade, via Portarias 33650651 e 33652788.</li> </ul> <p>3. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Licita\u00e7\u00f5es e Contratos:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 530/2024: Registro de pre\u00e7o para material de escrit\u00f3rio com fornecedores como Bianca Ricacheski Rauber (R$ 3,72) e C. Gazola Barreto (R$ 0,53).</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 229/2024: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de itens diversos com fornecedores como Soma/RS Produtos Hospitalares Ltda (R$ 4.65) e GRN Conectividade Ltda (R$ 7,05).</li> <li> <p>Contrato 95302/2025: Patroc\u00ednio do evento RIO2C 2025 no valor de R$ 50.000,00 com Rio Creative Conferences Ltda.</p> </li> <li> <p>Aditivos e Prorroga\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Termo Aditivo 001/2025 ao Contrato 088/2024: Reforma da Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura, aumentando o valor para R$ 669.054,15.</li> <li>Termo Aditivo 004/2025 ao Contrato 006/2023: Prorroga\u00e7\u00e3o e reajuste contratual para servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia, totalizando R$ 1.440.000,00.</li> </ul> <p>4. Notifica\u00e7\u00f5es e San\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculos Abandonados: Diversas notifica\u00e7\u00f5es enviadas a propriet\u00e1rios para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos estacionados por mais de 30 dias, sob pena de remo\u00e7\u00e3o e multas conforme legisla\u00e7\u00e3o municipal.</p> </li> <li> <p>San\u00e7\u00f5es Administrativas: Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancias e multas a empresas por descumprimento contratual, como Grupo SS Multiservice Ltda e Construtora Da Vinci Ltda, com valores de at\u00e9 1.440 UFMs.</p> </li> </ul> <p>5. Processos Seletivos e Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> <ul> <li>Processos Seletivos para Est\u00e1gio e Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria: Realiza\u00e7\u00e3o de editais para contrata\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios em diversas \u00e1reas e abertura de processos para registro de pre\u00e7os em servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de materiais.</li> </ul> <p>6. Aposentadorias e Rescis\u00f5es:</p> <ul> <li>Aposentadorias: Diversos servidores da \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade s\u00e3o formalmente aposentados por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ou idade, com detalhes sobre proventos e condi\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>7. Outras Altera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li> <p>Habilita\u00e7\u00f5es e Forma\u00e7\u00f5es de Comit\u00eas: Sele\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o de entidades para comporem o Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e grupos de trabalho em \u00e1reas criativas e tecnol\u00f3gicas.</p> </li> <li> <p>Corre\u00e7\u00f5es e Retifica\u00e7\u00f5es: Ajustes em portarias e contratos para corrigir informa\u00e7\u00f5es e valores anteriores, garantindo a conformidade legal.</p> </li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais mudan\u00e7as administrativas, contrata\u00e7\u00f5es, exoneriza\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o mencionada, destacando valores envolvidos, unidades afetadas e pessoas chave.</p>"},{"location":"2025-05-15/","title":"Di\u00e1rio oficial - 15/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial - Prefeitura de Porto Alegre Data: 15 de maio de 2025 Edi\u00e7\u00e3o: 7516</p>"},{"location":"2025-05-15/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Exonera\u00e7\u00f5es a Pedido: - Andr\u00e9 Luis dos Santos Barbosa Cargo: Assessor Parlamentar de Bancada PL Data Efetiva: 12/05/2025 Portaria: 662, de 09/05/2025</p> <ul> <li> <p>Mariana Diverio Kruse Cargo: Diretor de Comunica\u00e7\u00e3o Social Data Efetiva: 16/05/2025 Portaria: 677, de 14/05/2025</p> </li> <li> <p>Cristina Menin Schneider Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III Data Efetiva: 13/05/2025 Portaria: 675, de 14/05/2025</p> </li> <li> <p>Maikon Puchalski Rocha Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II Data Efetiva: 13/05/2025 Portaria: 674, de 13/05/2025</p> </li> <li> <p>Samanta Mota Martins Vargas Cargo: Assessor da Escola do Legislativo Julieta Battistioli Data Efetiva: 08/05/2025 Portaria: 664, de 12/05/2025</p> </li> <li> <p>Luis Vanderlub de Avila Miranda Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II Data Efetiva: 08/05/2025 Portaria: 663, de 12/05/2025</p> </li> </ul> <p>Nomea\u00e7\u00f5es: - Jaqueline Rieck Cargo: Diretor de Comunica\u00e7\u00e3o Social Unidade: Diretoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social Regime: Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva Data Efetiva: A partir da publica\u00e7\u00e3o Portaria: 676, de 14/05/2025</p> <ul> <li>Aline Puthin Machado Cargo: Supervisor de Gabinete Parlamentar Unidade: Gabinete do Vereador Hamilton Sossmeier Regime: Especial de Trabalho de Tempo Integral Data Efetiva: 08/05/2025 Portaria: 666, de 12/05/2025 Revoga\u00e7\u00e3o: Portaria 902, de 27/11/2017, a partir de 08/05/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Contratos: - BRFIBRA Telecomunica\u00e7\u00f5es Ltda. Objeto: Termo aditivo 07 - Prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia por 4 meses Per\u00edodo: At\u00e9 27/09/2025 Data de Assinatura: 14/05/2025 Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903992 - Servi\u00e7os de Publicidade Institucional, Suba\u00e7\u00e3o 2002 Base Legal: Lei n\u00ba 8666/93 e altera\u00e7\u00f5es Processo: 100.00099/2018-68 | Contrato n\u00ba 770</p> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculos: - Vereador Mois\u00e9s Barboza Ve\u00edculo: Volkswagen NIVUS Placas: JBE6I78 Data de Inclus\u00e3o: 28/04/2025 Processo: 267.00037/2025-18</p> <ul> <li>Vereador Alexandre Bublitz Ve\u00edculo: Chevrolet Tracker Placas: JDM8F49 Data de Inclus\u00e3o: 12/05/2025 Processo: 267.00042/2025-12</li> </ul> <p>Base Legal para Aquisi\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculos:   Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30/04/2008   Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30/04/2008  </p> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o: - T\u00e9cnifoto Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Cine Foto Ltda. Objeto: Conserto de equipamentos Nikon     - Lente Objetiva 70-200mm: R$ 1.400,00     - Lente Objetiva 24~70mm: R$ 1.200,00     - Flash Nikon SB-900: R$ 600,00 Valor Total: R$ 3.200,00 Base Legal: Art. 75, inc. II, da Lei n\u00ba 14.133/21 Processo: 333.00002/2025-85 Data da Dispensa: 13/05/2025 Portaria: S\u00daMULA DE DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O N\u00ba 12/2025</p>"},{"location":"2025-05-15/#unidades-envolvidas","title":"Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Diretoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social</li> <li>Gabinetes Parlamentares</li> <li>Escola do Legislativo Julieta Battistioli</li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Oficiais e Assessores Parlamentares: Andr\u00e9 Luis dos Santos Barbosa, Mariana Diverio Kruse, Cristina Menin Schneider, Maikon Puchalski Rocha, Samanta Mota Martins Vargas, Luis Vanderlub de Avila Miranda, Jaqueline Rieck, Aline Puthin Machado.</li> <li>Empresas Contratadas: BRFIBRA Telecomunica\u00e7\u00f5es Ltda., T\u00e9cnifoto Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Cine Foto Ltda.</li> <li>Vereadores: Mois\u00e9s Barboza, Alexandre Bublitz.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme divulgado na edi\u00e7\u00e3o 7516 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7516 (15 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-15/#1-leis-e-decretos-publicados","title":"1. Leis e Decretos Publicados","text":"<ul> <li>Leis:</li> <li>Lei n\u00ba 14.234/2025: Reajustes nos vencimentos, sal\u00e1rios e benef\u00edcios dos servidores municipais referentes a 2022 e 2023.</li> <li>Lei n\u00ba 14.233/2025: Cria\u00e7\u00e3o de cargos comissionados e fun\u00e7\u00f5es gratificadas na Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o; altera disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 13.787/2023.</li> <li> <p>Lei n\u00ba 14.235/2025: Reajuste salarial de 4,83% para servidores do Executivo Municipal e abono de faltas decorrentes de greve em mar\u00e7o e abril de 2025.</p> </li> <li> <p>Decretos:</p> </li> <li>Decreto n\u00ba 23.273/2025: Institui o Programa de Prote\u00e7\u00e3o aos Animais Dom\u00e9sticos.</li> <li>Decreto n\u00ba 23.274/2025: Consolida a estrutura organizacional do Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE), revogando o Decreto n\u00ba 21.398/2022.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#2-alteracoes-de-pessoal","title":"2. Altera\u00e7\u00f5es de Pessoal","text":"<ul> <li>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC):</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Bruna Oliveira Raulino (Matr\u00edcula 23833): Coordenadora na Coordena\u00e7\u00e3o de Indicadores Processos e Projetos a partir de 01/04/2025.</li> <li>Neri Gomes Ferreira (Matr\u00edcula 23710): Assessor II na Coordena\u00e7\u00e3o de Passagem Escolar e Isen\u00e7\u00f5es a partir de 01/04/2025.</li> <li>Guilherme Netto Boelter (Matr\u00edcula 23779): Coordenador na Coordena\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o Social a partir de 15/04/2025.</li> <li>Andr\u00e9 Luiz Klein da Silva (Matr\u00edcula 9180): Gerente Administrativo-Financeiro a partir de 05/05/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Demiss\u00f5es:</p> <ul> <li>V\u00edtor Teixeira Machado (Matr\u00edcula 13269): Agente de Apoio T\u00e9cnico a partir de 26/03/2025 (pedido).</li> <li>Fabio Berwanger Juliano (Matr\u00edcula 10375): Advogado a partir de 23/04/2025 (pedido).</li> <li>Tania Malmacao da Rocha (Matr\u00edcula 4618): Orientadora de \u00c1rea Azul por aposentadoria a partir de 02/04/2025.</li> <li>Outras dispensas relacionadas a mudan\u00e7as de cargo e aposentadorias.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP):</p> </li> <li>Portarias de cessa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Patricia Helena Martins Lumertz (Matr\u00edcula 535944/3): Professor M5 a partir de 03/02/2025.</li> <li>Jessica Barbosa (Matr\u00edcula 1103512/2): T\u00e9cnica em Enfermagem a partir de 01/06/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Concess\u00f5es de gratifica\u00e7\u00f5es e autoriza\u00e7\u00f5es de afastamento para servidores em diversas unidades de sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Glaucia Elen Ribeiro Cazarre (Matr\u00edcula 1064460/1): Gerente de Atividades VI, substituindo Marina Bergamaschi Teixeira at\u00e9 10/05/2025.</li> <li>Mirela Bastiani Pasa (Matr\u00edcula 374470/02): M\u00e9dica Especialista, Fiscal de Servi\u00e7o.</li> </ul> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es contratuais para gestores e fiscais de servi\u00e7os ambientais.</p> </li> <li> <p>Secretarias de Servi\u00e7os Urbanos e Assist\u00eancia Social:</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es: Gest\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, designa\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas.</li> <li>Aditivos Contratuais: Prorroga\u00e7\u00f5es e ajustes de contratos para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00f5es diversas.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#3-contratacoes-e-compras","title":"3. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Contratos Significativos:</li> <li> <p>Telef\u00f4nica Brasil S/A (CNPJ 02.558.157/0001-62):</p> <ul> <li>Objeto: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal (SMP) para a Secretaria Municipal da Fazenda.</li> <li>Valor: R$ 675.000,00.</li> <li>Vig\u00eancia: 05/05/2025 a 04/11/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Carestream do Brasil Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os de Produtos M\u00e9dicos Ltda. (CNPJ 08.546.929/0003-94):</p> <ul> <li>Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de aparelho de raio X m\u00f3vel motorizado com sistema digital para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Valor: R$ 540.000,00.</li> <li>Vig\u00eancia: 05/05/2025 a 04/11/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Eletrolingeria (Exemplifica\u00e7\u00e3o):</p> <ul> <li>Contratos prorroga\u00e7\u00e3o e ajustes para servi\u00e7os diversos nas secretarias de sa\u00fade e infraestrutura urbana.</li> </ul> </li> <li> <p>Compras de Materiais e Servi\u00e7os:</p> </li> <li> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 491/2024: Registro de pre\u00e7os para material de consumo hospitalar.</li> <li>Valores e Fornecedores: Destaque para fornecedores como Unimed Central, Molnlycke Health Care, Soma/RS Produtos Hospitalares, entre outros.</li> <li>Vig\u00eancia das Atas: 12/05/2025 a 11/05/2026.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Suprimentos:</p> <ul> <li>Objeto: Material de constru\u00e7\u00e3o e insumos para \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.</li> <li>Valores: Diversos itens com valores unit\u00e1rios especificados.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#4-penalidades-e-decisoes-administrativas","title":"4. Penalidades e Decis\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Multas e Ressarcimentos:</li> <li>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o: Aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 7.518,24 e possibilidade de recurso administrativo por descumprimento contratual.</li> <li> <p>Departamento Municipal de Limpeza Urbana: Notifica\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o de multas variando entre 720 UFMs e 1.440 UFMs para infra\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com prazos para apresenta\u00e7\u00e3o de recursos.</p> </li> <li> <p>Decis\u00f5es de Prescri\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade: Prescri\u00e7\u00e3o de autos de infra\u00e7\u00e3o, encerrando processos administrativos contra servidores e entidades.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#5-outros-aspectos-relevantes","title":"5. Outros Aspectos Relevantes","text":"<ul> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos:</li> <li> <p>GIP (Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade): Concess\u00e3o de diferentes n\u00edveis para servidores designados como fiscais de contrato e servi\u00e7o em diversas secretarias.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es e Renova\u00e7\u00e3o de Contratos:</p> </li> <li>Termos de Aditamento e Parcerias: Ajustes em prazos, valores e objetos contratuais para fortalecer as parcerias institucionais e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais ao munic\u00edpio.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-15/#6-contatos-e-informacoes-adicionais","title":"6. Contatos e Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Divulga\u00e7\u00e3o: Documentos oficiais dispon\u00edveis no site Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</li> <li>Contato Geral: dopa@portoalegre.rs.gov.br | Telefone: (051) 3289-1321.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00e3o: Este resumo visa sintetizar as principais informa\u00e7\u00f5es contidas na edi\u00e7\u00e3o mencionada do Di\u00e1rio Oficial. Para detalhes completos, recomenda-se a consulta direta aos documentos oficiais dispon\u00edveis no portal da Prefeitura de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-05-16/","title":"Di\u00e1rio oficial - 16/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7517 (16 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-16/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ol> <li>Cessamentos:</li> <li>Mariana Portella Micelli Teixeira (Matr\u00edcula: 20000237):<ul> <li>Cessa a Portaria 521/2025 referente ao Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, a partir de 14/05/2025.</li> </ul> </li> <li>Cassiano Cesario da Costa (Matr\u00edcula: 83596404):<ul> <li>Cessa a Portaria 528/2024 sobre a constitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 1367/96, a partir da publica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Ana Paula Vianna Leke Franchetto (Matr\u00edcula: 52819.8):<ul> <li>Cessa a Portaria 620/2024 referente \u00e0 Comiss\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Processo Legislativo Eletr\u00f4nico, a partir da publica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Maria Giovanna Bastos Velasco (Matr\u00edcula: 167611302):</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00e3o do cargo de Assessor Parlamentar de Bancada, conforme Portaria 668/2025, a partir da publica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Mariana Portella Micelli Teixeira:<ul> <li>Convocada para Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, vigente de 14/05/2025 at\u00e9 nova delibera\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 683/2025.</li> </ul> </li> <li>Deise Nunes Ferst:<ul> <li>Convocada para Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral a partir de 14/05/2025, conforme Portaria 681/2025.</li> </ul> </li> <li>Giselle Geniffer Schorr (Matr\u00edcula: 72864303):<ul> <li>Nomeada para compor a Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o 1367/96, conforme Portaria 673/2025.</li> </ul> </li> <li>Fabiana Palmira Cardoso Nisan Silveira (Matr\u00edcula: 124283001):<ul> <li>Designada para a Comiss\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Processo Legislativo Eletr\u00f4nico, conforme Portaria 671/2025.</li> </ul> </li> <li>Comiss\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o da IX Mostra de Artes C\u00eanicas e M\u00fasica do Teatro Gl\u00eanio Peres:<ul> <li>Nomeados: Roger Lerina, Cl\u00f3vis Massa, M\u00e1rcio Gobatto, Felipe Azevedo, Eduardo Severino, Marise Siqueira e Consuelo Vallandro, conforme Portaria 655/2025.</li> </ul> </li> <li>Maria Giovanna Bastos Velasco:<ul> <li>Reabilitada como Assessor Parlamentar de Gabinete II, conforme Portaria 684/2025.</li> </ul> </li> <li>Patricia Santos Demetrio (2.1.2.7):<ul> <li>Nomeada para Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, conforme Portaria 680/2025.</li> </ul> </li> <li>Camila Luisa Mumbach da Silva:<ul> <li>Convocada para Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 667/2025.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-05-16/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>F&amp;F Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o Ltda. (CNPJ: 10.533.390/0001-19):</li> <li>Objeto: Reforma da garagem dos vereadores da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Valor do Contrato: R$ 352.000,00.</li> <li>Data de Assinatura: 13/05/2025.</li> <li>Processo: 113.00002/2024-52 \u2013 Contrato n\u00ba 1053/2025.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: <ul> <li>CG 33903916 \u2013 Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis</li> <li>CG 33903026 \u2013 Material El\u00e9trico e Eletr\u00f4nico</li> <li>CG 33903024 \u2013 Material para Manuten\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis/Instala\u00e7\u00f5es (Suba\u00e7\u00e3o 1001).</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdoba, Diretor-Geral.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-16/#compras","title":"Compras","text":"<ul> <li>Reforma da Garagem dos Vereadores:</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: F&amp;F Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o Ltda.</li> <li>Valor Total: R$ 352.000,00.</li> <li>Detalhes da Compra: Execu\u00e7\u00e3o da obra conforme especifica\u00e7\u00f5es do Edital do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 01/2025.</li> </ul> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o: Sexta-feira, 16 de maio de 2025.</li> <li>Contato para Informa\u00e7\u00f5es: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo foi elaborado com foco em altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras, destacando valores, unidades e pessoas envolvidas, conforme solicitado.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7517 (16 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E PATRIM\u00d4NIO:</li> <li>Cessar Efetivos:<ul> <li>Jaqueline Silva de Souza Bellardo (Professor M4, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o) a partir de 13/02/2025.</li> <li>Taina Soares de Albuquerque (Professor M5, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o) a partir de 14/04/2025.</li> <li>Vanessa Peres Martins (Arquiteto, Secretaria do Meio Ambiente) a partir de 01/05/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Diversos servidores foram convocados para cumprir regimes de trabalho e prestar servi\u00e7os noturnos em diferentes secretarias.</li> </ul> </li> <li> <p>SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE MEIO AMBIENTE, URBANISMO E SUSTENTABILIDADE:</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Altera\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es nas designa\u00e7\u00f5es de fiscais de contrato e servi\u00e7o para diversos contratos com empresas de seguran\u00e7a e limpeza.</li> </ul> </li> <li> <p>SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O:</p> </li> <li> <p>Comiss\u00f5es e Estabilidade:</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para Comiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o e Membros da Comiss\u00e3o de Inventariantes.</li> <li>Declara\u00e7\u00e3o de estabilidade de diversos professores e t\u00e9cnicos, garantindo a perman\u00eancia nos cargos atuais.</li> </ul> </li> <li> <p>SECRET\u00c1RIO MUNICIPAL DE SERVI\u00c7OS URBANOS:</p> </li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es e Substitui\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de novos fiscais de contrato e servi\u00e7o para contratos de transporte e manuten\u00e7\u00e3o.</li> <li>Substitui\u00e7\u00f5es de servidores em fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o devido a licen\u00e7as e impedimentos.</li> </ul> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Decretos Executivos:</li> <li> <p>Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares:</p> <ul> <li>Decreto n\u00ba 23.276/2025: R$ 13.553.439,39 para o Executivo Municipal.</li> <li>Decreto n\u00ba 23.277/2025: R$ 9.659.534,43 para o Executivo Municipal.</li> <li>Decreto n\u00ba 23.278/2025: R$ 60.982.373,89 para o Executivo Municipal.</li> </ul> </li> <li> <p>Contratos e Termos de Fomento:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria Viviane Loss Ltda e outras para servi\u00e7os veterin\u00e1rios, com designa\u00e7\u00e3o de fiscais de contrato e servi\u00e7o.</li> <li>Termos de Fomento com Instituto Brasileiro de Sa\u00fade para aprimoramento da \u00e1rea de enfermagem, totalizando R$ 90.000,00.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Contrato com CONS\u00d3RCIO IDEA Engenharia &amp; Portobeton para manuten\u00e7\u00e3o predial em escolas, totalizando R$ 59.105,28.</li> <li>Parcerias com OSCs para oferta de vagas em educa\u00e7\u00e3o infantil, com valores entre R$ 80.000,00 e R$ 100.000,00.</li> </ul> </li> <li>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:<ul> <li>Contrato com CONSTRUTORA PELOTENSE LTDA para obras de infraestrutura, com reajustes acumulados atingindo R$ 945.432,77.</li> <li>Indeniza\u00e7\u00f5es e prorroga\u00e7\u00f5es de contratos com empresas de transporte.</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano:</p> <ul> <li>Termos de Parceria com Associa\u00e7\u00f5es de Moradores para projetos sociais, totalizando at\u00e9 R$ 40.000,00.</li> </ul> </li> <li> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Licita\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Materiais e Servi\u00e7os:<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 026/2025 para suprimentos de inform\u00e1tica, totalizando R$ 507.464,70.</li> <li>Preg\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de pneu, ferramentas, cavaletes de sinaliza\u00e7\u00e3o, e impressoras de etiquetas, com valores variando de R$ 12.303,90 a R$ 209.500,00.</li> <li>Registro de Pre\u00e7os para manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e servi\u00e7os de transporte.</li> </ul> </li> </ul> <p>3. Compras:</p> <ul> <li>Resumo das Aquisi\u00e7\u00f5es:</li> <li>Tecnologia e Equipamentos:<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de impressoras de etiquetas, suporte para banners, drones, purificadores de \u00e1gua, filtros, e materiais permanentes para \u00e1reas de sa\u00fade.</li> </ul> </li> <li>Infraestrutura e Manuten\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Compra de materiais para serralheria, equipamentos de seguran\u00e7a, ferramentas diversas, e suporte para obras de infraestrutura.</li> </ul> </li> <li> <p>Servi\u00e7os Especializados:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para vigil\u00e2ncia, transporte, limpeza urbana, e servi\u00e7os de m\u00e3o de obra.</li> </ul> </li> <li> <p>Valores Destacados:</p> </li> <li>Principal aquisi\u00e7\u00e3o registrada via Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 026/2025 totalizou R$ 507.464,70.</li> <li>Outros contratos variaram de R$ 12.303,90 a R$ 209.500,00, conforme os itens e fornecedores envolvidos.</li> </ul> <p>4. Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Servidores Designados:</li> <li> <p>Diversos m\u00e9dicos, veterin\u00e1rios, administradores, e t\u00e9cnicos foram designados para fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos espec\u00edficos nas secretarias de Governo, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Meio Ambiente, entre outras.</p> </li> <li> <p>Fornecedores e Contratadas:</p> </li> <li> <p>Empresas como Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria Viviane Loss Ltda, CONS\u00d3RCIO IDEA Engenharia &amp; Portobeton, CONSTRUTORA PELOTENSE LTDA, R.C.A. Engenharia, e diversas outras foram contratadas para fornecer servi\u00e7os e produtos essenciais.</p> </li> <li> <p>Pessoas em Destaque:</p> </li> <li>Secret\u00e1rios como Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes (Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio), Leonardo Duarte Pascoal (Educa\u00e7\u00e3o), Fernando Ritter (Sa\u00fade), e Anderson Marguerita Cipolat (Limpeza Urbana) desempenham pap\u00e9is centrais na gest\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>5. Revis\u00f5es e Corre\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Erratas e Retifica\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Corre\u00e7\u00f5es em termos de validade de contratos, ajustes de valores e prazos, al\u00e9m de substitui\u00e7\u00f5es de servidores em fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Cancelamentos e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cancelamento de nomea\u00e7\u00f5es e contratos por falecimento, desligamentos a pedido, e faltas comprovadas, garantindo a conformidade administrativa.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o:</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7517 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre apresenta significativas altera\u00e7\u00f5es no quadro funcional da prefeitura, com designa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas de fiscais para diversos contratos e a cessa\u00e7\u00e3o de efetivos em diversas secretarias. Houve tamb\u00e9m uma ampla gama de contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es voltadas para fortalecer a infraestrutura, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, meio ambiente e servi\u00e7os urbanos do munic\u00edpio, com investimentos expressivos que totalizam milh\u00f5es de reais. A gest\u00e3o eficiente desses recursos e a correta designa\u00e7\u00e3o de pessoal s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento cont\u00ednuo e o atendimento \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o portenha.</p> <p>Nota: Para mais detalhes e consulta das listas completas e documentos, acesse Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-05-19/","title":"Di\u00e1rio oficial - 19/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7518 (19 de maio de 2025)</p> <p>Publica\u00e7\u00e3o: - Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 19 de maio de 2025 (segunda-feira) - Data de Publica\u00e7\u00e3o: 20 de maio de 2025 (ter\u00e7a-feira)</p> <p>Principais Conte\u00fados:</p> <ol> <li>Exposi\u00e7\u00e3o das Contas do Munic\u00edpio - Exerc\u00edcio de 2024:</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o: A presidente da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre anuncia que as contas referentes ao exerc\u00edcio de 2024 est\u00e3o dispon\u00edveis ao p\u00fablico.</li> <li>Acesso: Mediante agendamento pr\u00e9vio pelo e-mail cefor@camarapoa.rs.gov.br.</li> <li>Local: Gabinete do Presidente da Comiss\u00e3o de Economia, Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e do Mercosul \u2013 CEFOR (sala n\u00ba 255), Av. Loureiro da Silva, n\u00ba 255.</li> <li>Hor\u00e1rio de Atendimento: Quintas e sextas-feiras, das 13h \u00e0s 15h.</li> <li> <p>Per\u00edodo de Disponibilidade: De 26 de maio de 2025 a 24 de julho de 2025 (60 dias).</p> </li> <li> <p>Editais de Audi\u00eancia P\u00fablica:</p> </li> </ol> <p>a. Processo 009.00025/2024-91:       - Tema: Apresenta\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o da Secretaria Municipal de Sa\u00fade referente ao 1\u00ba quadrimestre de 2025.       - Data e Hor\u00e1rio: 27 de maio de 2025 (ter\u00e7a-feira), \u00e0s 10h.       - Local: Sala de Reuni\u00f5es n\u00ba 303 da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, Av. Loureiro da Silva, 255, Bairro Centro Hist\u00f3rico.       - Base Legal: \u00a7 5\u00ba do art. 36 da Lei Complementar Federal n\u00ba 141, de 13 de janeiro de 2012.</p> <p>b. Processo 008.00004/2025-57:       - Tema: Demonstra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas fiscais do 1\u00ba quadrimestre de 2025 e trajet\u00f3ria da d\u00edvida pela Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda.       - Data e Hor\u00e1rio: 27 de maio de 2025 (ter\u00e7a-feira), \u00e0s 10h.       - Local: Sala de Reuni\u00f5es n\u00ba 302 da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.       - Base Legal: \u00a7 4\u00ba do art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal.</p> <p>Informa\u00e7\u00f5es Institucionais: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes - Equipe de Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Jessica Mitt Costa, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes - Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS - Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br - Site: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - N\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es referentes a altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es ou compras com valores, unidades e pessoas envolvidas neste n\u00famero do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7518 (19 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Excluindo Posi\u00e7\u00f5es:</li> <li>Gabriela Martins Lisiane Marques (Matr\u00edcula: 1647121/1, SMAMUS) substitui Brasil Lemos Leoni (Matr\u00edcula: 1675575/1) a partir de 01/05/2025 no Escrit\u00f3rio de Reconstru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica.</li> <li>Cl\u00e1udio Alves Maria Luiza (Matr\u00edcula: 1125290/1, SMSURB) substitui Moreau Danieleski a partir de 01/05/2025.</li> <li> <p>Exclus\u00e3o:</p> <ul> <li>Luciano Rodrigo Gaperin (Matr\u00edcula: 1183010/1, PGM) deixa sua posi\u00e7\u00e3o a partir de 01/04/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de Fiscais de Servi\u00e7os:</p> </li> <li>F\u00e1bio Francisco Ferigolo e Tais Endres Reis como Fiscais Titular e Suplente, respectivamente, a partir de 14/04/2025 para o Contrato 2801 com a Rural Rental Service EIRELI.</li> <li> <p>Diversos servidores de diferentes secretarias s\u00e3o designados para cumprir regimes suplementares de trabalho, incluindo Paula Wachileski Kremer, Gabrielle Rasia Fonseca, Daniele Machado Vieira, entre outros, com valores de gratifica\u00e7\u00f5es variando entre R$ 2.636,29 e R$ 133,00, conforme suas fun\u00e7\u00f5es e contratos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Andreia Martini Pazini (Matr\u00edcula: 1681460/01, Secretaria Municipal de Sa\u00fade) a partir de 07/05/2025.</li> <li>Angelica Diemer Crusius Zilz (Matr\u00edcula: 1659227/01, Secretaria Municipal do Meio Ambiente) a partir de 12/05/2025.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Contratos e Termos Aditivos:</li> <li>Imagem Geosistemas e Com\u00e9rcio Ltda \u00e9 designada como Fiscal de Servi\u00e7o e Fiscal de Contrato para o Contrato n\u00ba 23.10.000008361-7 com o Departamento de \u00c1gua e Esgotos, com vig\u00eancia de 01/02/2025 a 15/02/2026.</li> <li> <p>Rupp Engenharia Ltda tem seu contrato n\u00ba 78622/2022 prorrogado para novos aditivos, incluindo Kl\u00e1sio Kaldeu Borges e outros, com valores de gratifica\u00e7\u00f5es variando de R$ 9.725,37 a R$ 203.640,00.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Editais 074/2025 e 075/2025 abrem concursos p\u00fablicos para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de professores, com remunera\u00e7\u00f5es entre R$ 1.704,06 e R$ 2.636,29 por 20 horas semanais.</li> <li> <p>Procedimentos detalhados para admiss\u00e3o, incluindo documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e exames m\u00e9dicos.</p> </li> <li> <p>Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Mega Stands Ltda \u00e9 notificada para remover stand do Congresso do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade, com multa aplicada a GP Sinaliza\u00e7\u00e3o Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio LTDA e homologa\u00e7\u00e3o de multa a Suve Sinaliza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>3. Compras e Contratos de Servi\u00e7os</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es:</li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 431/2024, 019/2025, 047/2025, 069/2025, 061/2025 e outros realizam aquisi\u00e7\u00f5es de materiais esportivos, ferramentas, tubos corrugados, equipamentos m\u00e9dicos, entre outros, com valores que variam de R$ 3,00 a R$ 1.578,00 por item.</li> <li> <p>Registro de Pre\u00e7os com fornecedores como Capacita\u00e7\u00e3o Legal - Treinamentos Ltda, Sulfase Com\u00e9rcio, e Jos\u00e9 D. da Silva.</p> </li> <li> <p>Contratos de Fomento:</p> </li> <li>Instituto de Animais do Gas\u00f4metro Ltda recebe termo aditivo para extens\u00e3o do contrato de creches e hospedagem de animais, com valor global de R$ 300.000,00 por 12 meses.</li> <li>Diversos projetos culturais recebem apoio financeiro no valor de R$ 57.000,00 a R$ 80.000,00 para iniciativas como exposi\u00e7\u00f5es, festivais e projetos de arte infantil.</li> </ul> <p>4. Notifica\u00e7\u00f5es e San\u00e7\u00f5es Administrativas</p> <ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades:</li> <li>ARA LOCA\u00c7\u00d5ES LTDA ME recebe multa de R$ 13.608,52 por descumprimento de contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte.</li> <li> <p>GP Sinaliza\u00e7\u00e3o Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Ltda e outros contratos t\u00eam san\u00e7\u00f5es aplicadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.</p> </li> <li> <p>Regulariza\u00e7\u00f5es e Susta\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Munic\u00edpio de Porto Alegre publica notifica\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos abandonados, com prazo de 10 dias para retirada sob pena de remo\u00e7\u00e3o e custas adicionais.</li> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana renova e ajusta designa\u00e7\u00f5es de fiscais de contrato e servi\u00e7o para diferentes contratos de limpeza urbana e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.</li> </ul> <p>5. Relat\u00f3rios Legais e Fiscais</p> <ul> <li>Contribui\u00e7\u00f5es Previdenci\u00e1rias:</li> <li>Relat\u00f3rio resumido das contribui\u00e7\u00f5es arrecadadas pelo Departamento Municipal de Previd\u00eancia referente a abril/2025, detalhando valores por fonte pagadora.</li> </ul> <p>6. Documentos Oficiais</p> <ul> <li>Editais e Resolu\u00e7\u00f5es:</li> <li>Editais 005/2025 e 076/2025 detalham processos seletivos para contrata\u00e7\u00e3o de professores e fiscais de servi\u00e7os.</li> <li>Resolu\u00e7\u00f5es do COMTUR, CMDCA e CMDCA aprovam repasses financeiros a projetos culturais e programas de desenvolvimento infantil e adolescente.</li> </ul> <p>7. A\u00e7\u00f5es de Regulariza\u00e7\u00e3o e Reformas</p> <ul> <li>Projetos de Infraestrutura:</li> <li>Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano formaliza termos de parceria e promulga a\u00e7\u00f5es para aprimoramento das pol\u00edticas voltadas \u00e0 crian\u00e7a e adolescente.</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o realiza ajustes contratuais para loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e apoio escolar.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7518 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre traz uma s\u00e9rie de atos administrativos focados na gest\u00e3o de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, ajustes contratuais, aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais para as secretarias municipais. Al\u00e9m disso, h\u00e1 um foco significativo em pol\u00edticas de inclus\u00e3o, desenvolvimento humano e suporte \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e cultura, refletindo o empenho da administra\u00e7\u00e3o em atender \u00e0s demandas sociais e administrativas da cidade.</p>"},{"location":"2025-05-20/","title":"Di\u00e1rio oficial - 20/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7519 (20 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-20/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Concess\u00e3o de Avan\u00e7os Quinquenais:</p> <ul> <li>Raquel Hoinacki</li> <li>Matr\u00edcula: 33385502</li> <li> <p>Data de Concess\u00e3o: 01/04/2025</p> </li> <li> <p>Jos\u00e9 Luis Espindola Lopes</p> </li> <li>Matr\u00edcula: 76856203</li> <li> <p>Data de Concess\u00e3o: 12/04/2025</p> </li> <li> <p>Ivan Santos de Oliveira</p> </li> <li>Matr\u00edcula: 33581502</li> <li> <p>Data de Concess\u00e3o: 20/04/2025</p> </li> <li> <p>Fernando Fraga Mendes</p> </li> <li>Matr\u00edcula: 20000265</li> <li>Data de Concess\u00e3o: 09/05/2025</li> </ul> <p>Nomea\u00e7\u00e3o em Comiss\u00e3o:</p> <ul> <li>Andr\u00e9 Luis dos Santos Barbosa</li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Bancada, Lotado na Bancada do PL</li> <li>Regime: Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva</li> <li>Data de Nomea\u00e7\u00e3o: 15/05/2025</li> <li>Portaria: 679, de 15/05/2025</li> <li>Processo: 195.00011/2025-52</li> </ul>"},{"location":"2025-05-20/#contratacoes-e-licitacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 17/2025</p> <ul> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para:</li> <li>Fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de inversores na usina fotovoltaica da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li> <p>Execu\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o corretiva, incluindo limpeza dos m\u00f3dulos fotovoltaicos e ensaios de comissionamento.</p> </li> <li> <p>Processo: SEI 135.00019/2025-79</p> </li> <li> <p>Destina\u00e7\u00e3o: Preferencial para Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs).</p> </li> <li> <p>Cronograma:</p> </li> <li>In\u00edcio do Recebimento de Propostas: 21/05/2025 \u00e0s 09h</li> <li>Final para Recebimento de Propostas: 04/06/2025 \u00e0s 08h59min</li> <li>Abertura das Propostas: 04/06/2025 \u00e0s 09h</li> <li> <p>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 04/06/2025 \u00e0s 10h</p> </li> <li> <p>Acesso ao Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico: www.pregaobanrisul.com.br</p> </li> <li>Cadastro de Senhas: Se\u00e7\u00e3o de Cadastro da Central de Licita\u00e7\u00f5es do Estado do Rio Grande do Sul</li> <li>Contato: Telefone (51) 3220-4314 | E-mail: pregao@camarapoa.rs.gov.br</li> </ul>"},{"location":"2025-05-20/#unidades-e-pessoas-envolvidas","title":"Unidades e Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Unidade Respons\u00e1vel pela Licita\u00e7\u00e3o: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, nomea\u00e7\u00f5es, e o processo de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relacionados \u00e0 usina fotovoltaica da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, conforme divulgado na edi\u00e7\u00e3o 7519 do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 7519 (20 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Portarias de Designa\u00e7\u00e3o e Cessa\u00e7\u00e3o:</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (SME):<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos servidores para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, como prepostos junto \u00e0s Varas de Justi\u00e7a do Trabalho e para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os noturnos.</li> <li>Cessa\u00e7\u00e3o da efetividade de servidores, como Jo\u00e3o Inoc\u00eancio Rodrigues Gon\u00e7alves, a partir de 13/05/2025.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS):<ul> <li>Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es de incentivo \u00e0 produtividade a servidores como S\u00e9rgio J\u00fanior da Cunha Farias e Bruno Brum.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de insalubridade a servidores como Jessica Barbosa e Rodrigo Pacheco Silva.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP):<ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es gratificadas, como Chefe de Equipe e Assistente de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o de servidores a pedido, incluindo Luana dos Santos Cardoso e Flavia Ana Tepe.</li> </ul> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Contratos e Termos de Fomento:</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios da Agricultura Familiar, totalizando R$ 267.319,75, atrav\u00e9s do Contrato SECON n\u00ba 95098/2025 com a COOPERATIVA DA PRODU\u00c7\u00c3O DOS AGRICULTORES FAMILIARES DE SARANDI E REGI\u00c3O.</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o e ajustes contratuais em diversos termos aditivos para incluir vagas adicionais nas escolas parceiras.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos sem motorista, totalizando v\u00e1rios contratos com valores entre R$ 32.760,00 e R$ 32.971,20.</li> <li>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de higieniza\u00e7\u00e3o hospitalar e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos, com valores atualizados conforme IPCA.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:<ul> <li>Acordos de apoio financeiro a projetos como o Workshop de atualiza\u00e7\u00e3o de software Atom e Archivematica, com valores de R$ 18.633,33 e R$ 55.000,00.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana e Obras e Infraestrutura:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados e engenharia, com valores que variam conforme o projeto, como a execu\u00e7\u00e3o de redes de \u00e1gua (Contrato n\u00ba 21.10.000000201-2).</li> </ul> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Cultura:</p> <ul> <li>Apoio a eventos culturais como o Carnaval dos Blocos Descentralizados, com repasses de R$ 100.000,00 atrav\u00e9s da Lei Paulo Gustavo.</li> </ul> </li> <li> <p>San\u00e7\u00f5es e Penalidades:</p> </li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas e impedimentos para licitar a empresas como BASE DEMOLI\u00c7\u00d5ES &amp; SERVI\u00c7OS EIRELI (R$ 28.303,82) e ECON\u00d4MICA ENGENHARIA E OBRAS LTDA (suspens\u00e3o de 2 anos).</li> <li>Advert\u00eancias aplicadas a contratadas por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais espec\u00edficas.</li> </ul> <p>3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE):<ul> <li>Abertura de Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos 084/2025 e 086/2025 para aquisi\u00e7\u00e3o de eletrodom\u00e9sticos e sapatos de seguran\u00e7a, respectivamente.</li> <li>Resultados de julgamentos destacando vencedores como Becton Dickinson Ind\u00fastrias Cir\u00fargicas LTDA e Cir\u00fargica Fernandes Com\u00e9rcio LTDA.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7o Urbanos e Mobilidade Urbana:<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o, incluindo luvas, botas e respiradores, totalizando valores significativos para atender demandas emergenciais.</li> </ul> </li> </ul> <p>4. Altera\u00e7\u00f5es em Propriedades Municipais</p> <ul> <li>Decretos n\u00ba 23.280 a 23.289:</li> <li>Permiss\u00e3o de uso de im\u00f3veis municipais para associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias sem \u00f4nus ou com uso oneroso, com revoga\u00e7\u00f5es de decretos anteriores.</li> <li>Exemplos incluem a Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria dos Moradores da Ilha das Flores e o Instituto Nacional da Pr\u00f3stata.</li> </ul> <p>5. Notifica\u00e7\u00f5es e Decis\u00f5es Administrativas</p> <ul> <li>Defesas Indeferidas e Desaverba\u00e7\u00f5es:</li> <li>Indeferimentos de pedidos de convers\u00e3o de tempo especial para servidores como Patricia Monaco Schuler e Verigli\u00f3 Gabriel da Silva.</li> <li>Desaverba\u00e7\u00f5es de tempo de contribui\u00e7\u00e3o para ex-servidoras Lisandra Maria Machado de Oliveira Cordeiro.</li> </ul> <p>6. Projetos e Iniciativas Especiais</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano (SMIDH):</li> <li>Formaliza\u00e7\u00e3o de termos de fomento para projetos de apoio \u00e0 economia solid\u00e1ria e inclus\u00e3o social, com repasses de R$ 50.000,00 e R$ 60.000,00 para associa\u00e7\u00f5es locais.</li> <li>Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA):</li> <li>Aprova\u00e7\u00e3o de projetos para capta\u00e7\u00e3o de recursos e apoio a redes de atendimento, incluindo projetos de apoio \u00e0 Rede de Atendimento PROREDE.</li> </ul> <p>7. Procedimentos Administrativos</p> <ul> <li>Dispensas e Prorroga\u00e7\u00f5es de Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de contratos conforme necessidade excepcional, ajustando valores e prazos de vig\u00eancia.</li> <li>Dispensa de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00f5es espec\u00edficas com base em legisla\u00e7\u00f5es municipais e federais.</li> </ul> <p>Considera\u00e7\u00f5es Finais</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7519 do Di\u00e1rio Oficial destaca um amplo espectro de a\u00e7\u00f5es administrativas, incluindo a reestrutura\u00e7\u00e3o de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para atender demandas emergenciais e culturais, al\u00e9m de sanitiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais. As decis\u00f5es refletem um esfor\u00e7o cont\u00ednuo em alinhamento com as legisla\u00e7\u00f5es vigentes, visando otimizar a gest\u00e3o p\u00fablica e atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-05-21/","title":"Di\u00e1rio oficial - 21/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7520 (21 de Maio de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: - Demiss\u00e3o:   - Servidor: Diego Dorr Caloy   - Matr\u00edcula: 953377   - Cargo: Assistente Legislativo II   - \u00d3rg\u00e3o: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre   - Base Legal: Inciso IV do artigo 203 da Lei Complementar n\u00ba 133/1985; incisos XI e XIV do artigo 207 da mesma lei; artigo 313-A do C\u00f3digo Penal; inciso VI do artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.   - Processo Administrativo Disciplinar: n\u00ba 243.00001/2021-16   - Portaria de Demiss\u00e3o: n\u00ba 688, publicada em 19/05/2025   - Data de Vig\u00eancia: A partir da publica\u00e7\u00e3o da Portaria</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es: - N\u00e3o houve informa\u00e7\u00f5es sobre novas contrata\u00e7\u00f5es nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Compras: - N\u00e3o foram registradas aquisi\u00e7\u00f5es ou compras com valores, unidades ou pessoas envolvidas nesta edi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Unidades e Pessoas Envolvidas: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes - Editores da Edi\u00e7\u00e3o: C\u00edntia Harndt Endler, Jessica Mitt Costa, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</p> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Endere\u00e7o para Contato: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS - E-mail de Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Site Oficial: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: Esta edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentou altera\u00e7\u00f5es significativas al\u00e9m da demiss\u00e3o mencionada. N\u00e3o houve registros de novas contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Edi\u00e7\u00e3o N\u00ba7520 - Data: 21 de Maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-21/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Rafael Eduardo Breda de Bem Veiga foi designado para a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada Especial na Secretaria Municipal do Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade (SMAMUS) a partir de 06/05/2025.</li> <li> <p>Forma\u00e7\u00e3o de Grupos de Trabalho Tem\u00e1ticos nas \u00e1reas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, coordenados por servidores do Executivo e representantes do sindicato SIMPA, conforme Portarias 509 e 510 de 19/05/2025.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Diversos servidores foram exonera\u00e7\u00f5es das Secretarias de Administra\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o por meio de portarias espec\u00edficas datadas de 20/05/2025.</li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es destacadas incluem Mahaira Fabiana de Queiroz Pereira, Fernanda dos Santos, e Lucas Carboni Vieira, entre outros.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-21/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de servidores como Fiscais de Contrato e Fiscais de Servi\u00e7os para gerenciar contratos espec\u00edficos, conforme Portarias 513, 514, e 33511997.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para fun\u00e7\u00f5es gratificadas, como Assessor V e Chefe de Unidade, em diversas secretarias.</p> </li> <li> <p>Contratos com Empresas:</p> </li> <li>Tecprinters Tecnologia de Impress\u00e3o Ltda. (CNPJ: 00.809.489/0001-47) contratada para servi\u00e7os de outsourcing de impress\u00e3o por R$ 64.084,32, com vig\u00eancia at\u00e9 19/05/2026.</li> <li>Vortex IT Security Ltda. contratada para o licenciamento de software de seguran\u00e7a por R$ 1.154.077,00 durante 24 meses.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-21/#3-compras-e-aquisicoes","title":"3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Diversos preg\u00f5es realizados para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, software de seguran\u00e7a (e.g., Vortex IT Security Ltda.), equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, entre outros.</li> <li> <p>Crist\u00e1lia Produtos Qu\u00edmicos Farmac\u00eauticos Ltda. foi contratada para fornecimento de medicamentos, com valores variando de R$ 300,00 a R$ 1.154.077,00.</p> </li> <li> <p>Termos de Fomento e Colabora\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Parcerias estabelecidas com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil para projetos em educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social, com valores de at\u00e9 R$ 40.000,00.</li> <li> <p>Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha de Familiares de Pacientes Esquizofr\u00eanicos (AGAFAPE) recebeu R$ 148.000,00 para fortalecimento de servi\u00e7os de sa\u00fade.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas:</p> </li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de softwares como Kaspersky para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, totalizando R$ 1.154.077,00 por 24 meses.</li> <li>Compra de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e materiais hospitalares, totalizando valores significativos para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-21/#4-destaques-gerais","title":"4. Destaques Gerais","text":"<ul> <li>Prorroga\u00e7\u00f5es e Ajustes Contratuais:</li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00e3o de contratos estrat\u00e9gicos para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tecnol\u00f3gicos e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, garantindo continuidade das opera\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Concess\u00f5es de Pens\u00e3o por Morte:</p> </li> <li> <p>Pens\u00e3o concedida a dependentes de diversos servidores inativos, incluindo Stela Maria da Silva Neves e Maria da Graca Souza Fonseca, mediante portarias espec\u00edficas.</p> </li> <li> <p>Incentivos e Gratifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es por desempenho e necessidades especiais para servidores, conforme decis\u00f5es administrativas.</li> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade concedidas a servidores como P\u00e2mela Fraga da Silva Gomes e Mateus Freitas Cunda.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-21/#5-outras-observacoes","title":"5. Outras Observa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Opera\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade P\u00fablica:</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de servidores para campanhas espec\u00edficas como a Opera\u00e7\u00e3o Inverno/Dengue 2025, ampliando a carga hor\u00e1ria para atendimento nos finais de semana.</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Dispenser de Chamamento P\u00fablico:</p> </li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o, infraestrutura tecnol\u00f3gica, e servi\u00e7os especializados.</li> <li>Dispensa de Chamamento P\u00fablico para parcerias estrat\u00e9gicas com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil visando ado\u00e7\u00e3o de medidas urgentes e especiais em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais movimenta\u00e7\u00f5es em termos de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es significativas realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o n\u00ba7520 do Di\u00e1rio Oficial. Para detalhes espec\u00edficos, recomenda-se a consulta direta \u00e0s portarias e contratos mencionados.</p>"},{"location":"2025-05-22/","title":"Di\u00e1rio oficial - 22/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7521 (22 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-22/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Nenhuma altera\u00e7\u00e3o de efetivo foi registrada neste per\u00edodo.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-22/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 15/2025:</li> <li>Objeto: Fornecimento cont\u00ednuo de copos de papel descart\u00e1veis com capacidade aproximada de 200ml e impress\u00e3o colorida na lateral externa.</li> <li>Resultado: Fracassado devido \u00e0 aus\u00eancia de propostas exequ\u00edveis.</li> <li>Unidade Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Processo SEI: 015.00012/2025-96.</li> <li>Dire\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-22/#compras","title":"Compras","text":"<ul> <li>Inclus\u00e3o de Ve\u00edculo para Vereador:</li> <li>Objeto: Inclus\u00e3o do ve\u00edculo GM Prisma Maxx, placas MHA2202.</li> <li>Vereador Envolvido: Marcos Felipi Haddad de Menezes Garcia.</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 20 de maio de 2025.</li> <li>Base Legal: <ul> <li>Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30 de abril de 2008.</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008 (com altera\u00e7\u00f5es).</li> </ul> </li> <li>Unidade Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Processo SEI: 369.00110/2025-22.</li> <li>Dire\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-22/#outras-informacoes-relevantes","title":"Outras Informa\u00e7\u00f5es Relevantes","text":"<ul> <li>Concorr\u00eancia P\u00fablica:</li> <li>Processo: 011.00015/2025-23.</li> <li>Candidato Analisado: Jo\u00e3o Pedro Alves Paz.</li> <li>Cargo: Assessor Legislativo I.</li> <li>Resultado: Indeferido para enquadramento como pessoa com defici\u00eancia.</li> <li>Prazo para Recurso: 5 (cinco) dias \u00fateis.</li> <li>Contato para Informa\u00e7\u00f5es: srh@camarapoa.rs.gov.br.</li> <li>Respons\u00e1veis:<ul> <li>Fabiana Teixeira Escobar, Diretora Administrativa.</li> <li>Jaderson Alan Markus Borgelt, Chefe do Servi\u00e7o de Recursos Humanos.</li> </ul> </li> </ul> <p>Contato da Prefeitura: - Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS. - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Site: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</p> <p>Este resumo destaca as principais ocorr\u00eancias relacionadas a altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras, incluindo os processos envolvidos e as pessoas respons\u00e1veis, garantindo precis\u00e3o e clareza das informa\u00e7\u00f5es divulgadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7521 (22 de maio de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Secret\u00e1rio Municipal Geral de Governo:</p> <ul> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Fiscais de Contrato e Servi\u00e7os:</li> <li>Fiscais de Contrato:<ul> <li>M\u00e1rcia Helena Prado Zuanazzi, M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Titular, Matr\u00edcula 1580540.</li> <li>Juciara Veiga de Campos, Administrador Suplente, Matr\u00edcula 1504223.</li> </ul> </li> <li>Fiscais de Servi\u00e7o:<ul> <li>Camila Figueiredo Carneiro Monteiro, M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Titular, Matr\u00edcula 1311387.</li> <li>Liziane dos Santos Jardim, M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Suplente, Matr\u00edcula 1580531.</li> </ul> </li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de Membros para Comiss\u00e3o de Instaura\u00e7\u00e3o de Processo de Responsabiliza\u00e7\u00e3o:</li> <li>Adriano de Moraes Fagundes, Administrador, Matr\u00edcula 36092.5.</li> <li>Juciara Veiga de Campos, Administrador, Matr\u00edcula 1504223.</li> </ul> </li> <li> <p>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Carla Fernandes Ramires, Professor M5, Matr\u00edcula 1591789/1, a partir de 27/02/2025.</li> <li>Larissa de Conti Martins, Professor M5, Matr\u00edcula 914992/2, a partir de 16/04/2025.</li> <li>Convoca\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li>V\u00e1rios t\u00e9cnicos em enfermagem e enfermeiros para servi\u00e7o noturno a partir de 06/05/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio e outras Secretarias:</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es Diversas:</li> <li>Denison Brindes de Mello Soares, Marcos Calovi, Luis Felipe Julio Mattana, entre outros, a partir de diversas datas em maio de 2025.</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es para Cargos em Comiss\u00e3o:</li> <li>Janaina Corte Gomes, Gon\u00e7alo Valduga, Evelize Cunha Ferreira Cardoso, entre outros, para diversas fun\u00e7\u00f5es a partir de maio de 2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Demiss\u00f5es e Retiradas de Servidores:</p> </li> <li>Diversos servidores s\u00e3o demitidos ou retirados de suas fun\u00e7\u00f5es por motivos como pedido de demiss\u00e3o, falta de posse, ou outras raz\u00f5es administrativas.</li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ol> <li>Contratos Significativos:</li> <li> <p>Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o (DEMHAB):</p> <ul> <li>Decreto n\u00ba 23.295/2025 estabelece o Regimento Interno do DEMHAB.</li> </ul> </li> <li> <p>Projetos de Infraestrutura e Tecnologia:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica e divis\u00f3rias met\u00e1licas no Mercado P\u00fablico Central.</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o predial pela CONS\u00d3RCIO IDEA ENGENHARIA &amp; PORTOBETON com valor de R$ 126.016,36.</li> </ul> </li> <li> <p>Servi\u00e7os de Transporte e Limpeza:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o da Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o para servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.</li> <li>Contratos prorrogados e ajustados com diferentes empresas para servi\u00e7os de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es e Licita\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Editais e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</p> <ul> <li>Preg\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio, materiais de consumo hospitalar, e servi\u00e7os especializados.</li> <li>Resultados de julgamentos com vencedores como Darlu Ind\u00fastria T\u00eaxtil Ltda. e Grattos Ind\u00fastria de M\u00f3veis e Serralheria Ltda.</li> </ul> </li> <li> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Dispensas para contrata\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os espec\u00edficos como telefonia e infraestrutura sem a necessidade de licita\u00e7\u00e3o, justificadas por car\u00e1ter singular ou inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Aditivos e Prorroga\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Diversos contratos passam por aditivos para prorroga\u00e7\u00e3o de prazos, reajuste de valores, e inclus\u00e3o de novos servi\u00e7os ou equipamentos.</li> </ol> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Importantes:</p> <ol> <li>Tecnologia e Equipamentos:</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de uso de softwares de colabora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o de senhas para a Secretaria da Fazenda.</li> <li> <p>Cess\u00e3o gratuita de dispensadores e suportes r\u00edgidos para comunica\u00e7\u00e3o e higiene pelos contratados.</p> </li> <li> <p>Infraestrutura Educacional:</p> </li> <li> <p>Contratos para fornecimento de g\u00eaneros aliment\u00edcios destinados ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) com diversas cooperativas e produtores familiares, totalizando compras de valores que variam entre R$ 9.087,00 e R$ 367.732,52.</p> </li> <li> <p>Projetos de Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano:</p> </li> <li>Termos de Fomento com entidades como a Associa\u00e7\u00e3o dos Cegos do Rio Grande do Sul e a Irmandade Santa Casa de Miseric\u00f3rdia para fortalecimento de programas de sa\u00fade e reabilita\u00e7\u00e3o.</li> </ol> <p>Contratos Espec\u00edficos e Valores:</p> <ul> <li>Projeto de Fomento a HUBs Comunit\u00e1rios de Inova\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Contrato n\u00ba 93102/2024 com a Universidade do Vale do Rio dos Sinos (UNISINOS) por R$ 450.000,00.</p> </li> <li> <p>Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas de TI:</p> </li> <li> <p>Contrato n\u00ba 90453/2024 com a Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio (PROCEMPA) por R$ 1.879.725,60.</p> </li> <li> <p>Reformas e Melhorias na Unidade de Sa\u00fade:</p> </li> <li> <p>Contrato n\u00ba 95476/2025 com a CONS\u00d3RCIO IDEA ENGENHARIA &amp; PORTOBETON por R$ 126.016,36.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es pelo PNAE:</p> </li> <li>Diversos contratos com valores individuais adaptados conforme a necessidade da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, garantindo a oferta de alimenta\u00e7\u00e3o escolar.</li> </ul> <p>Eventos e Publica\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Editais de Sele\u00e7\u00e3o e Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Inclus\u00e3o de novas \u00e1reas de est\u00e1gio e convoca\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o de empresas em processos seletivos p\u00fablicos.</p> </li> <li> <p>Decis\u00f5es e Penalidades:</p> </li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de inten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a empresas por descumprimento de contratos, com possibilidade de defesa pr\u00e9via.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas e anula\u00e7\u00f5es de autua\u00e7\u00f5es administrativas para indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es por infra\u00e7\u00f5es em diferentes \u00e1reas.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o:</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7521 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, publicada em 22 de maio de 2025, apresenta uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es no efetivo, incluindo nomea\u00e7\u00f5es, exonera\u00e7\u00f5es, e convoca\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias em diversas secretarias. Al\u00e9m disso, foram assinados in\u00fameros contratos e aditivos para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o, e fornecimento de g\u00eaneros aliment\u00edcios destinados a programas governamentais como o PNAE. As licita\u00e7\u00f5es, dispensas de licita\u00e7\u00e3o e termos de fomento refletem o cont\u00ednuo esfor\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o municipal em fortalecer a infraestrutura urbana, tecnol\u00f3gica e social de Porto Alegre.</p> <p>Nota: Este resumo visa condensar as informa\u00e7\u00f5es mais relevantes do documento original, destacando mudan\u00e7as no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es com seus respectivos valores, unidades envolvidas e nomes de pessoas chave. Para detalhes completos, recomenda-se a consulta ao documento oficial na \u00edntegra.</p>"},{"location":"2025-05-23/","title":"Di\u00e1rio oficial - 23/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7522 (23 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-23/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Ezequiel Rodrigues Pinheiro (Matr\u00edcula: 153918301), Assessor Parlamentar de Gabinete II no gabinete do vereador Hamilton Sossmeier, foi exonerado a partir da publica\u00e7\u00e3o conforme Portaria 693/2025.</li> <li> <p>Cesar Augusto da Roza Vieira (Matr\u00edcula: 20000171), Assessor Parlamentar de Gabinete III no gabinete do vereador Carlo Carotenuto, foi exonerado a partir da publica\u00e7\u00e3o conforme Portaria 697/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Ezequiel Rodrigues Pinheiro foi nomeado para Assessor Parlamentar de Gabinete III, lotado no gabinete do vereador Hamilton Sossmeier, em regime especial de trabalho de tempo integral, conforme Portaria 694/2025.</li> <li>Cesar Augusto da Roza Vieira foi nomeado para Assessor Superior de Gabinete, lotado no gabinete do vereador Carlo Carotenuto, em regime especial de trabalho de tempo integral, conforme Portaria 698/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gr\u00e1ficos:</li> <li>Empresa Contratada: Emphasis Design Gr\u00e1fico Ltda.</li> <li>CNPJ: 09.913.183/0001-00</li> <li>Objeto: Cria\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e editora\u00e7\u00e3o de materiais institucionais para eventos da Se\u00e7\u00e3o de Memorial em 2025 e 2026.</li> <li>Valor Total: R$ 43.200,00</li> <li>C\u00f3digo de Despesa: 33903963 - Servi\u00e7os Gr\u00e1ficos e Editoriais</li> <li>Base Legal: Art. 75, inc. II da Lei Federal n\u00ba 14.133/2021</li> <li>Processo: 111.00006/2025-13</li> <li>Diretor-Geral Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#3-destaques-legislativos","title":"3. Destaques Legislativos","text":"<ul> <li>Leis:</li> <li> <p>Lei n\u00ba 14.221/2025: Declara de utilidade p\u00fablica a Associa\u00e7\u00e3o de Moradores do Loteamento Cristiano Kraemer e Centro Sul.</p> </li> <li> <p>Resolu\u00e7\u00f5es de Honrarias:</p> </li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.884/2025: Diploma Honra ao M\u00e9rito para Diego Clementel Lemos.</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.885/2025: Diploma Honra ao M\u00e9rito para Eduardo David de Moraes Squeff.</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.886/2025: Trof\u00e9u C\u00e2mara Municipal para a empresa Marcopolo SA.</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.887/2025: Comenda Porto do Sol para a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab).</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.890/2025: Pr\u00eamio de M\u00fasica Bebeto Alves para G\u00e9lson Oliveira Rodrigues.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#4-informacoes-adicionais","title":"4. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o: Sexta-feira, 23 de maio de 2025</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o Oficial: Segunda-feira, 26 de maio de 2025</li> <li>Contato para o Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7522 do Di\u00e1rio Oficial. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir precis\u00e3o e clareza.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7522 (23 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-23/#1-alteracoes-de-efetivo_1","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>1.1. Exonera\u00e7\u00f5es: - Karina Bublitz Martins (Matr\u00edcula 1636162/1) foi exonerada do Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 14 Especial na Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos a partir de 07/05/2025, cessando todas as vantagens, conforme Portaria 33776644 de 20/05/2025.</p> <p>1.2. Nomea\u00e7\u00f5es: - Bianca Feijo de Souza (Matr\u00edcula 1709283/1) foi nomeada para o Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 15 Geral na Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano a partir de 20/05/2025, conforme Portaria 33791422 de 20/05/2025. - Gustavo Santos Garbino (Matr\u00edcula 1680226/02) foi nomeado para o Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 15 Especial no Gabinete do Prefeito a partir de 02/05/2025, conforme Portaria 33780399 de 20/05/2025. - Jane Pereira Nicolas (Matr\u00edcula 1709313/01) foi nomeada para o Cargo em Comiss\u00e3o N\u00edvel 17 Geral na Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano a partir de 05/05/2025, conforme Portaria 33793940 de 20/05/2025.</p> <p>1.3. Promo\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es: - Leandro Bazzotti Tsakmakafski (Matr\u00edcula 1663089/1) e Giovana Casa (Matr\u00edcula 1650580/1) foram designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas de Chefe de Equipe na Secretaria Municipal da Fazenda, substituindo servidores em licen\u00e7a pr\u00eamio e f\u00e9rias, respectivamente, conforme Portarias 33805849 e 33804867 de 21/05/2025.</p>"},{"location":"2025-05-23/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>2.1. Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias: - Carolina da Silva Neves (Matr\u00edcula 1251490/2) foi convocada para prestar Servi\u00e7o Noturno na Secretaria Municipal de Sa\u00fade a partir de 08/05/2025, sem \u00f4nus para o Munic\u00edpio, conforme Portaria 33786903 de 20/05/2025. - Convoca\u00e7\u00e3o para Bruna de Carvalho Severino (Matr\u00edcula 9678398) para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de Enfermeira na Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos.</p> <p>2.2. Contrata\u00e7\u00f5es por Concurso P\u00fablico: - Nomea\u00e7\u00e3o de Caroliene Parees G\u0435\u0434edes e demais candidatos aprovados nos Concursos P\u00fablicos 811 a 821 para cargos de Professores com diversas habilita\u00e7\u00f5es, conforme Editais 064/2025 e emiss\u00e3o de Termos de Ado\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-05-23/#3-compras-e-contratos","title":"3. Compras e Contratos","text":"<p>3.1. Aquisi\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os: - Contrata\u00e7\u00e3o de Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda para Fiscais de Servi\u00e7o do Contrato n\u00ba 79518/2022 no Gabinete do Prefeito, com cessa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a partir de 01/06/2025, conforme Portaria 521 de 21/05/2025. - Contrato com Oracle Servi\u00e7os Ltda para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos na \u00e1rea pr\u00e9-hospitalar para o SAMU 192 Porto Alegre, com ajustes de remunera\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es contratuais conforme Portarias 33441863/2025 e 33817625/2025.</p> <p>3.2. Compras de Equipamentos e Materiais: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 036/2025: Compra de eletrodom\u00e9sticos e bebedouros de marcas MIDEA e CONSUL, totalizando R$ 22.585,24, conforme Ata publicada. - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 154/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rios dom\u00e9sticos para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade no valor de R$ 175.000,00, vencedor Concretos do Sul Tubos e Pr\u00e9 Moldados Ltda.</p> <p>3.3. Contratos de Loca\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os de Transporte: - Termo de Colabora\u00e7\u00e3o com Casa dos Raros para desenvolvimento do projeto \"Tribos nas Trilhas da Cidadania\", com repasse de R$ 841.158,40. - Contrata\u00e7\u00e3o com Transportes Gressler Ltda para loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo com motorista para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade, no valor total de R$ 85.996,80.</p>"},{"location":"2025-05-23/#4-legislacao-e-portarias-relevantes","title":"4. Legisla\u00e7\u00e3o e Portarias Relevantes","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.237, de 23 de maio de 2025: Institui\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o por desempenho de fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#5-incentivos-e-gratificacoes","title":"5. Incentivos e Gratifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Mara Regina Dornelles Palharini (Matr\u00edcula 1662643) recebe Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 06 para fun\u00e7\u00e3o de Fiscal de Servi\u00e7o no Contrato n\u00ba 72649/2021, vigente at\u00e9 04/03/2026, conforme Portaria 506 de 19/05/2025.</li> <li>Eliane Araujo de Azevedo (Matr\u00edcula 727821/3) recebe GIP N\u00edvel 4 na Secretaria Municipal da Fazenda a partir de 12/05/2025, conforme Portaria 33803998 de 21/05/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#6-despesas-e-recursos-orcamentarios","title":"6. Despesas e Recursos Or\u00e7ament\u00e1rios","text":"<ul> <li>Aditivos a Contratos: <ul> <li>Contratos do Departamento Municipal de Habitacao: Incrementos e ajustes financeiros nos termos dos Termos Aditivos, totalizando R$ 32.500,00 para projetos de revitaliza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Termo Aditivo ao Contrato com BRP Brasil Motorsports Ltda para a loca\u00e7\u00e3o de motos aqu\u00e1ticas, aumentado para 48 meses com valor total de R$ 30.000,00.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#7-penalidades-e-sancoes-administrativas","title":"7. Penalidades e San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Empresa Global Med Servi\u00e7os em Sa\u00fade Ltda recebe impedimento de licitar e contratar com o Munic\u00edpio por 2 anos devido ao descumprimento contratual, conforme Portaria 33808972.</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Multas: <ul> <li>C\u00e1ssiane Gugliemmin do Nascimento foi destitu\u00edda e nomeada para nova fun\u00e7\u00e3o com gratifica\u00e7\u00e3o referente \u00e0 supervis\u00e3o na Divis\u00e3o de Sistemas Fazend\u00e1rios, conforme Portarias 33813159 de 22/05/2025.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-23/#8-eventos-e-participacoes","title":"8. Eventos e Participa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>BRUNA PAIVA Serrano (Matr\u00edcula 1573900) autorizada a participar do \"Ladies Summit 2025\" em Porto Alegre, sem \u00f4nus para o Munic\u00edpio, conforme Portaria 33816659 de 22/05/2025.</li> <li>JOANA DE MACEDO BRAGA (Matr\u00edcula 968393/2) autorizada a participar do 4\u00b0 F\u00f3rum Spcine em S\u00e3o Paulo, conforme Portaria 33810504 de 21/05/2025.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7522 do Di\u00e1rio Oficial, publicada em 23 de maio de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o baseadas nas Portarias e Leis mencionadas, garantindo precis\u00e3o e clareza na divulga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executivas municipais.</p>"},{"location":"2025-05-26/","title":"Di\u00e1rio oficial - 26/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7523 (26 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-26/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Exonera\u00e7\u00f5es: - Matheus dos Santos Biz (ID: 20000101), Assessor Parlamentar de Gabinete II, lotado no gabinete da Vereadora Vera Armando, foi exonerado a partir da publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 695 de 20/05/2025 (Processo 368.00088/2025-11).</p> <p>Nomea\u00e7\u00f5es por Comiss\u00e3o: - Matheus dos Santos Biz foi nomeado Assessor Parlamentar de Gabinete III, loteado no mesmo gabinete da Vereadora Vera Armando, para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 696 de 20/05/2025 (Processo 368.00088/2025-11).</p> <ul> <li> <p>Rog\u00e9rio Teixeira da Rosa, Assessor Parlamentar de Gabinete II, lotado no gabinete da Vereador Hamilton Sossmeier, foi nomeado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 692 de 20/05/2025 (Processo 145.00061/2025-80).</p> </li> <li> <p>Joana Olivia Fernandes, Assessor Parlamentar de Gabinete I, lotado no gabinete da Vereadora Alexandre Bublitz, foi nomeada para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 687 de 19/05/2025 (Processo 360.00066/2025-59).</p> </li> <li> <p>Andr\u00e9 Luis Schuler da Silva, Assessor Parlamentar de Gabinete I, lotado no gabinete da Vereadora Alexandre Bublitz, foi nomeado para cumprir Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral, conforme Portaria 686 de 19/05/2025 (Processo 360.00063/2025-15).</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-26/#2-contratacoes-e-adiantamentos","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Adiantamentos","text":"<p>Contrato Aditivo com SENAC AR/RS: - Processo: 016.00022/2024-40 - Contrato: 1022/2024 - Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Contratada: Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial - SENAC AR/RS (CNPJ: 03.422.707/0001-84) - Objeto: Termo Aditivo 01 para supress\u00e3o de turma no curso de An\u00e1lise de Dados com PowerBI, estabelecendo uma turma \u00fanica com at\u00e9 15 vagas. - Valor Atualizado: R$ 30.000,00 - Data de Assinatura: 23/05/2025 - Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903948 - Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o, Treinamento e Capacita\u00e7\u00e3o Profissional, Suba\u00e7\u00e3o 2688, Complemento 0001. - Base Legal: Art. 125 da Lei 14133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"2025-05-26/#3-compras-e-licitacoes","title":"3. Compras e Licita\u00e7\u00f5es","text":"<p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 14/2025: - Processo: 077.00041/2024-15 - Objeto: Aquisi\u00e7\u00e3o de autoclave com capacidade de 12 litros, cadeiras de rodas e jalecos para o Servi\u00e7o de Ambulat\u00f3rio da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</p> <ul> <li> <p>Lote 1:</p> <ul> <li>Empresa Vencedora: BS Equipamentos Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio LTDA \u2013 EPP</li> <li>Valor: R$ 3.490,00</li> </ul> </li> <li> <p>Lote 2:</p> <ul> <li>Empresa Vencedora: AMS Com\u00e9rcio de Produtos LTDA</li> <li>Valor: R$ 3.300,00</li> </ul> </li> <li> <p>Lote 3:</p> <ul> <li>Resultado: DESERTO (sem propostas)</li> </ul> </li> </ul> <p>Data de Publica\u00e7\u00e3o dos Resultados: 23 de maio de 2025</p>"},{"location":"2025-05-26/#4-outros-destaques","title":"4. Outros Destaques","text":"<p>Audi\u00eancia P\u00fablica: - Processo: 014.00017/2025-10 - Assunto: Debate do Projeto de Lei do Executivo N\u00ba 028/25, que autoriza a concess\u00e3o parcial dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento do munic\u00edpio. - Data e Hor\u00e1rio: 03 de junho de 2025, \u00e0s 19 horas - Local: Plen\u00e1rio Ot\u00e1vio Rocha, C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Contato para Participa\u00e7\u00e3o: audienciaspublicas@camarapoa.rs.gov.br - Transmiss\u00e3o: TV C\u00e2mara, canal 16 da NET, canal digital 11.3 e YouTube Link</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme divulgado no Di\u00e1rio Oficial. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir sua precis\u00e3o.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7523 (26 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-26/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li>Exonera\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Rosani Alvez Pereira, Secret\u00e1ria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos, a partir de 26/05/2025.</li> </ul> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Fernanda da Cunha Barth como nova Secret\u00e1ria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos a partir de 26/05/2025.</li> <li>Simone da Rosa Ribeiro nomeada para Chefe de Unidade substituindo Paulo Brignol Ubertim durante suas f\u00e9rias (19/05/2025 a 30/05/2025).</li> <li>Diversos servidores nomeados para cargos tempor\u00e1rios e fun\u00e7\u00f5es gratificadas em diferentes secretarias, incluindo a Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio e a Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos.</li> </ul> </li> <li> <p>Afastamentos Tempor\u00e1rios:</p> </li> <li>Leonardo Duarte Pascoal (Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o) afastado de 04 a 06/06/2025 para participar de reuni\u00e3o no CONSEC, com \u00f4nus para o Munic\u00edpio.</li> <li>Rafael Oca\u00f1a Vieira afastado de 27/05/2025 a 01/06/2025 para participar do Evento Rio2C no Rio de Janeiro/RJ.</li> <li> <p>Cassio de Jesus Trogildo afastado de 31/05/2025 a 07/06/2025 para evento em Genebra, Su\u00ed\u00e7a.</p> </li> <li> <p>Aposentadorias:</p> </li> <li>Servidores Aposentados:<ul> <li>Tania Castro da Silva, Telefonista, a partir de 01/05/2025.</li> <li>Edmilson Gon\u00e7alves Lima, Gari, a partir de 01/05/2025.</li> <li>Maria Luisa Chiapini, M\u00e9dico Especialista, a partir de 01/05/2025.</li> <li>Rejane Rodrigues Brunatto, Professor, a partir de 01/05/2025.</li> <li>Lauro da Silva Santos, Gari, a partir de 01/05/2025.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-26/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Contratos e Aditivos:</li> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana (DMLU):<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios de ponto eletr\u00f4nico com valor total de R$ 38.760,00.</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de empresa para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de transporte vertical por R$ 61.260,00.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte cont\u00ednuo de ve\u00edculos com motorista por R$ 25.729,64.</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o de autoclaves horizontais por R$ 3.726.000,00.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de professores e gestores para participa\u00e7\u00e3o em eventos e desenvolvimento de projetos, com valores vari\u00e1veis conforme o evento.</li> </ul> </li> <li>Prefeitura Municipal de Porto Alegre - Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o:<ul> <li>Preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de higiene, ferramentas, ve\u00edculos tipo van e ambul\u00e2ncias, com valores que variam de R$ 1.300,12 a R$ 790.188,00.</li> <li>Aditivos contratuais para prorroga\u00e7\u00e3o e reajuste de contratos existentes, totalizando acr\u00e9scimos financeiros significativos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-26/#compras","title":"Compras","text":"<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es e Investimentos:</li> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:<ul> <li>Registro de pre\u00e7os para contrata\u00e7\u00e3o de projetos de engenharia relacionados \u00e0 enchente, com contrata\u00e7\u00e3o de Cyrela Sul Desenvolvedora Urbana SPE LTDA por R$ 1.945.136,04.</li> </ul> </li> <li>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC):<ul> <li>Compra de mobili\u00e1rios odontol\u00f3gicos e ambul\u00e2ncias, com valores que variam de R$ 2.268,00 a R$ 57.033,99.</li> </ul> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:<ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de software e equipamentos para a gest\u00e3o do patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio, com valores de at\u00e9 R$ 3.726.000,00.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-05-26/#unidades-envolvidas","title":"Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>Secretarias e Departamentos Principais:</li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade</li> <li>Departamento Municipal de Limpeza Urbana (DMLU)</li> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o</li> <li>Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano</li> </ul>"},{"location":"2025-05-26/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Principais Secret\u00e1rios e Gestores:</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio</li> <li>Leonardo Duarte Pascoal \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Fernando Ritter \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Matheus da Luz Xavier \u2013 Secret\u00e1rio Municipal de Assist\u00eancia Social</li> <li>Matheus da Luz Xavier \u2013 Secret\u00e1rio Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano</li> <li> <p>Carlos Alberto Hundertmarker \u2013 Diretor-Geral do Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o</p> </li> <li> <p>Servidores Em Destaque:</p> </li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es de diversos servidores em cargos estrat\u00e9gicos.</li> <li>Autoriza\u00e7\u00f5es de afastamentos tempor\u00e1rios para participa\u00e7\u00e3o em eventos nacionais e internacionais.</li> <li>Concess\u00e3o e cess\u00e3o de adicionais de insalubridade a servidores da Secretaria Municipal de Sa\u00fade.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-26/#aquisicoes-especificas","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas","text":"<ul> <li>Equipamentos para Sa\u00fade:</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias e material odontol\u00f3gico para atendimento ao p\u00fablico.</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o para equipamentos m\u00e9dicos, assegurando a operacionalidade das unidades de sa\u00fade municipais.</p> </li> <li> <p>Infraestrutura e Urbanismo:</p> </li> <li>Projetos de engenharia para conten\u00e7\u00e3o de encostas e drenagem pluvial na Orla do Gua\u00edba.</li> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rios e equipamentos para instala\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a edi\u00e7\u00e3o 7523 do Di\u00e1rio Oficial, garantindo uma vis\u00e3o clara e precisa das a\u00e7\u00f5es executivas no per\u00edodo.</p>"},{"location":"2025-05-27/","title":"Di\u00e1rio oficial - 27/05/2025","text":"<p>Parece que o documento fornecido inclui apenas o cabe\u00e7alho do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, sem detalhes adicionais sobre altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es ou compras. Para realizar um resumo preciso e destacar as informa\u00e7\u00f5es solicitadas, por favor, forne\u00e7a o conte\u00fado completo ou as se\u00e7\u00f5es relevantes do di\u00e1rio.</p> <p>Se houver trechos espec\u00edficos que voc\u00ea gostaria que eu analisasse, sinta-se \u00e0 vontade para compartilh\u00e1-los!</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7524 (27 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Designa\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li>Alexandre Augusto Aragon (matr\u00edcula 1557432-02) afastado para participar de viagem de estudos a Israel de 10 a 20 de junho de 2025.</li> <li>Ad\u00e3o de Castro Junior (matr\u00edcula 1585681) afastado para participar da 121\u00aa Reuni\u00e3o do F\u00f3rum Nacional de Mobilidade Urbana em Campina Grande/PB de 10 a 12 de junho de 2025.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de servidores como Fiscais de Servi\u00e7o para gerenciar contratos com a Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</p> </li> <li>Altera\u00e7\u00e3o da secretaria de lota\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Carlos Serpa Pingo Vilar (matr\u00edcula 678032/12) para a Secretaria Municipal Geral de Governo.</li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato para capacita\u00e7\u00e3o de servidores em software de gest\u00e3o por mais 90 dias, envolvendo servidores como Camila Luciano, Bruno Lacerda, entre outros.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de adicionais de periculosidade e insalubridade a diversos servidores, incluindo Christiane Michele, Gabriela Toscati, Mauricio Machado Ferreira e Lucas Alencastro da Luz.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fiscalizar contratos com empresas como AXON ENTERPRISE, INC e Prime Consultoria e Assessoria Empresarial Ltda.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Cultura:</p> </li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o de fiscais de contrato no contrato n\u00ba 94993/2025 com a Lockheart Filmes Ltda., envolvendo Daniela Borges Mazzilli e Marcus Santos de Mello.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras com Valores</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a:</li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de Arma Eletroeletr\u00f4nica de Incapacita\u00e7\u00e3o Neuromuscular (Taser) para a Guarda Municipal, com vigil\u00e2ncia conforme o contrato n\u00ba 79518/2022 no valor total de R$ 95.518,01.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Esporte e Lazer:</p> </li> <li> <p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos com a Companhia Estadual de Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica - CEEE-D para utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de energia el\u00e9trica nas unidades da SMEL, com envolvimento de servidores como Marzo Gilberto Vargas Medeiros.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Concess\u00e3o de incentivos a professores como Adriana Schneider Gomes, Michele Reginaldo Nievinski e Michele da Silva Madruga para padr\u00f5es M5, com valores de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de fiscais para credenciamento de creches privadas, com contratos firmados com escolas como Mundo M\u00e1gico Escola de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Ltda e Zanini e Zanini Escola de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Ltda.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Cultura:</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de fiscais para contratos com a Construtora Costamar Ltda e Vento Norte Sonoriza\u00e7\u00e3o Ltda para eventos culturais como a Festa da Paix\u00e3o de Cristo.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal da Sa\u00fade:</p> </li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o e reajuste de contratos com empresas como Renovare Br Assessoria Servi\u00e7os Solu\u00e7\u00f5es e Com\u00e9rcio Ltda para servi\u00e7os de limpeza e manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, totalizando aumentos nos valores contratados.</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados, incluindo compra de equipamentos m\u00e9dicos e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade, com valores que variam de R$ 27.285,00 a R$ 6.000.000,00 para diferentes projetos.</li> </ul> <p>3. Outras Disposi\u00e7\u00f5es Importantes</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade:</li> <li> <p>Modifica\u00e7\u00f5es nas autoriza\u00e7\u00f5es de afastamento de servidores para participa\u00e7\u00e3o em eventos como a FIEMA Brasil 2025, envolvendo Daniela dos Santos Senff e D\u00e9ri Calvete da Rocha.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Habita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Cancelamento de concess\u00f5es de aluguel social para benefici\u00e1rios como Jana\u00edna Halley Schot Hardy e Ana Taina Oliveira Santos, e atualiza\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es como a Funda\u00e7\u00e3o Ga\u00facha dos Bancos Sociais.</p> </li> <li> <p>Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a empresas por descumprimento de contratos, como o caso da MZ Seguran\u00e7a Privada Ltda., com multa de R$ 13.304,40.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7524 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre detalha uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es financeiras em diversas secretarias municipais. As a\u00e7\u00f5es visam fortalecer a seguran\u00e7a p\u00fablica, aprimorar a infraestrutura educacional e cultural, al\u00e9m de garantir a sustentabilidade e qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e assist\u00eancia social no munic\u00edpio. Todas as movimenta\u00e7\u00f5es est\u00e3o em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, assegurando transpar\u00eancia e efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.</p>"},{"location":"2025-05-28/","title":"Di\u00e1rio oficial - 28/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7525 (28 de maio de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Servidora:</li> <li> <p>Geisa Gerhardt Mancio (Matr\u00edcula: 77565701) deixa de integrar o Grupo de Trabalho (GT) da Se\u00e7\u00e3o de Registro de Pronunciamentos e Anais - SRPA, conforme Portaria 626 de 22/04/2025, com efeitos a partir de 28/05/2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para Comiss\u00e3o e Sindic\u00e2ncias:</p> </li> <li> <p>Lissandro Cesar Bertaco (Matr\u00edcula: 68537103), da Assessoria de Inform\u00e1tica, designado como titular para a Comiss\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Seguran\u00e7a Eletr\u00f4nica da CMPA, conforme Portaria 690 de 19/05/2025.</p> </li> <li> <p>Diego Machado Francisco (Matr\u00edcula: 125495201), Assessor Legislativo III, designado como Sindicante nas Sindic\u00e2ncias referentes ao Processo 002.00005/2025-05, conforme Portarias 691 e 699 de 20/05/2025.</p> </li> <li> <p>Cristine Cossentino Bruck (Matr\u00edcula: 769554) e Daniel Pappen (Matr\u00edcula: 115423001), ambos Assessores Legislativos III, designados como Secret\u00e1rios nas respectivas Sindic\u00e2ncias, conforme Portarias 691 e 699 de 20/05/2025.</p> </li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Contrato com Tubularte M\u00f3veis Ltda:</li> <li>Processo: 116.00017/2025-07</li> <li>Contrato n\u00ba: 1057/2025</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Tubularte M\u00f3veis Ltda (CNPJ: 00.258.563/0001-84)</li> <li>Objeto: Execu\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio sob medida conforme especifica\u00e7\u00f5es do Edital do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 12/2025.</li> <li>Data de Assinatura: 23 de maio de 2025</li> <li>Valor Total: R$ 68.900,00</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 44905192 - Instala\u00e7\u00f5es, Suba\u00e7\u00e3o 1001, Complemento 0002</li> <li>Base Legal: Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>3. Compras com Valores, Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Mobili\u00e1rio:</li> <li>Valor: R$ 68.900,00</li> <li>Unidade Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, atrav\u00e9s da Assessoria de Instala\u00e7\u00f5es.</li> <li>Fornecedora: Tubularte M\u00f3veis Ltda</li> <li>Pessoa Envolvida: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral, respons\u00e1vel pela contrata\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>4. Outras Atividades Relevantes:</p> <ul> <li>Audi\u00eancias P\u00fablicas:</li> <li>Objetivo: Debater o Projeto de Lei do Executivo n\u00ba 028/25, que autoriza a concess\u00e3o parcial dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento.</li> <li>Datas e Locais: Diversas regi\u00f5es de Porto Alegre entre 05/06/25 e 28/08/25, incluindo Ilhas, Humait\u00e1, Norte, Noroeste, Centro, Leste, Nordeste, Cruzeiro, Cristal, Centro Sul, Partenon, Gl\u00f3ria, Sul Extremo, e Lomba do Pinheiro.</li> <li>Detalhes e Participa\u00e7\u00e3o: Inscri\u00e7\u00f5es para manifesta\u00e7\u00e3o durante as audi\u00eancias mediante abertura do evento; transmiss\u00e3o dispon\u00edvel via TV C\u00e2mara, canal 16 da NET, canal digital 11.3 e YouTube.</li> </ul> <p>Respons\u00e1veis: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes - Presidenta da C\u00e2mara Municipal: Vereadora Comandante N\u00e1dia</p> <p>Contato para Informa\u00e7\u00f5es: - E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es financeiras divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7525 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, datada de 28 de maio de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7525 (28 de Maio de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: - Portarias de Nomea\u00e7\u00e3o e Designa\u00e7\u00e3o:   - Luiz Ot\u00e1vio Beninc\u00e1 de Salles Prates, Andreza Daiane Gon\u00e7alves Gomes, Luiz Carlos Pinto da Silva Filho, e outros servidores foram autorizados a afastar-se temporariamente para participar de eventos internacionais como o South Summit em Madrid e o Congresso Brasileiro de Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental em Bras\u00edlia, sem preju\u00edzo de vencimentos.   - Bruno Hauber e Gisele de Cassia Fleck receberam abonos de perman\u00eancia por cumprimento de requisitos legais.   - Bianca dos Santos Araujo e Clodoaldo Schuim Lopes receberam nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o na Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.   - Prote\u00e7\u00f5es de Efetividade: Patricia Bueno Bortoluzzi e Jose Claudio Freitas Concei\u00e7\u00e3o receberam dispensas do registro eletr\u00f4nico de efetividade por durar de 01/05/2025 at\u00e9 31/12/2028.</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: - Contratos Firmados:   - Plano Municipal de Parcerias P\u00fablico-Privadas 2025-2026 foi aprovado, incluindo novos projetos.   - Compra de Material de Jardinagem: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 146/2025 aprovou aquisi\u00e7\u00e3o de mudas, terra, ferramentas e equipamentos para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade por R$ 21.988,25.   - Manuten\u00e7\u00e3o Hospitalar: Contratos para aquisi\u00e7\u00e3o de camas hospitalares e materiais de consumo foram firmados com a Uni\u00e3o Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia/Hospital S\u00e3o Lucas da PUC/RS por valores entre R$ 42.000,00 e R$ 300.000,00.   - Renova\u00e7\u00e3o de Assinaturas Digitais: Contrata\u00e7\u00e3o com ARDRILL Com\u00e9rcio de M\u00e1quinas e Equipamentos Ltda - EPP por R$ 8.600,00.</p> <ul> <li>Aditamentos e Prorroga\u00e7\u00f5es:</li> <li>Termos Aditivos: Diversas renova\u00e7\u00f5es e ajustes em contratos existentes, como a prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia e reajustes de valores, totalizando aumentos e redu\u00e7\u00f5es significativas nos contratos originais, por exemplo:<ul> <li>Contrato n\u00ba 24.10.000002076-9 com ARDRILL Com\u00e9rcio de M\u00e1quinas e Equipamentos Ltda - EPP teve prorroga\u00e7\u00e3o sem aumento de valor.</li> <li>Contrato n\u00ba 21.0.000108537-6 com EScola MDC EIRELI sofreu retifica\u00e7\u00f5es nos valores e prazos.</li> </ul> </li> </ul> <p>Unidades Envolvidas: - Secretarias e Departamentos:   - Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o Social   - Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE)   - Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o (SMPG)   - Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS)   - Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o   - Secretaria Municipal de Cultura   - Secretaria Municipal da Fazenda</p> <p>Pessoas Envolvidas: - Prefeito: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rios Municipais: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes (Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio), Leonardo Duarte Pascoal (Educa\u00e7\u00e3o), Fernando Ritter (Sa\u00fade), entre outros. - Servidores Nomeados: Diversos nomes de secret\u00e1rios, diretores, coordenadores e t\u00e9cnicos foram designados para fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, participa\u00e7\u00f5es em comiss\u00f5es e projetos.</p> <p>Outras Altera\u00e7\u00f5es e Publica\u00e7\u00f5es Importantes: - Leis e Decretos: Publica\u00e7\u00e3o de leis que declaram patrim\u00f4nios culturais e alteram prazos para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. - Ordens de Servi\u00e7o: Revis\u00e3o dos fluxos de processos relacionados \u00e0s compras p\u00fablicas municipais. - Editais de Licita\u00e7\u00e3o: Abertura de diversos preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e servi\u00e7os, com resultados publicados e retifica\u00e7\u00f5es quando necess\u00e1rio. - Termos de Parceria e Doa\u00e7\u00e3o: Estabelecimento de parcerias com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil para projetos educacionais e assistenciais, com valores repassados atrav\u00e9s de emendas parlamentares espec\u00edficas.</p> <p>Revis\u00f5es e Corre\u00e7\u00f5es: - Erratas e Retifica\u00e7\u00f5es: Corre\u00e7\u00f5es em contratos e editais publicados anteriormente, assegurando a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas a contratos e designa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Este resumo reflete as principais a\u00e7\u00f5es administrativas, contratuais e de pessoal divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7525 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, destacando mudan\u00e7as de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e as unidades e pessoas envolvidas, garantindo a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es conforme solicitado.</p>"},{"location":"2025-05-29/","title":"Di\u00e1rio oficial - 29/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7526 (29 de maio de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</p> </li> <li> <p>Jos\u00e9 Luis Espindola Lopes (Matr\u00edcula: 76856203)</p> <ul> <li>Cargo: Servidor convocado para atividade conforme Portaria 156/2016.</li> <li>Efetividade: A partir de 08/05/2025.</li> <li>Processo: 074.00004/2023-29.</li> </ul> </li> <li> <p>Luciana Fuchs Pinto (Matr\u00edcula: 162240402)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Tanise Sabino.</li> <li>Efetividade: A partir de 12/05/2025.</li> <li>Processo: 215.00087/2025-39.</li> </ul> </li> <li> <p>Cristiane de Fraga Leite (Matr\u00edcula: 20000013)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III do vereador Erick Denil.</li> <li>Efetividade: A partir de 23/05/2025.</li> <li>Processo: 254.00376/2025-07.</li> </ul> </li> <li> <p>Marcos Adriano Rodrigues Prestes (Matr\u00edcula: 20000260)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III do vereador Erick D\u00eanil.</li> <li>Efetividade: A partir de 22/05/2025.</li> <li>Processo: 254.00374/2025-18.</li> </ul> </li> <li> <p>Patricia Santos de Souza Stefano (Matr\u00edcula: 20000131)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Fernanda Barth.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo: 212.00078/2025-41.</li> </ul> </li> <li> <p>Es\u00e9quel Morais (Matr\u00edcula: 20000116)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III do vereador Vera Armando.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo: 368.00084/2025-33.</li> </ul> </li> <li> <p>Nalinie Warken Demenech (Matr\u00edcula: 20000142)</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Vera Armando.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo: 368.00086/2025-22.</li> </ul> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> </li> <li> <p>Andre Luciano dos Santos</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III do vereador Erick Denil.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo: 254.00375/2025-54.</li> </ul> </li> <li> <p>Claudio Marques Martins</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Carlo Carotenuto.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo: 362.00042/2025-06.</li> </ul> </li> </ol> <p>Nomea\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</p> <ol> <li>Jonathan Sergio de Castro Gon\u00e7alves (Matr\u00edcula: 10000004)</li> <li>Cargo: Eletrot\u00e9cnico convocado para atividade conforme Lei Municipal n\u00ba 5.811/86.</li> <li>Efetividade: A partir de 20/05/2025.</li> <li> <p>Processo: 074.00004/2023-29.</p> </li> <li> <p>Patricia Santos de Souza Stefano</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Fernanda Barth.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Processo: 212.00078/2025-41.</p> </li> <li> <p>Es\u00e9quel Morais</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Bancada do PP.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Processo: 368.00084/2025-33.</p> </li> <li> <p>Nalinie Warken Demenech</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete II do vereador Vera Armando.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Processo: 368.00086/2025-22.</p> </li> <li> <p>Assistente Legislativo I (Candidato Aprovado no Concurso P\u00fablico 01/2022)</p> </li> <li>Cargo: Assistente Legislativo I, 1.3.1.9.9.</li> <li>Efetividade: A partir da data de exerc\u00edcio.</li> <li> <p>Processo: 011.00027/2025-58.</p> </li> <li> <p>Andr\u00e9 Luciano dos Santos</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III do vereador Erick Denil.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Processo: 254.00375/2025-54.</p> </li> <li> <p>Claudio Marques Martins</p> </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I do vereador Carlo Carotenuto.</li> <li>Efetividade: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Processo: 362.00042/2025-06.</li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>N\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es sobre contrata\u00e7\u00f5es adicionais ou compras com valores, unidades e pessoas envolvidas neste documento.</li> </ul> <p>Relat\u00f3rios Legais e Fiscais:</p> <ul> <li>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal do 1\u00ba Quadrimestre de 2025: Dispon\u00edvel no quadro mural da C\u00e2mara Municipal e no site oficial (Relat\u00f3rio Completo).</li> </ul> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:</p> <ul> <li>Contato da DOPA: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7526 do Di\u00e1rio Oficial, destacando exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es de servidores com suas respectivas datas de efetividade e processos administrativos envolvidos.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - 29 de maio de 2025 - Edi\u00e7\u00e3o 7526</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo - Exonera\u00e7\u00f5es a pedido:    - Sara Schwambach de Almeida, Professor da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.   - Mateus Campos Ranzan, Professor da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.   - Ingrid Marcellly Machado Macedo, Assistente Administrativo da Secretaria de Transpar\u00eancia e Controladoria.   - Greice Andrea Barbosa Machado, Assistente Social da Secretaria Municipal de Sa\u00fade.   - Francine Viehbeck Martini, Professora da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, entre outras. - Realoca\u00e7\u00f5es e Prorroga\u00e7\u00f5es:   - Cheila Celoi Giovavella foi prorrogada em sua designa\u00e7\u00e3o para a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 02/02/2025 e posteriormente realocada para regulariza\u00e7\u00e3o funcional a partir de 03/02/2025.</p> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es - Designa\u00e7\u00f5es para Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Contratos:   - Diversos servidores foram designados como Fiscais de Contrato e de Servi\u00e7o nas Secretarias de Sa\u00fade, Meio Ambiente, Urbanismo e Servi\u00e7os Urbanos, respons\u00e1veis por acompanhar e fiscalizar contratos com empresas como THOMSON REUTERS BRASIL, JURYAMA ENGENHARIA LTDA, entre outras. - Forma\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es:   - Designa\u00e7\u00e3o de membros para comiss\u00f5es de acompanhamento de provas de conceito e invent\u00e1rio patrimonial nas \u00e1reas de Administra\u00e7\u00e3o Direta e Ve\u00edculos, conforme o Programa LIVING LAB POA.</p> <p>3. Concess\u00f5es, Gratifica\u00e7\u00f5es e Avan\u00e7os - Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP):   - Gratifica\u00e7\u00f5es concedidas a servidores como Cristiane Souza Tain (N\u00edvel 04) e Camila Lacerda Couto (N\u00edvel 02) pela designa\u00e7\u00e3o como Fiscal de Contrato, com valores espec\u00edficos e per\u00edodos definidos. - Avan\u00e7os Quinquenais e Trienais:   - Avan\u00e7os concedidos a diversos servidores, incluindo nomes como Abel de Sousa Lima Filho, Adriana da Silva Pacheco, e outros, com valores variando entre 10% a 20% sobre suas remunera\u00e7\u00f5es. - Licen\u00e7as-Pr\u00eamio:   - Concess\u00e3o de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio a servidores como Priscilla Cristine de Lima Zanette Dias e Patr\u00edcia Santana Rieffel, com condi\u00e7\u00f5es especificadas para cada caso.</p> <p>4. Compras e Contratos - Contrata\u00e7\u00f5es Importantes:   - Secretaria Municipal da Sa\u00fade celebrou contratos com empresas para aquisi\u00e7\u00e3o de material permanente hospitalar, como c\u00e2mara de conserva\u00e7\u00e3o e dispensadores, totalizando valores de at\u00e9 R$ 390.217,53.   - Contratos de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva com empresas como ARP Transportes Ltda e Infravix Engenharia S.A., com valores variando de R$ 94.718,10 a R$ 99.369,84. - Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos:   - Compra de pain\u00e9is de mensagens vari\u00e1veis (PMVs) no valor de R$ 100.999,80 \u00e0 Hexa Soft do Brasil Ind\u00fastria.   - Aquisi\u00e7\u00e3o de cartuchos LTO e etiquetas pela empresa Hexa Soft do Brasil Ind\u00fastria por R$ 100.999,80.</p> <p>5. Licita\u00e7\u00f5es e Editais - Abertura e Resultado de Licita\u00e7\u00f5es:   - Abertura de preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de consumo hospitalar, ferragens, ferramentas e outros, com destaque para vencedores como ANELO SURGICAL COMERCIO DE PRODUTOS HOSPITALARES LTDA e G.GOTUZZO &amp; CIA LTDA.   - Resultado da licita\u00e7\u00e3o Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 075/2025, com vencedores para diferentes itens e valores totais especificados.</p> <p>6. Relat\u00f3rios Legais e Fiscais - Relat\u00f3rios de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Gest\u00e3o Fiscal:   - Publica\u00e7\u00e3o dos Relat\u00f3rios Resumidos de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) referentes ao 2\u00ba bimestre de 2025 e 1\u00ba quadrimestre, respectivamente, dispon\u00edveis para consulta na Controladoria-Geral do Munic\u00edpio.</p> <p>7. Outras Decis\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es - Decis\u00f5es de Comiss\u00e3o de Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho:   - Aplica\u00e7\u00e3o de multas e indeferimentos a servidores por infra\u00e7\u00f5es administrativas, conforme processos espec\u00edficos. - Notifica\u00e7\u00f5es de Penalidades:   - Inten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a OSCs por descumprimentos contratuais e falta de presta\u00e7\u00e3o de contas, com possibilidade de defesa pr\u00e9via.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es de gratifica\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela administra\u00e7\u00e3o municipal de Porto Alegre na data mencionada, destacando os valores envolvidos, as unidades respons\u00e1veis e os servidores ou empresas envolvidos em cada ato.</p>"},{"location":"2025-05-30/","title":"Di\u00e1rio oficial - 30/05/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7527 (30 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-30/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Designa\u00e7\u00f5es: - Allan Santin Garcia (Matr\u00edcula: 133413.1) \u00e9 designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Assessor de Gabinete de Diretoria (C\u00f3digo: 2.2.2.6) a partir de 01/06/2025, conforme Portaria 724/2025.</p> <ul> <li>Cassiano Cesario da Costa (Matr\u00edcula: 83596.4) \u00e9 designado para exercer a Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Assistente de Gabinete (C\u00f3digo: 2.2.2.3) a partir de 01/06/2025, conforme Portaria 722/2025.</li> </ul> <p>Dispensas: - Cassiano Cesario da Costa \u00e9 dispensado da Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Assessor de Gabinete de Diretoria (C\u00f3digo: 2.2.2.6) a partir de 01/06/2025, conforme Portaria 723/2025.</p> <ul> <li>Allan Santin Garcia \u00e9 dispensado da Fun\u00e7\u00e3o Gratificada de Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Consultoria Legislativa (C\u00f3digo: 2.2.1.5) a partir de 01/06/2025, conforme Portaria 725/2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-05-30/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>2.1. Licita\u00e7\u00e3o: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 19/2025</p> <ul> <li> <p>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada para viabiliza\u00e7\u00e3o de 2 enlaces por fibra \u00f3ptica (LAN-to-LAN), incluindo um link de internet para transmiss\u00e3o dos sinais da TV C\u00e2mara de Porto Alegre ao site de transmiss\u00e3o em canal aberto e ao head end da operadora de TV a cabo (NET).</p> </li> <li> <p>Processo: SEI 335.00031/2024-64</p> </li> <li> <p>Destina\u00e7\u00e3o: Preferencial para Microempresas (MEs) e Empresas de Pequeno Porte (EPPs).</p> </li> <li> <p>Per\u00edodo de Recebimento de Propostas: </p> </li> <li>In\u00edcio: 02/06/2025 \u00e0s 09:00</li> <li> <p>T\u00e9rmino: 16/06/2025 \u00e0s 08:59</p> </li> <li> <p>Abertura das Propostas: 16/06/2025 \u00e0s 09:00</p> </li> <li>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 16/06/2025 \u00e0s 10:00</li> </ul> <p>2.2. Contratos</p> <ul> <li>Contrato 931/2023</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: Master Ventos Servi\u00e7os Terceirizados Ltda. \u2013 EPP (CNPJ: 29.090.177/0001-08)</li> <li>Objeto: Termo de Aditamento 02 que prorroga o contrato por 12 meses a partir de 24/07/2025 e reajusta pre\u00e7os de despesas administrativas, materiais e equipamentos com base no IPCA (julho/2024 a junho/2025).</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado</li> <li>Data da Assinatura: 23/05/2025</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: CG 33903702 - Limpeza e Conserva\u00e7\u00e3o, Suba\u00e7\u00e3o 2001</li> <li> <p>Base Legal: Art. 57, II da Lei Federal n\u00ba 8.666/93</p> </li> <li> <p>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba 23</p> </li> <li>Processo: 135.00045/2025-05</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: MJ Solu\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas Ltda. (CNPJ: 24.009.348/0001-08)</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o emergencial para manuten\u00e7\u00e3o corretiva da subesta\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, incluindo fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de componentes avariados, ensaios t\u00e9cnicos e coloca\u00e7\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o.</li> <li>Valor Total: R$ 74.281,21</li> <li>C\u00f3digos de Despesa: <ul> <li>33903026 - Material El\u00e9trico e Eletr\u00f4nico</li> <li>33903916 - Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis, Suba\u00e7\u00e3o 1001, Complemento 0001</li> </ul> </li> <li>Base Legal: Art. 75, inciso VIII, da Lei Federal n\u00ba 14.133/21</li> </ul>"},{"location":"2025-05-30/#3-informacoes-adicionais","title":"3. Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Contato para Licita\u00e7\u00f5es: </li> <li>Site: www.pregaobanrisul.com.br</li> <li>Telefone: (51) 3220-4314</li> <li> <p>E-mail: pregao@camarapoa.rs.gov.br</p> </li> <li> <p>Dire\u00e7\u00e3o Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</p> </li> <li> <p>Prefeitura Municipal de Porto Alegre</p> </li> <li>Prefeito: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> </ul> <p>Este resumo foi preparado para garantir a precis\u00e3o e clareza das informa\u00e7\u00f5es divulgadas no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7527 (30 de maio de 2025)</p>"},{"location":"2025-05-30/#1-alteracoes-de-efetivo_1","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Autoriza\u00e7\u00e3o de Afastamentos: - Servidores Autorizados a Participar da COP30 em Bel\u00e9m/PA:   - Paulo Roberto Silveira Santos (Matr\u00edcula: 1026178)   - Carolina Soares Seeger (Matr\u00edcula: 81837)   - Gon\u00e7alo Valduga (Matr\u00edcula: 1475967) - Germano Bremm (Secret\u00e1rio Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade; Matr\u00edcula: 159478) afastado de 09 a 21 de novembro de 2025 para a COP30.</p> <p>Dispensas de Registro Eletr\u00f4nico de Efetividade: - Carolina Zeni Pereira (Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade; Matr\u00edcula: 1645307/1) \u2013 01/05/2025 a 31/12/2028 - Julio Cesar Alves Fortes (Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade; Matr\u00edcula: 1252798/01) \u2013 01/06/2025 a 31/12/2028 - Felipe Padilha Scur (Secret\u00e1ria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano; Matr\u00edcula: 1702700/01) \u2013 01/05/2025 a 31/12/2028 - Crissi Hanna Melo Nassar (Secret\u00e1ria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano; Matr\u00edcula: 1556169/01) \u2013 29/05/2025 a 31/12/2028</p> <p>Cessa\u00e7\u00e3o de Efetivo: - Fernando Ivanor Meneghetti (T\u00e9cnico em Enfermagem; Matr\u00edcula: 1131567/3) \u2013 Efetividade cessada a partir de 01/06/2025 - Bruna Borlani (M\u00e9dico Especialista; Matr\u00edcula: 1586637/1) \u2013 Efetividade cessada a partir de 01/06/2025 - Outros servidores com cessa\u00e7\u00e3o de efetividade conforme Portarias espec\u00edficas.</p> <p>Convoca\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es: - Georgina Carla Devecchi Lameira, Thais Paim Silva, Thiago Akira Koronoma, entre outros, convocados para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ou integral conforme Portarias 338, passando a exercer fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a partir de 05/05/2025*.</p>"},{"location":"2025-05-30/#2-contratacoes","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Firmados: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 055/2025:    - Vencedor: Qualis Solu\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade Ltda.   - Objeto: Reagentes para laborat\u00f3rio.   - Valor: N\u00e3o especificado.</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 344/2024: </li> <li>Vencedor: Orthoface Implantes Especiais Ltda.</li> <li>Objeto: \u00d3rteses e pr\u00f3teses.</li> <li> <p>Valor: N\u00e3o especificado.</p> </li> <li> <p>Dispensas de Licita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Dispensa Eletr\u00f4nica 016/2025: <ul> <li>Vencedora: Desfile Eventual Produtos M\u00e9dicos e Promocionais Ltda.</li> <li>Valor Total: R$ 21.630,00</li> </ul> </li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o Emergencial N\u00ba 016/2025: <ul> <li>Objeto: Servi\u00e7os de terraplenagem.</li> <li>Empresa: RSP Estruturas &amp; Projetos de Engenharia Civil Ltda.</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado.</li> </ul> </li> </ul> <p>Termos Aditivos e Prorroga\u00e7\u00f5es: - Termo Aditivo I ao Contrato 025/2023 (DMLU):    - Empresa Substitu\u00edda: RCL Com\u00e9rcio Ltda. \u2192 Acervo Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os Ltda.   - Novo Valor: R$ 46.999,20 - Prorroga\u00e7\u00f5es de Contratos:   - Termo Aditivo V ao Contrato 001/2025 (PGM):     - Valor Adicional: R$ 31.642,00 para projetos espec\u00edficos.</p>"},{"location":"2025-05-30/#3-compras","title":"3. Compras","text":"<p>Aquisi\u00e7\u00f5es e Fornecimentos: - Munic\u00edpio de Porto Alegre adquiriu equipamentos odontol\u00f3gicos e mobili\u00e1rios para unidades de sa\u00fade via Termo de Fomento (Valores variam entre R$ 31.642,00 a R$ 100.000,00). - Contrato com Athos Assessoria e Servi\u00e7os Terceirizados Ltda:    - Objeto: Auxiliares de Farm\u00e1cia.   - Vig\u00eancia: 28/05/2024 a 27/05/2026.   - Valor Global: R$ 86.959,68</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Emergenciais: - Empresa Try - Transportes Ltda.:    - Objeto: Desinsetiza\u00e7\u00e3o e desratiza\u00e7\u00e3o.   - Valor: R$ 54.389,96</p>"},{"location":"2025-05-30/#4-legislacao-e-normas","title":"4. Legisla\u00e7\u00e3o e Normas","text":"<p>Leis e Decretos Publicados: - Lei N\u00ba 14.241/2025: Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es gratificadas na Administra\u00e7\u00e3o Centralizada. - Lei N\u00ba 14.242/2025: Concess\u00e3o do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Em\u00e9rito a Aldronei Ant\u00f4nio Pacheco Rodrigues. - Diversos Decretos (e.g., Decreto N\u00ba 23.309/2025): Regulamenta\u00e7\u00f5es diversas sobre uso de espa\u00e7os, exclus\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o imune ao corte, etc.</p> <p>Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Resolu\u00e7\u00f5es: - Instru\u00e7\u00e3o Normativa 001/2025 (SMMU): Procedimentos para contrata\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios. - Resolu\u00e7\u00e3o 045/2025 e 047/2025 (CMDCA): Aprovam e indeferem propostas de OSCs para projetos sociais.</p>"},{"location":"2025-05-30/#5-outros-destaques","title":"5. Outros Destaques","text":"<p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Extin\u00e7\u00f5es de Contratos: - Extin\u00e7\u00e3o da FASC: Rela\u00e7\u00e3o de plantaristas exclu\u00eddos em decorr\u00eancia da extin\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social e Cidadania.</p> <p>Autoriza\u00e7\u00e3o e Cessa\u00e7\u00e3o de Benef\u00edcios: - Gratifica\u00e7\u00f5es Concedidas e Cessadas a servidores conforme crit\u00e9rios estabelecidos em decretos e portarias espec\u00edficas.</p> <p>Participa\u00e7\u00e3o em Eventos: - Servidores designados para participar de confer\u00eancias e eventos nacionais e internacionais, como a COP30 e festivais de cultura, com \u00f4nus ou sem \u00f4nus para o Munic\u00edpio.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre na edi\u00e7\u00e3o 7527 do Di\u00e1rio Oficial, destacando os valores envolvidos, as unidades administrativas respons\u00e1veis e as pessoas impactadas pelas decis\u00f5es.</p>"},{"location":"2025-06-02/","title":"Di\u00e1rio oficial - 02/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7528 (2 de junho de 2025)</p>"},{"location":"2025-06-02/#1-documentos-oficiais","title":"1. Documentos Oficiais","text":"<p>a. C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Evento: IX Mostra de Artes C\u00eanicas e M\u00fasica do Teatro Gl\u00eanio Peres - Homologa\u00e7\u00e3o das Inscri\u00e7\u00f5es 2025   - Processo: 149.00001/2025-63   - Data da Homologa\u00e7\u00e3o: 30 de maio de 2025   - Comiss\u00e3o Organizadora: Respons\u00e1vel pela habilita\u00e7\u00e3o e inabilita\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es conforme a Portaria 166 de 9 de janeiro de 2025.   - Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: Prazo de recurso aberto conforme item 15 do edital. Recurso para complementa\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 admitido em caso de inscri\u00e7\u00e3o incompleta (item 3.4.1 do edital).   - Link para a tabela de homologa\u00e7\u00e3o: Tabela de Homologa\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"2025-06-02/#2-editais","title":"2. Editais","text":"<p>a. C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Processo: 267.00038/2025-54 - Acordante: Vereador Gilvani Dalloglio - Objeto: Termo de Acordo para inclus\u00e3o do ve\u00edculo   - Detalhes do Ve\u00edculo:     - Marca: Volkswagen     - Modelo: Gol     - Placas: JAG8D02   - Data da Inclus\u00e3o: 30 de abril de 2025   - Base Legal:      - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30 de abril de 2008     - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008 (e altera\u00e7\u00f5es)   - Observa\u00e7\u00f5es: Todas as demais condi\u00e7\u00f5es permanecem inalteradas.</p>"},{"location":"2025-06-02/#3-informacoes-administrativas","title":"3. Informa\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Contato Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>P\u00e1gina Oficial: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</li> </ul>"},{"location":"2025-06-02/#resumo-das-alteracoes-e-contratacoes","title":"Resumo das Altera\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: Nenhuma altera\u00e7\u00e3o de efetivo foi registrada nesta edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es: Nenhuma nova contrata\u00e7\u00e3o foi mencionada.</li> <li>Compras:</li> <li>Inclus\u00e3o de Ve\u00edculo: <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Inclus\u00e3o do ve\u00edculo Volkswagen Gol, placa JAG8D02.</li> <li>Valor: N\u00e3o informado no documento.</li> <li>Unidade Envolvida: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Pessoa Envolvida: Vereador Gilvani Dalloglio.</li> </ul> </li> </ul> <p>Nota: N\u00e3o foram identificadas outras altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es ou compras com valores espec\u00edficos nesta edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7528 (02/06/2025)</p>"},{"location":"2025-06-02/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Dispensa de Registro Eletr\u00f4nico de Efetividade: - Patr\u00edcia Cardozo Dias (Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social) - Vig\u00eancia: 28/05/2025 a 31/12/2028. - Deborah Silveira K\u00f6nig e Leonardo Comerlatto (Secretaria Municipal de Sa\u00fade) - Vig\u00eancia: 01/05/2025 a 31/12/2028.</p> <p>Exonera\u00e7\u00f5es: - Sara Schwambach de Almeida (Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o) - Exonera\u00e7\u00e3o a pedido a partir de 26/05/2025.</p> <p>Nomea\u00e7\u00f5es: - Diversas nomea\u00e7\u00f5es para cargos na Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social, Sa\u00fade, Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade, Planejamento e Gest\u00e3o, e Esporte e Lazer, incluindo Auditores Fiscais, Assistentes Sociais, Arquitetos, M\u00e9dicos Especialistas, Administradores, e Assistentes Administrativos. As nomea\u00e7\u00f5es seguem crit\u00e9rios de aprova\u00e7\u00e3o em concursos p\u00fablicos espec\u00edficos, com instru\u00e7\u00f5es para posse agendada entre 04/06/2025 e 05/06/2025.</p> <p>Invalidades de Nomea\u00e7\u00f5es: - Nomea\u00e7\u00f5es de Leonardo Camanho Carneiro, Diogo Machado Nunes, J\u00e9ssica Priscila Costa Martim, Lauren Dall Agnol Boni, Cinthia Beatriz Feitosa Pereira Bessa, Rafael Lopes Ata\u00eddes de Oliveira, Diogo Bolsson de Moraes Rocha, e outros foram tornadas sem efeito por desist\u00eancia ou n\u00e3o posse dentro do prazo legal.</p>"},{"location":"2025-06-02/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Contratos e Termos de Fomento: - Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural:   - Associa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a Deficiente - AACD: Repasses para projetos de sustentabilidade (Valor: R$ 57.710,00).</p> <ul> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</li> <li> <p>Associa\u00e7\u00e3o Sulina Divina Provid\u00eancia-SSDP: Repasses por emendas impositivas para projetos de acessibilidade e educa\u00e7\u00e3o inclusiva (Valores vari\u00e1veis entre R$ 25.000,00 a R$ 100.000,00).</p> </li> <li> <p>Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil: Parcerias para oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil e melhorias nas unidades educacionais (Valores entre R$ 20.000,00 a R$ 60.000,00).</li> </ul> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es via Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico: - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 094/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de material de comunica\u00e7\u00e3o visual (Fornecedor: MULTYGRAFHIC EDITORA LTDA. \u2013 Valor: R$ 10.396,00). - Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 064/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de ferragens, ferramentas e parafusos (Fornecedores: D IMPORTA\u00c7\u00c3O LTDA.-ME, SULFASE COM\u00c9RCIO, JOS\u00c9 D DA SILVA-ME, etc. \u2013 Valores totais variando de R$ 12,92 a R$ 4.332,55).</p> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas: - Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Contrata\u00e7\u00e3o de professores tempor\u00e1rios para vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil com valores variando conforme a titula\u00e7\u00e3o (Valores entre R$ 1.704,06 a R$ 2.636,29).</p>"},{"location":"2025-06-02/#3-alteracoes-orcamentarias","title":"3. Altera\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias","text":"<ul> <li>Insalubridade: Concess\u00e3o e cessa\u00e7\u00e3o de adicionais de insalubridade para diversos servidores da Secretaria Municipal de Sa\u00fade, com valores e percentuais variando de 20% a 40%.</li> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es: Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es por atividades insalubres e perigosas, al\u00e9m de fun\u00e7\u00f5es gratificadas em diferentes secretarias.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-02/#4-outras-acoes-relevantes","title":"4. Outras A\u00e7\u00f5es Relevantes","text":"<p>Notifica\u00e7\u00f5es: - V\u00edtimas de Abandono de Ve\u00edculos: Notifica\u00e7\u00f5es a propriet\u00e1rios para remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos abandonados sob pena de remo\u00e7\u00e3o e at\u00e9 at\u00e9 Hasta P\u00fablica.</p> <p>Autoriza\u00e7\u00e3o de Licen\u00e7as e Afastamentos: - Autoriza\u00e7\u00e3o para servidores se afastarem para participa\u00e7\u00e3o em eventos e cursos, com ou sem \u00f4nus para o Munic\u00edpio.</p> <p>San\u00e7\u00f5es Administrativas: - Aplica\u00e7\u00e3o de multas e advert\u00eancias a empresas contratadas por n\u00e3o cumprimento de determina\u00e7\u00f5es contratuais.</p> <p>Editais e Convoca\u00e7\u00f5es: - Convoca\u00e7\u00e3o de entidades para compor o Conselho Municipal do Idoso (COMUI) e participa\u00e7\u00e3o em eventos de forma\u00e7\u00e3o de professores.</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es, compras e a\u00e7\u00f5es administrativas destacadas no Di\u00e1rio Oficial. Para detalhes completos, consulte a edi\u00e7\u00e3o 7528 dispon\u00edvel no site oficial dopaonlineupload.procempa.com.br.</p>"},{"location":"2025-06-03/","title":"Di\u00e1rio oficial - 03/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7529 (3 de junho de 2025)</p> <p>Data de Divulga\u00e7\u00e3o: 3 de junho de 2025 Data de Publica\u00e7\u00e3o: 4 de junho de 2025</p>"},{"location":"2025-06-03/#documentos-oficiais","title":"Documentos Oficiais","text":"<p>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <ul> <li>Edital n\u00ba 06/25 - SRH</li> <li>Processo SEI: 124.00058/2023-15</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: <ul> <li>Convoca\u00e7\u00e3o da candidata Thainara Costa da Rosa, aprovada no Concurso n\u00ba 02/22, para comparecer no dia 9 de junho de 2025, \u00e0s 15h30min, na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre (Avenida Loureiro da Silva 255, sala de cursos da Escola do Legislativo, 3\u00ba andar).</li> <li>Objetivo: Realiza\u00e7\u00e3o de procedimento de heteroidentifica\u00e7\u00e3o com a Comiss\u00e3o de Acompanhamento do Ingresso de Negros (CAIN).</li> </ul> </li> <li>Respons\u00e1veis:<ul> <li>Fabiana Teixeira Escobar, Diretora Administrativa.</li> <li>Jarderson Alan Markus Borgelt, Chefe do Servi\u00e7o de Recursos Humanos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#informacoes-da-prefeitura-municipal-de-porto-alegre","title":"Informa\u00e7\u00f5es da Prefeitura Municipal de Porto Alegre","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o Coordenada por: C\u00edntia Harndt Endler, Jessica Mitt Costa, Kimberly do Canto Winter dos Santos, Tamires Cristiane Gomes</li> <li>Contato: e-mail dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> <li>Portal: http://www.portoalegre.rs.gov.br/dopa</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#analise-de-conteudo","title":"An\u00e1lise de Conte\u00fado","text":"<ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre altera\u00e7\u00f5es de efetivo neste documento.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es: A \u00fanica contrata\u00e7\u00e3o mencionada refere-se \u00e0 candidata Thainara Costa da Rosa, aprovada no Concurso n\u00ba 02/22.</li> <li>Compras com Valores: N\u00e3o foram registradas compras ou aquisi\u00e7\u00f5es com valores espec\u00edficos neste edital.</li> <li>Unidades Envolvidas: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre e Comiss\u00e3o de Acompanhamento do Ingresso de Negros (CAIN).</li> <li>Pessoas Envolvidas: </li> <li>Thainara Costa da Rosa (candidata convocada).</li> <li>Fabiana Teixeira Escobar (Diretora Administrativa).</li> <li>Jarderson Alan Markus Borgelt (Chefe do Servi\u00e7o de Recursos Humanos).</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00e3o: Este resumo reflete as informa\u00e7\u00f5es contidas na Edi\u00e7\u00e3o 7529 do Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre, publicada em 3 de junho de 2025. N\u00e3o h\u00e1 registros adicionais de altera\u00e7\u00f5es de efetivo, novas contrata\u00e7\u00f5es al\u00e9m da mencionada, ou aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os com valores espec\u00edficos neste documento.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7529 (3 de junho de 2025)</p>"},{"location":"2025-06-03/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":""},{"location":"2025-06-03/#portarias-e-movimentacoes-de-pessoal","title":"Portarias e Movimenta\u00e7\u00f5es de Pessoal:","text":"<ul> <li>Licen\u00e7as e Afastamentos:</li> <li>Fernando Ritter, Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade, autorizado a se afastar nos dias 29 e 31 de maio de 2025 para participar de congresso sem \u00f4nus para o Munic\u00edpio.</li> <li> <p>Michelle da Rosa Tormann, Assistente Administrativa da Secretaria da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano, concedida licen\u00e7a por interesses particulares de 22/08/2025 a 22/08/2026.</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es para Regime Especial:</p> </li> <li> <p>Diversos servidores das Secretarias de Obras e Infraestrutura, Fazenda e Geral de Governo convocados para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ou tempo integral entre abril e maio de 2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas:</p> </li> <li>Elisabete Sabka e Jo\u00e3o Rudimar Kunz designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas de Vice-Diretor e Diretor de Escola, respectivamente, a partir de 10/03/2025.</li> <li> <p>Outros servidores designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas em diversas secretarias, incluindo Sa\u00fade, Meio Ambiente e Educa\u00e7\u00e3o, com in\u00edcio entre mar\u00e7o e junho de 2025.</p> </li> <li> <p>Dispensas e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>V\u00e1rios servidores exonerados a pedido, incluindo Bruno Lima Bandeira, Raquel Lopes da Silva, Let\u00edcia Bolzan Oliveira, entre outros, com efetiva\u00e7\u00e3o a partir de maio e junho de 2025.</li> <li> <p>Thyago Duarte da Cunha exonerado do cargo no Gabinete do Prefeito a partir de 19/05/2025.</p> </li> <li> <p>Promo\u00e7\u00f5es e Avan\u00e7os:</p> </li> <li>Alberto Moura Torres, T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio, recebeu avan\u00e7o trienal com efeitos pecuni\u00e1rios desde 01/01/2022.</li> <li>Cassio Anderson da Silva Rodembuch e Claudio Ferreira da Silva receberam avan\u00e7os e gratifica\u00e7\u00f5es por atividades insalubres.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#aposentadorias","title":"Aposentadorias:","text":"<ul> <li>Diversos servidores aposentados por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, incluindo Glaucio Sidiomar Costa, Luiz Carlos da Silva Ad\u00e3o, Valter Alexandre Gon\u00e7alves, entre outros, com efetiva\u00e7\u00e3o a partir de maio e junho de 2025.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":""},{"location":"2025-06-03/#contratos-e-aditivos","title":"Contratos e Aditivos:","text":"<ul> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio:</li> <li> <p>Lei n\u00ba 14.243 a 14.246/2025: Declara\u00e7\u00f5es de utilidade p\u00fablica e reconhecimento de bens culturais como Rotary Club, Descida da Borges, Banda de M\u00fasica da Ajud\u00e2ncia-Geral da Brigada Militar, e denomina\u00e7\u00e3o de logradouro como Waldir Antonio Bronzatto.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade:</p> </li> <li>Contrato n\u00ba 82861/2023: Marcelo Roese de Almeida contratado para manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de oxigenoterapia, com termos de reajuste e prorroga\u00e7\u00e3o mediante aditivos.</li> <li> <p>Termos de Fomento: Repasses para projetos como \"Envelher Ser com Inclus\u00e3o, Protagonismo e Brilho no Olhar II\", totalizando R$ 400.000,00.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Cultura:</p> </li> <li>Contratos Registrados SECON: Diversos contratos para apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, infraestrutura de est\u00fadios, e manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os culturais, com valores que variam de R$ 25.000,00 a R$ 252.938,34.</li> <li> <p>Aditivos e Retifica\u00e7\u00f5es: Atualiza\u00e7\u00f5es nos valores e prorroga\u00e7\u00f5es de vig\u00eancia para projetos como \"Transformar Vidas\" e \"Manuten\u00e7\u00e3o Associa\u00e7\u00e3o Sol Maior\".</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Editais de Processos Seletivos Simplificados (PSS): Contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de Biom\u00e9dicos, Farmac\u00eauticos, M\u00e9dicos Emergencistas, T\u00e9cnicos em Enfermagem e Nutri\u00e7\u00e3o, totalizando vagas com valores espec\u00edficos para cada fun\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Contratos de Incentivo: Pagamentos de gratifica\u00e7\u00f5es e incentivos a professores e auxiliares, totalizando valores consider\u00e1veis conforme padr\u00f5es definidos.</p> </li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos:</p> </li> <li>Contratos de Execu\u00e7\u00e3o de Obras: Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para revitaliza\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as e implementa\u00e7\u00e3o de sistemas informatizados, com valores que variam conforme o projeto.</li> <li> <p>Inexigibilidades e Dispensas: Contrata\u00e7\u00f5es diretas para servi\u00e7os espec\u00edficos, como loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e infraestrutura urbana, totalizando valores relevantes.</p> </li> <li> <p>Secretaria Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural:</p> </li> <li>Contrato n\u00ba 168/2025: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de taquigrafia pela empresa Tachys Graphen por R$ 27.285,00 em 10 meses.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#compras-publicas","title":"Compras P\u00fablicas:","text":"<ul> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Concorr\u00eancias:</li> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es de g\u00eaneros aliment\u00edcios, equipamentos hospitalares, ve\u00edculos para transporte escolar e ambul\u00e2ncias, com valores entre R$ 1.78 a R$ 613.279,14.</li> <li>Contrata\u00e7\u00f5es de empresas para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o, infraestrutura e apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, com valores que v\u00e3o de R$ 6.537,08 a R$ 252.938,34.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#transferencias-e-repasses","title":"Transfer\u00eancias e Repasses:","text":"<ul> <li>Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA):</li> <li> <p>Transfer\u00eancias de recursos entre projetos das OSCs, totalizando valores acima de R$ 1.176.449,13 para iniciativas como \"Escuela Startup\" e \"Transformar Vidas\".</p> </li> <li> <p>Termos de Parceria:</p> </li> <li>Parcerias com entidades como a Associa\u00e7\u00e3o Cultural Amigos para Sempre (ACAPS) e Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social e Cidadania (FASC) para projetos de assist\u00eancia social e educa\u00e7\u00e3o, com repasses que variam de R$ 40.000,00 a R$ 1.136.135,13.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#3-acoes-e-eventos-especiais","title":"3. A\u00e7\u00f5es e Eventos Especiais","text":"<ul> <li>Reconhecimentos P\u00fablicos:</li> <li>Declara\u00e7\u00f5es de utilidade p\u00fablica para entidades e reconhecimento de patrim\u00f4nios culturais imateriais.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es de membros para f\u00f3runs e conselhos municipais.</p> </li> <li> <p>San\u00e7\u00f5es e Advert\u00eancias:</p> </li> <li> <p>Aplica\u00e7\u00e3o de penalidades administrativas a empresas contratadas por descumprimento contratual, com possibilidade de recurso.</p> </li> <li> <p>Aposentadorias e Regulariza\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de processos de recadastramento interno para servidores do PREVIMPA, incluindo atualiza\u00e7\u00f5es cadastrais e inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#4-leis-e-decretos-complementares","title":"4. Leis e Decretos Complementares","text":"<ul> <li> <p>Leis Complementares n\u00ba 1.042/2025: Autoriza\u00e7\u00e3o para aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para constru\u00e7\u00e3o de moradias de interesse social.</p> </li> <li> <p>Decretos n\u00ba 23.315/2025: Aprova\u00e7\u00e3o do Regimento Interno do Conselho Municipal de Mobilidade Urbana.</p> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-03/#5-documentos-oficiais-e-editais","title":"5. Documentos Oficiais e Editais","text":"<ul> <li>Editais de Sele\u00e7\u00e3o e Licita\u00e7\u00e3o:</li> <li> <p>Publica\u00e7\u00e3o de editais para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, registro de pre\u00e7os e inexigibilidades com especifica\u00e7\u00f5es detalhadas e valores correspondentes.</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es e Convoca\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es para servidores sobre anu\u00eancias, depoimentos em processos disciplinares e convoca\u00e7\u00f5es para assembleias e reuni\u00f5es.</li> </ul> <p>Notas Finais: Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras registradas na Edi\u00e7\u00e3o 7529 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, destacando os valores envolvidos, as unidades respons\u00e1veis e as pessoas ou empresas impactadas. Para detalhes completos, recomenda-se a leitura integral da publica\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel no site oficial: Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-06-04/","title":"Di\u00e1rio oficial - 04/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre Data de Publica\u00e7\u00e3o: Quinta-feira, 5 de junho de 2025 Edi\u00e7\u00e3o: 7530</p>"},{"location":"2025-06-04/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Servidor: Allan Santin Garcia  </li> <li>Matr\u00edcula: 133413.1  </li> <li>Cargo: Assistente Legislativo II, 1.3.1.9.10  </li> <li>A\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Cessa\u00e7\u00e3o: A partir de 01/06/2025, conforme Portaria 730/2025 (Processo 014.00019/2023-47).</li> <li>Convoca\u00e7\u00e3o: A partir de 01/06/2025, para prestar atividade conforme Portaria 729/2025 (Processo 011.00044/2023-23).</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-04/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Tipo de Contrata\u00e7\u00e3o: Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba 23 (Rep\u00fablica)</li> <li>Processo: 135.00045/2025-05</li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Contratada: MJ Solu\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas Ltda.  </li> <li>CNPJ: 24.009.348/0001-08</li> <li>Objeto da Contrata\u00e7\u00e3o: </li> <li>Manuten\u00e7\u00e3o corretiva da subesta\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal</li> <li>Inclui fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de componentes e equipamentos avariados</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de ensaios conforme normas t\u00e9cnicas</li> <li>Coloca\u00e7\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o</li> <li>Valor Total: R$ 91.648,11</li> <li>C\u00f3digos de Despesa:</li> <li>33903026 - Material El\u00e9trico e Eletr\u00f4nico</li> <li>33903916 - Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis</li> <li>Suba\u00e7\u00e3o 1001, complemento 0001</li> <li>Base Legal: Art. 75, inciso VIII, da Lei Federal n\u00ba 14.133/21, e altera\u00e7\u00f5es posteriores</li> <li>Respons\u00e1vel pela Publica\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul>"},{"location":"2025-06-04/#unidades-envolvidas","title":"Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Presidente: Presidente da C\u00e2mara</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Dire\u00e7\u00e3o-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> </ul>"},{"location":"2025-06-04/#eventos-e-comunicacoes","title":"Eventos e Comunica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Audi\u00eancia P\u00fablica para o Plano Plurianual (2026-2029)</li> <li>Comiss\u00e3o Respons\u00e1vel: Comiss\u00e3o de Economia, Finan\u00e7as, Or\u00e7amento e do MERCOSUL \u2013 CEFOR</li> <li>Data e Hor\u00e1rio: 10/06/2025, \u00e0s 10h</li> <li>Local: Sala de Reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es n\u00ba 302, C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre, Av. Loureiro da Silva n\u00ba 255, Bairro Centro Hist\u00f3rico</li> <li>Presidente da C\u00e2mara: Vereadora Comandante N\u00e1dia</li> </ul>"},{"location":"2025-06-04/#informacoes-adicionais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Publica\u00e7\u00e3o Oficial: Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico de Porto Alegre</li> <li>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</li> <li>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es emergenciais com valores espec\u00edficos, unidades envolvidas e os respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es mencionadas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, edi\u00e7\u00e3o de 4 de junho de 2025.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7530 (04 de junho de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Movimenta\u00e7\u00f5es de Pessoal:</p> <ul> <li>Afastamentos para Participa\u00e7\u00e3o em Eventos:</li> <li>Cezar Augusto Schirmer (Secret\u00e1rio Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o) afastado em 04/06/2025 para o Gramado Summit 2025.</li> <li>Fernando Ritter (Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade) afastado de 15 a 18/06/2025 para o XXXVII Congresso do CONASEMS em Belo Horizonte/MG.</li> <li>Ana Maria Pellini (Secret\u00e1ria Municipal da Fazenda) afastada de 25 a 27/06/2025 para a 2\u00aa Assembleia Geral da ABRASF em Bras\u00edlia/DF.</li> <li> <p>Valmor Euclides Franciscatto Junior (Secret\u00e1rio em Comiss\u00e3o) afastado em 04/06/2025 para o Gramado Summit 2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Encargos Tempor\u00e1rios:</p> </li> <li>Forma\u00e7\u00e3o do Grupo de Trabalho Territ\u00f3rios Criativos de Porto Alegre com representantes de diversas secretarias e entidades.</li> <li>Gabriel Carvalho e Deivid Oliveira designados para a Comiss\u00e3o de Acompanhamento da Prova de Conceito com a T SIGMA Manuten\u00e7\u00e3o Ltda.</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es para gerenciar e fiscalizar contratos envolvendo sistemas de gest\u00e3o integrada e software de manuten\u00e7\u00e3o de ativos.</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es para Regime de Tempo Integral:</p> </li> <li> <p>V\u00e1rios servidores das secretarias de Assist\u00eancia Social, Governo, Educa\u00e7\u00e3o e Esporte e Lazer convocados para regime de tempo integral via Portarias 33978260 a 33985365.</p> </li> <li> <p>Desligamentos e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Guilherme Silberfabr Costa, Caroline Voigt Godoy, Marcos Feder, Liege Cunha dos Santos, Megui Illamas Niches Borghardt, Luan da Silva Reis, Mariana Kovaski de Aguiar, Caroline Peres Godoi, Juliana Rocha Rodrigues, entre outros, exonerados a partir de 28/05/2025.</li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00e3o por pedido de servidores como Luan da Silva Reis, Mariana Kovaski de Aguiar e Caroline Peres Godoi.</p> </li> <li> <p>Reestrutura\u00e7\u00f5es de Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas:</p> </li> <li> <p>Guilherme Silberfabr Costa, Horst Gerhardo Siegmann Filho, Alvaro Souza Nascente, Marcos Feder, Liege Cunha dos Santos, Megui Illamas Niches Borghardt, entre outros, designados para fun\u00e7\u00f5es gratificadas nos respectivos departamentos.</p> </li> <li> <p>Aposentadorias e Licen\u00e7as:</p> </li> <li>Jucelino Lucas Maia aposentado por incapacidade permanente.</li> <li>Concess\u00e3o de Licen\u00e7a-Pr\u00eamio a servidores como Carlos Alves, Claudio Alberto Schardosim, e Hermes Eloisa Macedo de Menezes.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Diretas e Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o:</li> <li>Funpatrimonio contratou projetos de reforma e amplia\u00e7\u00e3o de infraestrutura com valores variando de R$ 1.425.580,65 a R$ 4.321.805,11.</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade contratou a FG Solu\u00e7\u00f5es Ambientais Ltda para servi\u00e7os de limpeza com multas aplicadas por descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratuais.</li> <li> <p>PROCEMPA firmou contratos com Dell Computadores do Brasil Ltda, I9 Engenharia &amp; Consultoria, Spader Engenharia Ltda, entre outros, para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e suporte t\u00e9cnico, totalizando valores como R$ 74.250,00 e R$ 17.888,94.</p> </li> <li> <p>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos e Registros de Pre\u00e7os:</p> </li> <li>Departamentos Municipais realizaram preg\u00f5es eletr\u00f4nicos para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos como micro-ondas, bebedouros, refrigeradores, geradores port\u00e1teis e materiais de limpeza, com contratos sendo adjudicados a empresas como M.F. Hellwig Inform\u00e1tica Ltda, Amena Climatiza\u00e7\u00e3o Ltda, e Sanex Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os Ltda.</li> <li> <p>Resultados de julgamentos finalizados, com vencedores nomes e valores espec\u00edficos para cada item licitado.</p> </li> <li> <p>Aditivos e Termos de Fomento:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Cultura retificou Edital 005/2025 para Concurso de Projetos de Produ\u00e7\u00e3o Art\u00edstica.</li> <li>Departamentos de \u00c1gua e Esgotos e Limpeza Urbana atualizaram contratos com aditivos de prorroga\u00e7\u00e3o e reajuste de valores, destacando contratos como o 25.12.000000240-0 para aquisi\u00e7\u00e3o de acessos \u00e0 plataforma ALURA por R$ 74.250,00.</li> <li>Previmpa aprovou Regimento Interno do Conselho Deliberativo e designou comit\u00eas gestores para supervis\u00e3o financeira e operacional.</li> </ul> <p>3. Publica\u00e7\u00f5es e Not\u00edcias Legais:</p> <ul> <li>Publica\u00e7\u00e3o de Leis e Decretos:</li> <li>Lei n\u00ba 14.247/2025 denominando logradouro no Bairro M\u00e1rio Quintana.</li> <li> <p>Decreto n\u00ba 23.316/2025 convocando a Etapa Municipal da V Confer\u00eancia Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (V CONAPIR).</p> </li> <li> <p>Notifica\u00e7\u00f5es e Penalidades:</p> </li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas a contratadas por descumprimento de contratos, como FG Solu\u00e7\u00f5es Ambientais Ltda e Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Ambientais Ltda.</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de decis\u00f5es finais sobre recursos e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades administrativas.</li> </ul> <p>4. Outros Destaques:</p> <ul> <li>Forma\u00e7\u00e3o de Grupos de Trabalho:</li> <li> <p>Cria\u00e7\u00e3o de comit\u00eas e grupos para desenvolvimento de territ\u00f3rios criativos, sustent\u00e1veis e log\u00edsticas, envolvendo diversos setores do executivo e entidades parceiras.</p> </li> <li> <p>Movimenta\u00e7\u00f5es no Previmpa:</p> </li> <li>Homologa\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios financeiros e ajustes or\u00e7ament\u00e1rios.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es nas fontes de recursos e dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias para projetos espec\u00edficos.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o 7530 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre traz diversas movimenta\u00e7\u00f5es administrativas, desde altera\u00e7\u00f5es no efetivo municipal, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os, at\u00e9 publica\u00e7\u00f5es legais e decis\u00f5es sobre penalidades contratuais. Destacam-se as a\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00e3o de servidores em eventos, designa\u00e7\u00f5es para grupos de trabalho estrat\u00e9gicos, al\u00e9m de importantes contrata\u00e7\u00f5es e ajustes financeiros visando melhorar a infraestrutura e os servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"2025-06-05/","title":"Di\u00e1rio oficial - 05/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7531 (05 de junho de 2025)</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ol> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Luciana Andr\u00e9 Vacari (Matr\u00edcula: 77370304), Assessor Parlamentar de Gabinete II, do gabinete do(a) Vereador(a) Pedro Ruas, foi exonerada a partir de 05/06/2025 conforme Portaria 726/2025.</li> <li>Cerlaini de Melo Oliveira (Matr\u00edcula: 20000143), Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio, da Bancada Republicanos, foi exonerada a pedido a partir de 02/06/2025 conforme Portaria 728/2025.</li> <li> <p>Cristiano Pontes Dias (Matr\u00edcula: 153810102), Assessor Parlamentar de Gabinete III, do gabinete do(a) Vereador(a) Pedro Ruas, foi exonerado a partir de 02/06/2025 conforme Portaria 721/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Luciana Andr\u00e9 Vacari foi nomeada como Assessor Parlamentar de Gabinete III, lotada no gabinete do(a) Vereador(a) Pedro Ruas, com regime especial de trabalho em tempo integral a partir da publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 727/2025.</li> <li> <p>Jimmy Carreiro de Azevedo foi nomeado como Assessor Parlamentar de Gabinete II, lotado no gabinete do(a) Vereador(a) Pedro Ruas, com regime especial de trabalho em tempo integral a partir da publica\u00e7\u00e3o, conforme Portaria 736/2025.</p> </li> <li> <p>Convoca\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Angelis Maria de Souza (Matr\u00edcula: 32992003), Assistente Legislativo II, foi convocada a partir de 01/06/2025 para atividades conforme Portaria 734/2025.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cl\u00e1udia Fantin (Matr\u00edcula: 77123802), Fabio Moreira da Silva (Matr\u00edcula: 31510503), Gerson Mena Barreto Silva (Matr\u00edcula: 33377602) e Rodrigo Silva Ramos (Matr\u00edcula: 58653802) foram designados para compor o Grupo de Trabalho destinado \u00e0 an\u00e1lise de solu\u00e7\u00f5es de mercado para softwares e equipamentos de controle patrimonial, conforme Portaria 732/2025.</li> </ol> <p>Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Angelis Maria de Souza foi convocada para exercer o cargo de Assistente Legislativo II a partir de 01/06/2025, conforme Portaria 734/2025.</li> </ul> <p>Processos e Investiga\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Foi determinada a instaura\u00e7\u00e3o de Sindic\u00e2ncia para apura\u00e7\u00e3o dos fatos no Processo 134.00110/2019-47, designando Gerson Mena Barreto Silva (Matr\u00edcula: 33377602) como Sindicante e Luan Manenti Rangel (Matr\u00edcula: 160571201) como Secret\u00e1rio, conforme Portaria 733/2025.</li> </ul> <p>Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>N\u00e3o foram registradas informa\u00e7\u00f5es relativas a compras, aquisi\u00e7\u00f5es ou contrata\u00e7\u00f5es com valores espec\u00edficos neste documento.</li> </ul> <p>Unidades e Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</li> <li>Presidente: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</li> <li>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</li> <li>Assessores e servidores designados conforme mencionado acima.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o:</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7531 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre destaca diversas altera\u00e7\u00f5es no quadro de pessoal da C\u00e2mara Municipal, incluindo exonera\u00e7\u00f5es, nomea\u00e7\u00f5es e designa\u00e7\u00f5es para grupos de trabalho e sindic\u00e2ncias. N\u00e3o foram identificadas informa\u00e7\u00f5es sobre compras ou aquisi\u00e7\u00f5es financeiras neste documento.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7531 (5 de junho de 2025)</p> <p>O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, edi\u00e7\u00e3o 7531, publicada em 5 de junho de 2025, detalha diversas a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es administrativas relacionadas ao executivo pessoal, contratos, san\u00e7\u00f5es, licita\u00e7\u00f5es e parcerias nas diversas secretarias municipais. A seguir, destacam-se as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras com seus respectivos valores, unidades e pessoas envolvidas:</p>"},{"location":"2025-06-05/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:","text":"<ol> <li>San\u00e7\u00f5es Administrativas:</li> <li>Tiago Bernd (Engenheiro Agr\u00f4nomo, matr\u00edcula 10679802, SMAMUS) foi suspenso por 60 dias (Portaria 567/03/06/2025).</li> <li>Carolina Heloisa dos Santos Borowicz e Raquel dos Santos Caillava foram cessadas de suas fun\u00e7\u00f5es a partir de maio e junho de 2025, respectivamente, relacionadas a convoca\u00e7\u00f5es para servi\u00e7os noturnos.</li> <li> <p>Daniel Ricardo Kruse, Luciana Barbosa Fabiano da Silva, Jhonathan Henrique Veiga Pomocene, Laura Sinott Carvalho, Arthur Silveira Aprato, e Emerson Gaspareto da Silva foram convocados para cumprir regimes de tempo integral ou dedicat\u00f3rias exclusivas em diferentes secretarias.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Cleusa Beatriz da Luz Monteiro e Michelle de Carvalho Mallmann foram nomeadas para cargos de n\u00edvel 16 e gerente de atividades V em suas respectivas secretarias.</li> <li>Jader Burtet, Leticia Pedroza Morales, Luiz Henrique Siqueira Frota, e Silvia Adriana Mayer Lentz foram dispensados de suas fun\u00e7\u00f5es, com algumas exoneradas a pedido ou para assumir outros cargos.</li> </ol>"},{"location":"2025-06-05/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras:","text":"<ol> <li>Contratos e Parcerias:</li> <li>SMMUS autorizou afastamentos de secret\u00e1rios para participa\u00e7\u00e3o em eventos como Summit Cidades, Plen\u00e1ria do CONFEF e visitas t\u00e9cnicas, com valores variando conforme o evento.</li> <li>Secretaria Municipal da Cultura firmou contratos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos art\u00edsticos e culturais, incluindo a 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do N2B \u2013 Film Commission Forum (Portaria 33935421/29/05/2025) com valor de R$ 30.000,00.</li> <li> <p>Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio contratou servi\u00e7os de curso de forma\u00e7\u00e3o de brigadista de inc\u00eandio por R$ 6.250,00 (Termo 057/2024).</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Compras Registradas:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 344/2024: Registro de pre\u00e7os para orteses e pr\u00f3teses com a empresa ORTHOFACE IMPLANTES ESPECIAIS LTDA por R$ 325,63/unidade (Lotes 08, 09 e 10).</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 141/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos diversos para as Secretarias da Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social.</li> <li> <p>Registro de Pre\u00e7os 25.12.000000166-7: Licen\u00e7as Microsoft com desconto de 8,75% pela INGRAM MICRO TECNOLOGIA E INFORM\u00c1TICA LTDA.</p> </li> <li> <p>Compras Espec\u00edficas:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 105/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de r\u00e1dios comunicadores e dinam\u00f4metros digitais por R$ 51.460,00 \u00e0 GERALDO FERMINO LTDA - ME.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 060/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de material el\u00e9trico com m\u00faltiplos fornecedores, totalizando aproximadamente R$ 102.204,00.</li> </ol>"},{"location":"2025-06-05/#aquisicoes-e-investimentos","title":"Aquisi\u00e7\u00f5es e Investimentos:","text":"<ol> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos:</li> <li> <p>Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio (PROCEMPA) registrou contratos para aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as Microsoft e servi\u00e7os de suporte t\u00e9cnico com a DELL COMPUTADORES DO BRASIL LTDA no valor de R$ [valor n\u00e3o especificado].</p> </li> <li> <p>Investimentos em Infraestrutura:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos instituiu refer\u00eancias para postos de confian\u00e7a, reorganizando cargos e equipes na \u00e1rea de Conserva\u00e7\u00e3o de Vias Urbanas e Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica.</li> </ol>"},{"location":"2025-06-05/#sancoes-e-penalidades","title":"San\u00e7\u00f5es e Penalidades:","text":"<ol> <li>Multas e Advert\u00eancias:</li> <li>APECE SERVI\u00c7OS GERAIS LTDA foi notificada para pagamento de multa de R$ 151.043,60 por descumprimento contratual em servi\u00e7os de limpeza.</li> <li> <p>GRUPO SS MULTISERVICE LTDA recebeu advert\u00eancia por falhas na substitui\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios em contratos de higieniza\u00e7\u00e3o hospitalar.</p> </li> <li> <p>Suspens\u00f5es e Cessa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Diversos servidores e empresas foram suspensos ou cessados de participar de chamamentos p\u00fablicos e contrata\u00e7\u00f5es futuras devido a irregularidades ou descumprimentos contratuais.</li> </ol>"},{"location":"2025-06-05/#contratacoes-temporarias-e-gratificacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias e Gratifica\u00e7\u00f5es:","text":"<ol> <li>Gratifica\u00e7\u00f5es de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP):</li> <li> <p>Diversos servidores receberam GIP de n\u00edveis variados (2 a 6) por designa\u00e7\u00f5es como fiscais de contratos e servi\u00e7os, com valores mensais que variam conforme a fun\u00e7\u00e3o e o n\u00edvel da gratifica\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Vania Cristina Holanda Gomes Matos foi contratada para atuar como Regente de Banda Municipal por um dia, no valor de R$ 2.400,00.</li> </ol>"},{"location":"2025-06-05/#outras-acoes-notaveis","title":"Outras A\u00e7\u00f5es Not\u00e1veis:","text":"<ol> <li>Programas de Assist\u00eancia e Inclus\u00e3o:</li> <li> <p>Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano firmou termos de fomento para projetos de forma\u00e7\u00e3o profissional e apoio social, com valores que variam de R$ 15.000,00 a R$ 140.000,00.</p> </li> <li> <p>Eventos e Patroc\u00ednios:</p> </li> <li> <p>SMDETE patrocinou a 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do N2B \u2013 Film Commission Forum com um contrato de R$ 30.000,00.</p> </li> <li> <p>Regulariza\u00e7\u00f5es e Notifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Diversos processos administrativos foram publicados, incluindo defesas de servidores, ajustes em contratos e prorroga\u00e7\u00f5es de vig\u00eancias.</li> </ol> <p>Este resumo abrange as principais a\u00e7\u00f5es destacadas no Di\u00e1rio Oficial, focando em altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es relevantes, com \u00eanfase nos valores, unidades administrativas e envolvidos. Para informa\u00e7\u00f5es detalhadas e documentos completos, recomenda-se consultar as p\u00e1ginas correspondentes no Di\u00e1rio Oficial eletr\u00f4nico dispon\u00edvel no site oficial da Prefeitura de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-06-06/","title":"Di\u00e1rio oficial - 06/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7532 (06/06/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo: - Deferimento de Candidatura:   - Nome: Jo\u00e3o Pedro Alves Paz   - Cargo: Assessor Legislativo I   - Resultado: Deferido   - Processo: SEI 011.00015/2025-23   - Data da Decis\u00e3o: 05/06/2025   - Unidades Envolvidas: Diretoria Administrativa e Servi\u00e7o de Recursos Humanos   - Respons\u00e1veis:      - Fabiana Teixeira Escobar, Diretora Administrativa     - Jaderson Alan Markus Borgelt, Chefe do Servi\u00e7o de Recursos Humanos</p> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras: - Contrato Emergencial para Manuten\u00e7\u00e3o:   - Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre   - Contratada: MJ Solu\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas Ltda.   - CNPJ: 24.009.348/0001-08   - Objeto: Manuten\u00e7\u00e3o corretiva da subesta\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, incluindo fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de componentes e equipamentos avariados, realiza\u00e7\u00e3o de ensaios conforme normas t\u00e9cnicas e coloca\u00e7\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o.   - Valor Total: R$ 91.648,11   - Data da Assinatura: 05/06/2025   - Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria:     - CG 3903026 - Material El\u00e9trico e Eletr\u00f4nico     - 33903916 - Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis     - Suba\u00e7\u00e3o 1001, Complemento 0001   - Base Legal: Art. 75, VIII, da Lei n\u00ba 14.133/2021   - Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p> <p>3. Rescis\u00f5es e Altera\u00e7\u00f5es de Recursos: - Rescis\u00e3o de Termo de Acordo com Vereador:   - Vereador Envolvido: Gilvani Dalloglio   - Objeto da Rescis\u00e3o: Exclus\u00e3o do ve\u00edculo Ford, modelo Fiesta, placas IQJ5H70   - Data da Exclus\u00e3o: 05/06/2025   - Base Legal:      - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa e Lideran\u00e7as n\u00ba 12, de 30 de abril de 2008     - Resolu\u00e7\u00e3o de Mesa n\u00ba 391, de 30 de abril de 2008 e suas altera\u00e7\u00f5es   - Condi\u00e7\u00f5es: Demais condi\u00e7\u00f5es permanecem inalteradas   - Respons\u00e1vel: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</p> <p>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais: - Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo - Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes - Contato do Di\u00e1rio Oficial: dopa@portoalegre.rs.gov.br - Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme publicado na edi\u00e7\u00e3o 7532 do Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7532 (06/06/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo:</p> <ul> <li>Demiss\u00f5es:</li> <li> <p>Alberto Jomael Vilar (Professor, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o) e Alex Sandro Dias Pereira (Guarda Municipal, Secretaria de Seguran\u00e7a) foram demitidos por infra\u00e7\u00f5es administrativas.</p> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es e Nova Composi\u00e7\u00e3o de Comit\u00eas:</p> </li> <li>Forma\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor do Fundo Municipal de Reconstru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica (FMRAC) com servidores das Secretarias de Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o e Cultura.</li> <li> <p>Let\u00edcia Cagliari e Gunther Marroni Nietiedt designados para fun\u00e7\u00f5es de responsabilidade em respectivas secretarias.</p> </li> <li> <p>Cessa\u00e7\u00e3o e Exonera\u00e7\u00e3o de Servidores:</p> </li> <li>Diversas cessa\u00e7\u00f5es de Regime de Tempo Integral e Regime Suplementar para servidores das Secretarias de Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Thiago Akira Koronoma e Bruno Lompa Bizarro exonerados a pedido.</p> </li> <li> <p>Aposentadorias:</p> </li> <li>Maris Cristiane Weber (Cirurgi\u00e3-Dentista) e Sergio Roberto de S\u00e1 Ribeiro (Gari) aposentaram-se conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Parcerias:</p> <ul> <li>Contratos de Servi\u00e7os e Compras:</li> <li>Lei N\u00ba 14.248/2025: Autoriza\u00e7\u00e3o para a venda de \u00e1rea na Rua 2505 para a empresa Montalcino \u2013 Empreendimentos e Participa\u00e7\u00f5es Ltda.</li> <li> <p>Contratos via Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico:</p> <ul> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 120/2025: Aquisi\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o enteral para a Secretaria de Sa\u00fade (valor n\u00e3o especificado).</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 157/2025: Compra de equipamentos agr\u00edcolas para a Secretaria de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural por R$ 300.000,00.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 073/2025: Registro de pre\u00e7os para material de consumo hospitalar com vencedores como Becton Dickinson Industriais Cir\u00fargicas Ltda e CIRURGICA SANTA CRUZ Com\u00e9rcio de Produtos Hospitalares Ltda.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 100/2025 e 106/2025: Loca\u00e7\u00e3o de materiais para eventos e servi\u00e7os de reparos em extintores de inc\u00eandio (valores variando de R$ 7.177,99 a R$ 17.366,92).</li> </ul> </li> <li> <p>Parcerias com Organiza\u00e7\u00f5es Sociais:</p> </li> <li>Diversas Termos de Fomento e Termos de Colabora\u00e7\u00e3o com entidades como Associa\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 de Mo\u00e7os, Instituto Pobres Servos da Divina Provid\u00eancia e Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Nossa Senhora da Assun\u00e7\u00e3o para projetos de inclus\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, com valores totais repassados entre R$ 24.540,88 e R$ 1.984.818,31.</li> </ul> <p>3. Compras com Valores e Unidades Envolvidas:</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es e Reformas:</li> <li>Projeto Centro+4D: Equipe de profissionais especialistas designada para revitaliza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea central com diversos especialistas contratados.</li> <li> <p>Reforma na Unidade de Sa\u00fade M\u00e1rio Quintana: Aditivo contratual de R$ 480.736,42 para adequa\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e estruturais.</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas:</p> </li> <li>Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos: Contrata\u00e7\u00e3o de Elmo El\u00e9trro Montagens Ltda para servi\u00e7os de engenharia por R$ 5.287.669,31.</li> <li>Ve\u00edculos e Equipamentos para Sa\u00fade: Aquisi\u00e7\u00e3o de vans e equipamentos m\u00e9dicos por at\u00e9 R$ 1.132.354,84 para transporte e atendimento.</li> </ul> <p>4. Pessoas Envolvidas:</p> <ul> <li>Secret\u00e1rios e Gestores Principais:</li> <li>Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo: Prefeito Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes: Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio.</li> <li>Cezar Augusto Schirmer: Secret\u00e1rio Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o.</li> <li>Giuseppe Silveira Frank: Secret\u00e1rio Municipal de Transpar\u00eancia e Controladoria.</li> <li>Leonardo Duarte Pascoal: Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Fernando Ritter: Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.</li> <li>Andr\u00e9 Luiz de Mello Machado: Diretor-Geral do Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Maur\u00edcio Leandro Borges Rosa: Gestor de Contratos do Departamento de \u00c1guas e Esgotos.</p> </li> <li> <p>Servidores Destacados:</p> </li> <li>Amanda Chiarella da Silva, Louise Fetzner Lima de Almeida, e Simony Xavier Silveira: Receberam incentivos financeiros por desempenho.</li> <li>Viviane Goulart de Oliveira e Andr\u00e9 Luis Nunes: Designados para fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o contratual.</li> </ul> <p>5. Outras A\u00e7\u00f5es Relevantes:</p> <ul> <li>Concess\u00e3o de Aluguel Social:</li> <li> <p>V\u00e1rios residentes identificados como benefici\u00e1rios com valores mensais de R$ 700,00 por per\u00edodos de 24 meses.</p> </li> <li> <p>Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Resolu\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Instru\u00e7\u00e3o Normativa 005/2025: Estabelece a equipe de profissionais para o Programa Centro+4D.</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o 045/2025 e 050/2025: Aprova e retifica propostas t\u00e9cnicas de Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSCs) para projetos voltados a crian\u00e7as e adolescentes.</li> </ul> <p>6. Corre\u00e7\u00f5es e Ajustes:</p> <ul> <li>Erratas e Retifica\u00e7\u00f5es:</li> <li>Corre\u00e7\u00f5es em nomes de institui\u00e7\u00f5es e contratos para garantir precis\u00e3o dos registros oficiais.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o: A edi\u00e7\u00e3o traz uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o de servidores, contrata\u00e7\u00f5es de empresas e parcerias com organiza\u00e7\u00f5es sociais para projetos de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o e infraestrutura, com valores variando desde algumas centenas a milh\u00f5es de reais. Al\u00e9m disso, h\u00e1 concess\u00e3o e reajuste de incentivos financeiros aos servidores, bem como a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e ajustes contratuais para garantir o cumprimento das normas e efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.</p>"},{"location":"2025-06-20/","title":"Di\u00e1rio oficial - 20/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7541 (20 de junho de 2025)</p>"},{"location":"2025-06-20/#alteracoes-de-efetivo","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Exonera\u00e7\u00f5es: 1. Pedro Henrique Jordao    - Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete III    - Unidade: Gabinete da Vereadora Karen Santos    - Data de Exonera\u00e7\u00e3o: 23/06/2025    - Processo: 152.00086/2025-76    - Portaria: 794, de 18/06/2025</p> <ol> <li>Adriano da Silva Oliveira </li> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I  </li> <li>Unidade: Gabinete do Vereador Alexandre Bobadra  </li> <li>Data de Exonera\u00e7\u00e3o: 17/06/2025  </li> <li>Processo: 222.00009/2025-27  </li> <li> <p>Portaria: 790, de 17/06/2025</p> </li> <li> <p>Arthur Rodrigues de Freitas Lima </p> </li> <li>Cargo: Engenheiro Civil  </li> <li>Unidade: Se\u00e7\u00e3o de Obras e Manuten\u00e7\u00e3o  </li> <li>Data de Exonera\u00e7\u00e3o: 23/06/2025  </li> <li>Processo: 116.00036/2025-25  </li> <li>Portaria: 789, de 17/06/2025</li> </ol> <p>Nomea\u00e7\u00f5es: 1. Adriano da Silva Oliveira    - Cargo: Assessor Superior de Gabinete    - Unidade: Gabinete do Vereador Alexandre Bobadra    - Data de Nomea\u00e7\u00e3o: 17/06/2025    - Condi\u00e7\u00f5es: Regime Especial de Trabalho de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva    - Processo: 222.00009/2025-27    - Portaria: 791, de 17/06/2025</p> <ol> <li>Assistente Legislativo I </li> <li>Selecionada: Candidata aprovada no Concurso P\u00fablico 01/2022  </li> <li>Data de Nomea\u00e7\u00e3o: 18/06/2025  </li> <li>Condi\u00e7\u00f5es: Est\u00e1gio probat\u00f3rio e Regime Especial de Trabalho de Tempo Integral  </li> <li>Processo: 124.00030/2025-40  </li> <li>Portaria: 793, de 18/06/2025</li> </ol>"},{"location":"2025-06-20/#contratacoes","title":"Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<p>Contrata\u00e7\u00f5es por Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o:</p> <ol> <li>Manoel Antonio dos Santos Petry </li> <li>Cargo: Jurado  </li> <li>Objeto: Integra\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Premia\u00e7\u00e3o do XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 2025  </li> <li>Valor: R$ 1.500,00  </li> <li>Processo: 150.00003/2025-41  </li> <li> <p>Portaria: S\u00daMULA DE INEXIGIBILIDADE N\u00ba 26/2025</p> </li> <li> <p>Laura Marcela Ribero Rueda </p> </li> <li>Cargo: Jurada  </li> <li>Objeto: Integra\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Premia\u00e7\u00e3o do XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 2025  </li> <li>Valor: R$ 1.500,00  </li> <li>Processo: 150.00005/2025-30  </li> <li> <p>Portaria: S\u00daMULA DE INEXIGIBILIDADE N\u00ba 28/2025</p> </li> <li> <p>Niura Aparecida Legramante Ribeiro </p> </li> <li>Cargo: Jurada  </li> <li>Objeto: Integra\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Premia\u00e7\u00e3o do XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 2025  </li> <li>Valor: R$ 1.500,00  </li> <li>Processo: 150.00004/2025-95  </li> <li> <p>Portaria: S\u00daMULA DE INEXIGIBILIDADE N\u00ba 27/2025</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Alberto Mello de Mattos </p> </li> <li>Cargo: Jurado  </li> <li>Objeto: Integra\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Sele\u00e7\u00e3o e Premia\u00e7\u00e3o do XVIII Concurso Sioma Breitman de Fotografia \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 2025  </li> <li>Valor: R$ 1.500,00  </li> <li>Processo: 150.00006/2025-84  </li> <li>Portaria: S\u00daMULA DE INEXIGIBILIDADE N\u00ba 29/2025</li> </ol>"},{"location":"2025-06-20/#compras","title":"Compras","text":"<p>Licita\u00e7\u00e3o: Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico N\u00ba 20/2025 - Objeto:   - Aquisi\u00e7\u00e3o de assinaturas trienais de licen\u00e7as do software AutoCAD Toolsets, da Autodesk.   - Inclus\u00e3o de treinamento para os servidores.</p> <ul> <li>Destina\u00e7\u00e3o: </li> <li>Lote 1: Preferencial para Microempresas (ME) e Empresas de Pequeno Porte (EPP)  </li> <li> <p>Lote 2: Exclusiva para Microempresas (ME) e Empresas de Pequeno Porte (EPP)</p> </li> <li> <p>Cronograma: </p> </li> <li>In\u00edcio do Recebimento de Propostas: 23/06/2025 \u00e0s 09h  </li> <li>Prazo para Recebimento de Propostas: 07/07/2025 \u00e0s 08h59min  </li> <li>Abertura das Propostas: 07/07/2025 \u00e0s 09h  </li> <li> <p>In\u00edcio da Sess\u00e3o de Disputa: 07/07/2025 \u00e0s 10h</p> </li> <li> <p>Informa\u00e7\u00f5es e Acesso: </p> </li> <li>Site: www.pregaobanrisul.com.br </li> <li>Contato: Telefone (51) 3220-4314 | E-mail pregao@camarapoa.rs.gov.br</li> </ul>"},{"location":"2025-06-20/#pessoas-envolvidas","title":"Pessoas Envolvidas","text":"<ul> <li>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</li> <li>Diretora Administrativa: Fabiana Teixeira Escobar</li> <li>Chefe do Servi\u00e7o de Recursos Humanos: Jaderson Alan Markus Borgelt</li> <li>Participantes Contratados: </li> <li>Manoel Antonio dos Santos Petry  </li> <li>Laura Marcela Ribero Rueda  </li> <li>Niura Aparecida Legramante Ribeiro  </li> <li>Jo\u00e3o Alberto Mello de Mattos</li> </ul>"},{"location":"2025-06-20/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>Este resumo apresenta as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e processos de compras realizadas pela Prefeitura de Porto Alegre conforme a Edi\u00e7\u00e3o 7541 do Di\u00e1rio Oficial, publicada em 20 de junho de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram extra\u00eddas e revisadas para assegurar precis\u00e3o e clareza.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7541 (20 de junho de 2025)</p> <p>O Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, na edi\u00e7\u00e3o de n\u00famero 7541, divulgou diversas portarias e atos administrativos envolvendo altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras. A seguir, os principais destaques:</p>"},{"location":"2025-06-20/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<ul> <li>Afastamentos e Participa\u00e7\u00f5es em Comiss\u00f5es:</li> <li>Cassio de Jesus Trogildo (Secret\u00e1rio Municipal de Governan\u00e7a Cidad\u00e3 e Desenvolvimento Rural) afastado de 22 a 29 de junho de 2025 para participar de evento no Peru.</li> <li>Juliana de Souza Gomes, Carla Lemos da Silva, Semadar Jardim Marques, Marco Antonio Trisch Mendonca, Rodrigo Flach Lattuada, Andreia Rosana Razzolini, Bruno Schmitz Gonzalez designados para a Comiss\u00e3o Permanente de Sindic\u00e2ncia da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (23/06/2025 a 23/09/2025).</li> <li> <p>Miguel Angelo Fossati Filho dispensado do registro eletr\u00f4nico de efetividade de 03/06/2025 at\u00e9 31/12/2028.</p> </li> <li> <p>Prorroga\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li>Melissa Guagnini Hoffmann Cust\u00f3dio designada para compor For\u00e7a-Tarefa no Departamento Municipal de \u00c1guas e Esgotos at\u00e9 01/08/2025.</li> <li> <p>Servidores da Guarda Municipal designados temporariamente para substitui\u00e7\u00e3o por motivos de f\u00e9rias e licenciamentos.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Diversos servidores foram exonerados a pedido ou por cessa\u00e7\u00e3o de mandato, incluindo Maria de Lourdes Soares Gattiboni, Mauricio da Silva Cesar, Maira Lopes de Araujo, entre outros, com efeitos a partir de junho de 2025.</p> </li> <li> <p>Licen\u00e7as e Afastamentos para Participa\u00e7\u00f5es em Eventos:</p> </li> <li>Igor Moura Maciel e Carlos Henrique Cezimbra Kvitko autorizados a se afastar para participar de eventos internacionais.</li> <li>Rafael Luis Xavier dos Santos nomeado para recepcionar como Fiscal de Servi\u00e7os.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-20/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ul> <li>Contratos e Aditivos:</li> <li>Contrato SECON 88896/2024: Fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada por Rafael Luis Xavier dos Santos (21/04/2025 a 20/08/2025) com valor referente ao contrato n\u00ba 88896/2024.</li> <li>II Termo Aditivo SECON 87427/2023:<ul> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia por mais 150 dias e reajuste de valor para R$ 10.028.847,22.</li> </ul> </li> <li> <p>III Termo Aditivo SECON 95844/2025:</p> <ul> <li>Atualiza\u00e7\u00e3o de valores e prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para contratos de manuten\u00e7\u00e3o de infraestrutura.</li> </ul> </li> <li> <p>Compras e Licita\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 382/2024: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de alarmes, vencido pela Provincial Sistemas de Seguran\u00e7a Ltda (CNPJ: 24.971.172/0001-70).</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 155/2025: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa para loca\u00e7\u00e3o de estrutura para assembleias do Or\u00e7amento Participativo 2025, vencido pela Ventonorte Sonoriza\u00e7\u00e3o Ltda.</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 025/2025: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de balan\u00e7as para a Secretaria de Sa\u00fade, vencido pela Comercial de Produtos Coloniais Alcione Ltda (CNPJ: 89.150.726/0001-14).</li> <li>Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas de TI e Comunica\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Contrato 95974/2025 com a VIP Elevadores Ltda para manuten\u00e7\u00e3o do sistema de transporte vertical do Ed. Intendente Jos\u00e9 Montaury, valor total de R$ 141.032,88.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-20/#3-penalidades-e-exoneracoes","title":"3. Penalidades e Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de Penalidades:</li> <li>Orthos Sa\u00fade e Solu\u00e7\u00f5es M\u00e9dicas Ltda foi notificada para aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 323.400,00 por descumprimento contratual.</li> <li> <p>Jacques Salvador Souza e outras empresas receberam notifica\u00e7\u00f5es para aplica\u00e7\u00e3o de multas conforme infra\u00e7\u00f5es identificadas.</p> </li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es por Pedido e Falhas Contratuais:</p> </li> <li>Empresas como Barbora Liboa Peres e Jos\u00e9 Carlos Fuhr Caldas tiveram contratos rescindidos devido a falta de conformidade ou solicita\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-20/#4-aprovacoes-e-manutencao-de-inscricoes-em-conselhos","title":"4. Aprova\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o de Inscri\u00e7\u00f5es em Conselhos","text":"<ul> <li>Conselhos de Assist\u00eancia Social e Inclus\u00e3o:</li> <li>Diversas entidades tiveram suas inscri\u00e7\u00f5es no CMAS aprovadas para o ano de 2024, incluindo Instituto Pr\u00f3-Sa\u00fade, Associa\u00e7\u00e3o Nossa Senhora do Perp\u00e9tuo Socorro, entre outras.</li> <li>Comit\u00eas Setoriais formados para gest\u00e3o de pontos de cultura e programas de assist\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-20/#5-eventos-e-projetos-especiais","title":"5. Eventos e Projetos Especiais","text":"<ul> <li>Brique da Reden\u00e7\u00e3o \u2013 Artesanato:</li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de 24 candidatos aprovados para participa\u00e7\u00e3o no evento, com possibilidade de recurso em at\u00e9 7 dias \u00fateis.</li> <li> <p>Garanta habilita\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o em projetos de produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e reten\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico em eventos.</p> </li> <li> <p>Programa de Educa\u00e7\u00e3o pelo Trabalho para Sa\u00fade:</p> </li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de preceptores e orientadores para atua\u00e7\u00e3o em programas de letramento digital e inova\u00e7\u00e3o no SUS, com prazos e crit\u00e9rios espec\u00edficos estabelecidos.</li> </ul> <p>Este resumo abrange as principais a\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as administrativas divulgadas na edi\u00e7\u00e3o 7541 do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, garantindo transpar\u00eancia e informa\u00e7\u00e3o atualizada aos cidad\u00e3os e servidores municipais.</p>"},{"location":"2025-06-23/","title":"Di\u00e1rio oficial - 23/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7542 (23 de junho de 2025)</p>"},{"location":"2025-06-23/#alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre:</p> </li> <li> <p>Lucio Antonio Machado Almeida</p> <ul> <li>Matr\u00edcula: 117005.8</li> <li>Cargo Atual: Assessor Legislativo III</li> <li>Nova Fun\u00e7\u00e3o: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Consultoria Legislativa 2.2.1.5</li> <li>Base Legal: Artigo 68 da Lei Complementar Municipal 133/1985 e Inciso VI do Artigo 20 do Regimento da C\u00e2mara Municipal</li> <li>Portaria: 760, de 13/06/2025</li> <li>Processo: 999125.000042/2018-40</li> <li>Data de In\u00edcio: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Everton Lessa da Silva</p> <ul> <li>Matr\u00edcula: 160579801</li> <li>Cargo: Servidor</li> <li>Nova Fun\u00e7\u00e3o: Integrante da Comiss\u00e3o Gestora do Plano Geral de Log\u00edstica Sustent\u00e1vel da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Base Legal: Artigo 20, Inciso VI do Regimento da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Portaria: 802, de 20/06/2025</li> <li>Processo: 013.00073/2022-11</li> <li>Data de In\u00edcio: A partir da data de publica\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-06-23/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li> <p>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico n\u00ba 41/2024</p> </li> <li> <p>Processo SEI: 076.00065/2024-75</p> </li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de confec\u00e7\u00e3o e fornecimento cont\u00ednuo de material de estoque de almoxarifado, incluindo materiais gr\u00e1ficos, cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o e impressos em geral.</li> <li>Lote: \u00danico</li> <li>Empresa Vencedora: Adriana Rodrigues Araujo Machado LTDA</li> <li>Valores Contratados:<ul> <li>Item 1: R$ 3.960,00 (44,00/un)</li> <li>Item 2: R$ 488,60 (3,49/un)</li> <li>Item 3: R$ 2.697,60 (5,62/un)</li> <li>Item 4: R$ 1.776,00 (1,48/un)</li> <li>Item 5: R$ 13.800,00 (69,00/un)</li> <li>Item 6: R$ 4.440,00 (111,00/un)</li> <li>Item 7: R$ 1.023,00 (0,93/un)</li> <li>Item 8: R$ 690,00 (1,15/un)</li> <li>Item 9: R$ 616,00 (0,88/un)</li> <li>Item 10: R$ 7.453,00 (2,57/un)</li> <li>Item 11: R$ 367,90 (36,79/un)</li> <li>Item 12: R$ 287,80 (14,39/un)</li> <li>Item 13: R$ 400,00 (20,00/un)</li> </ul> </li> <li>Pre\u00e7o Total do Lote \u00danico: R$ 37.999,90</li> <li>Disponibilidade dos Julgamentos: www.pregaobanrisul.com.br</li> </ol>"},{"location":"2025-06-23/#unidades-envolvidas-e-pessoas-responsaveis","title":"Unidades Envolvidas e Pessoas Respons\u00e1veis","text":"<ul> <li>C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Presidente: Vereadora Comandante N\u00e1di\u00e1</li> <li> <p>Diretor-Geral: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova</p> </li> <li> <p>Empresa Contratada:</p> </li> <li>Adriana Rodrigues Araujo Machado LTDA</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#observacoes-adicionais","title":"Observa\u00e7\u00f5es Adicionais","text":"<ul> <li>Audi\u00eancias P\u00fablicas:</li> <li>Projetos em Debate:<ul> <li>PLL 203/25 \u2013 Institui\u00e7\u00e3o do Programa Banco de \u00c1gua Mineral POA.</li> <li>PLL 167/25 \u2013 Cria\u00e7\u00e3o do aplicativo de mobilidade municipal TEMOVEPOA.</li> <li>PLCL 040/21 \u2013 Altera\u00e7\u00f5es na Subunidade 04 da UEU 80 da MZ 01 e cria\u00e7\u00e3o da Subunidade 13 como AEIS III.</li> </ul> </li> <li>Datas e Hor\u00e1rios:<ul> <li>10/07/2025 \u00e0s 09h e 11h</li> <li>15/07/2025 \u00e0s 19h</li> </ul> </li> <li>Plataforma: Zoom</li> <li>Contato para Participa\u00e7\u00e3o: audienciaspublicas.camarapoa.rs.gov.br e e-mail audienciaspublicas@camarapoa.rs.gov.br</li> <li>Transmiss\u00e3o: TV C\u00e2mara, canal 16 da NET, canal digital 11.3 e YouTube (TV C\u00e2mara)</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas no per\u00edodo, conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7542 (23 de junho de 2025)</p> <p>Este documento apresenta um resumo das principais a\u00e7\u00f5es administrativas divulgadas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre, destacando altera\u00e7\u00f5es de efetivo, contrata\u00e7\u00f5es e compras com seus respectivos valores, unidades e pessoas envolvidas.</p>"},{"location":"2025-06-23/#1-executivo","title":"1. Executivo","text":""},{"location":"2025-06-23/#11-lei-no-142562025","title":"1.1. Lei N\u00ba 14.256/2025","text":"<ul> <li>Objeto: Institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s Fam\u00edlias At\u00edpicas e inclus\u00e3o da Semana Municipal das Fam\u00edlias At\u00edpicas no calend\u00e1rio comemorativo.</li> <li>Publica\u00e7\u00e3o: 20 de junho de 2025.</li> <li>Link: Lei N\u00ba 14.256/2025</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#2-executivo-pessoal","title":"2. Executivo Pessoal","text":""},{"location":"2025-06-23/#21-secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio-smap","title":"2.1. Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP)","text":"<ul> <li>Portaria N\u00ba 603/2025</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es no Programa Creative:<ul> <li>Exclus\u00e3o:</li> <li>Rosani Alves Pereira (Matr\u00edcula: 1698095) - Titular</li> <li>Marcelo da Silva Corleto (Matr\u00edcula: 1379887) - Suplente</li> <li>Inclus\u00e3o:</li> <li>Fernanda Cunha Barth (Matr\u00edcula: 338762) - Titular</li> <li>Paulo Figueiro Sobrinho (Matr\u00edcula: 1710702) - Suplente</li> </ul> </li> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Servidores:</li> <li>Ayesha Manuela de Bem Lebed - \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa at\u00e9 31/12/2025</li> <li>Luciano Daniel Braga Ventura - \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Departamento de \u00c1gua e Esgotos at\u00e9 31/12/2025</li> <li>Concess\u00e3o de Gratifica\u00e7\u00f5es:</li> <li>V\u00e1rias concess\u00f5es a servidores como Rafael Wolter Martell, Claudia Pinto Alves, Rafael Bernardy, entre outros, por desempenho em contratos espec\u00edficos.</li> <li>Designa\u00e7\u00f5es e Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fun\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias e composi\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es de concursos p\u00fablicos.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#22-secretaria-municipal-de-seguranca","title":"2.2. Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</li> <li>Sandro Fernandes de Moura substitui M\u00e1rcio Alves da Silva durante licen\u00e7a pr\u00eamio (02/06/2025 a 16/06/2025)</li> <li>Wesley Erreira Couto substitui Lu\u00eds Eduardo Carvalho dos Santos durante licen\u00e7a pr\u00eamio (17/07/2025 a 31/07/2025)</li> <li>Consequ\u00eancias:</li> <li>Garantia da continuidade das fun\u00e7\u00f5es nas coordena\u00e7\u00f5es e supervis\u00f5es da Guarda Municipal.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#23-secretaria-municipal-de-educacao","title":"2.3. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Cessa\u00e7\u00e3o de Regimes Suplementares:</li> <li>Jos\u00e9 Paulo Reichenbach e Sabrina Krohm Nunes Duarte - cessaram os regimes suplementares de trabalho a partir de 01/06/2025.</li> <li>Convoca\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Leandro Barragan da Silva, Jose Paulo Reichenbach, Priscila Beatriz da Silva, entre outros, convocados para regimes complementares ou atividades espec\u00edficas como meias-faltas e servi\u00e7os noturnos.</li> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Diversos servidores dispensados de fun\u00e7\u00f5es gratificadas e cargos comissionados, incluindo Gislaine de Souza Borges, M\u00e1rcio Nunes da Concei\u00e7\u00e3o, M\u00edceli Gevehr, entre outros, por motivos diversos como licen\u00e7a pr\u00eamio e aposentadoria.</li> <li>Nomea\u00e7\u00f5es:</li> <li>Nomea\u00e7\u00e3o de novos assessores e coordenadores para cargos comissionados, substituindo servidores em licen\u00e7a ou exonerados.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#3-compras-e-contratacoes","title":"3. Compras e Contrata\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-06-23/#31-secretaria-municipal-da-cultura","title":"3.1. Secretaria Municipal da Cultura","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es e Aditivos Contratuais:</li> <li>Contrato N\u00ba 95709/2025:<ul> <li>Objeto: Avalia\u00e7\u00e3o de projetos dos editais do FUMPROARTE.</li> <li>Contratada: Juliano Sommer, CPF: XXX.XXX.610-65.</li> </ul> </li> <li>Aditivos:<ul> <li>Diversos termos aditivos para prorroga\u00e7\u00e3o de vig\u00eancias e ajustes financeiros.</li> </ul> </li> <li>Fiscaliza\u00e7\u00f5es:</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de fiscais de contrato e servi\u00e7os para monitoramento dos contratos com empresas como MAIS ALEM PRODUCOES ARTISTICAS LTDA e AQUILES BARBOZA DA SILVA.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#32-secretaria-municipal-de-saude","title":"3.2. Secretaria Municipal de Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es e Ajustes:</li> <li>Contratos com SERPRO:<ul> <li>Objeto: Servi\u00e7os especializados de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Vig\u00eancia e Valores: Diferentes contratos com valores aproximados entre R$ 4.744,00 e R$ 5.084,10, com vig\u00eancia inicial a partir de 18/06/2025 por per\u00edodos de 12 a 36 meses.</li> </ul> </li> <li>San\u00e7\u00f5es Administrativas:</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas contratadas por descumprimento contratual, totalizando valores como R$ 1.597,87 e R$ 6.000,00 UFMs.</li> <li>Reajustes e Aditivos:</li> <li>Contratos com Cons\u00f3rcio Drilling Pontual Zona Norte e Enfim Engenharia LTDA receberam reajustes e prorroga\u00e7\u00f5es de vig\u00eancia com aumentos financeiros.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#33-departamento-municipal-de-agua-e-esgotos-dmae","title":"3.3. Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos (DMAE)","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es:</li> <li>Contratos com Empresas como LFP Conserto de C\u00e2maras e Pneus EIRELI e Brascam Engenharia LTDA: <ul> <li>Objetos: Execu\u00e7\u00e3o de obras de drenagem e manuten\u00e7\u00e3o de redes de saneamento.</li> <li>Valores: Variam de R$ 2.437,00 a R$ 4.126.731,21, com vig\u00eancias prorrogadas de 12 meses.</li> </ul> </li> <li>Aditivos de Contrato:</li> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de prazos e acr\u00e9scimos quantitativos para melhor adequa\u00e7\u00e3o aos interesses p\u00fablicos.</li> <li>Fiscaliza\u00e7\u00f5es e Ajustes:</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de fiscais substitutos para monitoramento dos contratos de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e limpeza.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#34-secretaria-municipal-de-servicos-urbanos-smsurb","title":"3.4. Secretaria Municipal de Servi\u00e7os Urbanos (SMSURB)","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es:</li> <li>Contratos para Servi\u00e7os de Portaria e Limpeza: <ul> <li>Fornecimento e Instala\u00e7\u00e3o de Persianas: </li> <li>Fornecedor: Arte Sutil Persianas e Cortinas Ltda</li> <li>Valor Total: R$ 7.060,90</li> </ul> </li> <li>Aditivos Contratuais:</li> <li>Ajustes e continuidade de contratos com empresas como Cons\u00f3rcio Porto Alegre Ambiental e JTK Comercio de Produtos M\u00e9dicos Ltda.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#35-secretaria-municipal-de-planejamento-e-gestao","title":"3.5. Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o","text":"<ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas:</li> <li>Contrato com PROCEMPA e Wise Intelligence Ltda e NoLeak Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Ltda:<ul> <li>Objetos: Desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de extra\u00e7\u00e3o de dados e mapeamento de conhecimento interno.</li> <li>Valores: Entre R$ 4.126.731,21 e R$ 77.886,24.</li> </ul> </li> <li>Aditivos e Ajustes:</li> <li>Prorroga\u00e7\u00f5es e retifica\u00e7\u00f5es de contratos para adequa\u00e7\u00e3o de termos e valores.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#4-aposentadorias-e-exoneracoes","title":"4. Aposentadorias e Exonera\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-06-23/#41-secretaria-municipal-de-administracao-e-patrimonio-smap","title":"4.1. Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio (SMAP)","text":"<ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>M\u00faltiplas exonera\u00e7\u00f5es de cargos comissionados e administrativos por motivos como aposentadoria e irregularidades contratuais.</li> <li>Aposentadorias:</li> <li>Diversos servidores aposentados por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, com detalhamento dos cargos, classes, regimes e vantagens decorrentes.</li> <li>Exemplos:<ul> <li>Roberto Santos da Rosa - Eletricista, classe 04-E</li> <li>Sandra Jaqueline Salvador dos Santos - Professora, classe M5-C</li> <li>Luis Tom\u00e1s Dorneles da Silva - Oper\u00e1rio Especializado, classe 02-D</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#42-procuradoria-geral-do-municipio","title":"4.2. Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio","text":"<ul> <li>Aposentadorias Indeferidas:</li> <li>Rejei\u00e7\u00e3o de pedidos de revis\u00e3o de aposentadorias por falta de amparo legal.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#5-editais-e-publicacoes","title":"5. Editais e Publica\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-06-23/#51-processos-seletivos-e-selecao-de-estagiarios","title":"5.1. Processos Seletivos e Sele\u00e7\u00e3o de Estagi\u00e1rios","text":"<ul> <li>Editais 022/2025 e 023/2025:</li> <li>Homologa\u00e7\u00e3o final de processos seletivos para contrata\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios em diversos n\u00edveis (M\u00e9dio-T\u00e9cnico e Superior).</li> <li>Datas de publica\u00e7\u00e3o dos resultados: 20 e 23 de junho de 2025.</li> <li>Links para resultados: Dispon\u00edveis nos anexos correspondentes.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#52-licitacoes-e-pregoes-eletronicos","title":"5.2. Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos","text":"<ul> <li>Diversos Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos (e.g., 107/2025, 125/2025, 124/2025):</li> <li>Objetos: Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos laboratoriais, ve\u00edculos, materiais de limpeza e seguran\u00e7a.</li> <li>Valores: Variam de R$ 1.900,00 a R$ 29.260,00.</li> <li>Vig\u00eancia: Geralmente entre 05 a 60 meses, conforme o contrato.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#6-conselho-municipal-e-resolucoes","title":"6. Conselho Municipal e Resolu\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"2025-06-23/#61-conselho-municipal-do-idoso-comui","title":"6.1. Conselho Municipal do Idoso (COMUI)","text":"<ul> <li>Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 028/2025:</li> <li>Indeferimento do cadastro da ILPI Angel Residencial Geri\u00e1trico, CNPJ 19.032.205/0002-68.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#62-conselho-municipal-dos-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-cmdca","title":"6.2. Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA)","text":"<ul> <li>Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 061/2025:</li> <li>Aprova\u00e7\u00e3o do recadastramento de diversas OSCs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil) para ofertar vagas em creches em tempo integral.</li> <li>Inclui organiza\u00e7\u00f5es como:<ul> <li>OS Lar de Santo Ant\u00f4nio dos Excepcionais</li> <li>OS A\u00e7\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Social e Cultural \u2013 Cataventus</li> <li>Federa\u00e7\u00e3o Esp\u00edrita do Rio Grande do Sul, entre outras.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#7-penalidades-e-sancoes-administrativas","title":"7. Penalidades e San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":""},{"location":"2025-06-23/#71-secretaria-municipal-de-meio-ambiente-urbanismo-e-sustentabilidade","title":"7.1. Secretaria Municipal de Meio Ambiente, Urbanismo e Sustentabilidade","text":"<ul> <li>Multas Aplicadas:</li> <li>Multas por descumprimento contratual totalizando valores como R$ 500,00 e UFMs correspondentes.</li> <li>Termos de Compromisso Ambiental (TCA):</li> <li>Objeto: Repara\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de danos ambientais.</li> <li>Exemplos:<ul> <li>Paulo Ricardo Dias dos Santos</li> <li>Ricardo Adriano Gross Motta</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#8-outros-destaques","title":"8. Outros Destaques","text":""},{"location":"2025-06-23/#81-procon","title":"8.1. Procon","text":"<ul> <li>Concess\u00e3o de Aluguel Social:</li> <li>Diversas concess\u00f5es a benefici\u00e1rios espec\u00edficos, como Marco Antonio Silva da Cruz e Sueli Medianeira Pedrozo Batista, com valores de R$ 700,00 mensais e prazos de 12 a 24 meses.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#82-empresa-publica-de-transporte-e-circulacao-eptc","title":"8.2. Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC)","text":"<ul> <li>Aditivos a Contratos:</li> <li>Contratos com Empresas como Cons\u00f3rcio Porto Alegre Ambiental e Rafael Ricardo da Costa Colares para servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.</li> <li>Valores: R$ 3.498.149,97 e R$ 77.886,24, respectivamente.</li> </ul>"},{"location":"2025-06-23/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A edi\u00e7\u00e3o 7542 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre destaca uma gama de a\u00e7\u00f5es administrativas fundamentais para o funcionamento da cidade, incluindo a reorganiza\u00e7\u00e3o de pessoal, implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas, ajustes em contratos e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, assegurando a continuidade e a efici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados aos cidad\u00e3os.</p> <p>Este resumo foi preparado para fornecer uma vis\u00e3o geral das principais atividades divulgadas no Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre em 23 de junho de 2025. Para detalhes completos, consultar os documentos oficiais nos links fornecidos.</p>"},{"location":"2025-06-24/","title":"Di\u00e1rio oficial - 24/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - 24 de junho de 2025</p> <p>Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Votos de Louvor:</li> <li> <p>Comiss\u00e3o de Planejamento de Aquisi\u00e7\u00e3o de Videowall:</p> <ul> <li>Servidor(es) Reconhecido(s):</li> <li>Rodrigo Castilhos Furtado (Matr\u00edcula: 20000003)</li> <li>Andr\u00e9 Lopes Gon\u00e7alves (Matr\u00edcula: 165871901)</li> <li>Bruno Walber Viana (Matr\u00edcula: 86997402)</li> <li>Camila de Moura Pereira (Matr\u00edcula: 162836401)</li> <li>F\u00e1bio Moreira da Silva (Matr\u00edcula: 31510503)</li> <li>Fernando Dutra Fagundes Machado (Matr\u00edcula: 168420501)</li> <li>Lissandro Cesar Bertaco (Matr\u00edcula: 68537103)</li> <li>Luan Manenti Rangel (Matr\u00edcula: 160571201)</li> <li>Renan Teixeira Sobreiro (Matr\u00edcula: 130618901)</li> <li>Rodrigo Almeida Soares (Matr\u00edcula: 119758401)</li> <li>Rodrigo Silva Ramos (Matr\u00edcula: 58653802)</li> <li>Vinicius Ferreira Sebben (Matr\u00edcula: 111062402)</li> </ul> </li> <li> <p>Designa\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias:</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Batista Fiorenza (Matr\u00edcula: 77277.2):</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe do Setor de Transportes</li> <li>Per\u00edodo: 21/07/2025 a 30/07/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Lierison Espindola de Godoi (Matr\u00edcula: 772747) em f\u00e9rias</li> </ul> </li> <li> <p>Everton Lessa da Silva (Matr\u00edcula: 160579801):</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Assessor de Gabinete da Dire\u00e7\u00e3o-Geral</li> <li>In\u00edcio: 18/06/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Ana Paula Vianne Leke Franchetto (Matr\u00edcula: 52819.8):</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Registro de Pronunciamentos e Anais</li> <li>Per\u00edodo: 23/06/2025 a 02/07/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Fabiana Palmira Cardoso Nisan Silveira (Matr\u00edcula: 1242830) em f\u00e9rias</li> </ul> </li> <li> <p>Marioneide Schwengber (Matr\u00edcula: 77564.5):</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe do Setor de Anais</li> <li>Per\u00edodo: 09/07/2025 a 18/07/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Ana Paula Vianne Leke Franchetto (Matr\u00edcula: 528198) em f\u00e9rias</li> </ul> </li> <li> <p>Jonatas Roberto Paveck Bomfim (Matr\u00edcula: 1628402):</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe do Servi\u00e7o de T\u00e9cnica Legislativa</li> <li>Per\u00edodo: 21/07/2025 a 31/07/2025</li> <li>Substitui\u00e7\u00e3o: Thiago Aguiar de Moraes (Matr\u00edcula: 1243691) em f\u00e9rias</li> </ul> </li> <li> <p>Anderson Felipe Freitag (Matr\u00edcula: 160580.1):</p> <ul> <li>Fun\u00e7\u00e3o: Chefe do Setor de Arquivo</li> <li>In\u00edcio: 12/06/2025</li> </ul> </li> <li> <p>Agentes de Contrata\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li>Nome dos Servidores:<ul> <li>Rafael Mittelmann (Matr\u00edcula: 77064.7)</li> <li>Vinicius Ferreira Sebben (Matr\u00edcula: 111062.4)</li> <li>Thiago Bandeira Requiel (Matr\u00edcula: 125496.0)</li> </ul> </li> <li>Prazo: 12 meses a partir de 20/06/2025</li> </ol> <p>Compras e Contratos:</p> <ol> <li>Aquisi\u00e7\u00e3o de Ve\u00edculo:</li> <li>Objeto: Inclus\u00e3o do ve\u00edculo Hyundai Creta, placa TQO9E71</li> <li>Valor: N\u00e3o especificado</li> <li>Processo SEI: 267.00048/2025-90</li> <li> <p>Data da Inclus\u00e3o: 16/06/2025</p> </li> <li> <p>Contrato com Rio Grande Emerg\u00eancias M\u00e9dicas Ltda.:</p> </li> <li>Objeto: Termo de Aditamento 04</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o: 12 meses a partir de 24/06/2025</li> <li>Redu\u00e7\u00e3o de Valor: De R$ 17.704,62/m\u00eas para total de R$ 212.455,44 pelos 12 meses</li> </ul> </li> <li>Processo: 077.00018/2018-82</li> <li> <p>Contrato N\u00famero: 845</p> </li> <li> <p>Aquisi\u00e7\u00e3o de Software:</p> </li> <li>Objeto: 1 licen\u00e7a do Adobe Creative Cloud for Teams All Apps por 12 meses</li> <li>Valor: R$ 5.325,00</li> <li>Processo: 034.00226/2025-43</li> <li>Fornecedor: Tecnetworking Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es em TI Ltda. (CNPJ: 21.748.841/0001-51)</li> </ol> <p>Unidades Envolvidas: - C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre - Setor de Transportes - Dire\u00e7\u00e3o-Geral - Setor de Registro de Pronunciamentos e Anais - Servi\u00e7o de T\u00e9cnica Legislativa - Setor de Arquivo - Rio Grande Emerg\u00eancias M\u00e9dicas Ltda. - Tecnetworking Servi\u00e7os e Solu\u00e7\u00f5es em TI Ltda.</p> <p>Pessoas Envolvidas: - Servidores Designados e Reconhecidos: Listados acima - Diretor-Geral: Andr\u00e9 Nickele C\u00f3rdova</p> <p>Valores Totais das Compras: - Contrato com Rio Grande Emerg\u00eancias M\u00e9dicas Ltda.: R$ 212.455,44 - Aquisi\u00e7\u00e3o de Software: R$ 5.325,00</p> <p>Base Legal: - Lei Complementar Municipal n\u00ba 133/1985 - Regimento da C\u00e2mara Municipal - Lei n\u00ba 8.666/93</p> <p>Este resumo abrange as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e compras efetuadas conforme o Di\u00e1rio Oficial de 24 de junho de 2025 da Prefeitura de Porto Alegre, garantindo precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Ano XXX, Edi\u00e7\u00e3o 7543 (24 de junho de 2025)</p>"},{"location":"2025-06-24/#1-alteracoes-de-efetivo","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo","text":"<p>Exonera\u00e7\u00f5es: - Franieli Keller Villanova   - Unidade: Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Turismo e Eventos   - Cargo: Comissionado N\u00edvel 16   - Data Efetiva: 16/06/2025 - Eduardo Soares DorneLes   - Unidade: Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano   - Cargo: Comissionado N\u00edvel 11   - Data Efetiva: 02/06/2025 - Robinson Goncalves Moreira Sezar   - Unidade: Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o   - Cargo: Comissionado N\u00edvel 17   - Data Efetiva: 16/06/2025 - Outras exonera\u00e7\u00f5es em Secretarias da Fazenda, Sa\u00fade e Limpeza Urbana.</p> <p>Nomea\u00e7\u00f5es: - Betina Frizzo Pasquotto Bria   - Unidade: Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o   - Cargo: Gerente de Programa de Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito   - Data: 16/06/2025 - Isabel Cristina Guimaraes Haifuch   - Unidade: Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o   - Cargo: Arquiteta, Comissionada N\u00edvel 18   - Data: 16/05/2025 - Osvaldo Lucas   - Unidade: Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana   - Cargo: Comissionado N\u00edvel 16   - Data: 09/06/2025 - Diversas outras nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00f5es em diferentes secretarias.</p> <p>Gratifica\u00e7\u00f5es e Incentivos: - F\u00e1bio Goulart (Professor, SMED)   - Benef\u00edcio: Gratifica\u00e7\u00e3o de Incentivo \u00e0 Produtividade (GIP) N\u00edvel 06   - Per\u00edodo: 01/05/2025 a 05/03/2028   - Contrato: N\u00ba 85075/2023 - Cleber de Oliveira Ferreira (Gari, SMSURB)   - Benef\u00edcio: GIP N\u00edvel 06   - Per\u00edodo: 01/06/2025 a 05/12/2025   - Contrato: N\u00ba 76177/2021</p>"},{"location":"2025-06-24/#2-contratacoes-e-compras","title":"2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<p>Contratos de Fomento: - Diversas organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil contratadas para projetos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e desenvolvimento socioecon\u00f4mico.   - Valores: Entre R$ 10.000,00 e R$ 50.000,00   - Vig\u00eancia: Aproximadamente 1 ano a 3 anos</p> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: - Aberturas de Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:   - Objetivo: Aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos de laborat\u00f3rio, materiais de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o.   - Valores: De R$ 2.439,00 a R$ 100.999,80 - Registro de Pre\u00e7os:   - Objeto: Equipamentos de Transporte Vertical (Grupos Geradores)   - Valor Total: R$ 136.104,00</p> <p>Compras Diretas e Servi\u00e7os sem Licita\u00e7\u00e3o: - Contrata\u00e7\u00f5es Emergenciais:   - Servi\u00e7os: Manuten\u00e7\u00e3o, fornecimento de materiais hospitalares, apresenta\u00e7\u00f5es musicais   - Valores: Entre R$ 2.439,00 e R$ 100.999,80 - Contratos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os:   - Exemplos: Consultoria especializada, suporte t\u00e9cnico, manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos</p>"},{"location":"2025-06-24/#3-unidades-envolvidas","title":"3. Unidades Envolvidas","text":"<ul> <li>Secretarias Principais:</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o</li> <li>Secretaria Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o</li> <li>Secretaria Municipal da Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano</li> <li>Secretaria Municipal de Sa\u00fade</li> <li>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana</li> <li>Secretaria Municipal da Fazenda</li> <li>Secretaria Municipal de Cultura</li> <li>Entre outras</li> </ul>"},{"location":"2025-06-24/#4-pessoas-envolvidas","title":"4. Pessoas Envolvidas","text":"<p>Servidores Nomeados e Exonerados: - Nomea\u00e7\u00f5es: Diversos servidores para cargos em comiss\u00f5es em diferentes secretarias. - Exonera\u00e7\u00f5es: Servidores estrat\u00e9gicos das secretarias de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Inclus\u00e3o, Planejamento, entre outras.</p> <p>Empresas Contratadas: - Exemplos:   - HEXA SOFT   - Multiferro Comercial T\u00e9cnica Ltda-EPP   - Vinculadas a diferentes contratos de servi\u00e7os e fornecimentos</p>"},{"location":"2025-06-24/#5-valores-de-compras-e-contratos","title":"5. Valores de Compras e Contratos","text":"<ul> <li>Grandes Contratos:</li> <li>Exemplo: Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria especializada - at\u00e9 R$ 50.000,00</li> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es de Equipamentos:</li> <li>Equipamentos de Transporte Vertical: R$ 136.104,00</li> <li>Equipamentos de Laborat\u00f3rio: De R$ 3.444,00 a R$ 13.132,35</li> <li>Compra de Materiais:</li> <li>Tintas, solventes, cola e adesivo trava rosca: Totalizando R$ 7.503,54</li> </ul>"},{"location":"2025-06-24/#6-outras-informacoes-relevantes","title":"6. Outras Informa\u00e7\u00f5es Relevantes","text":"<ul> <li>Audi\u00eancias P\u00fablicas e Notifica\u00e7\u00f5es:</li> <li>Audi\u00eancia p\u00fablica do PREVIMPA sobre resultados de 2024</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos abandonados conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente</li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es e Corre\u00e7\u00f5es:</li> <li>Erratas e retifica\u00e7\u00f5es em contratos e processos administrativos</li> <li>Fiscaliza\u00e7\u00e3o:</li> <li>Designa\u00e7\u00e3o de servidores para fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos espec\u00edficos nas \u00e1reas de sa\u00fade, infraestrutura e servi\u00e7os urbanos</li> </ul>"},{"location":"2025-06-24/#7-conclusao","title":"7. Conclus\u00e3o","text":"<p>A edi\u00e7\u00e3o 7543 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre revela uma s\u00e9rie de movimenta\u00e7\u00f5es administrativas que envolvem mudan\u00e7as no quadro de pessoal com nomea\u00e7\u00f5es e exonera\u00e7\u00f5es em diversas secretarias municipais. Al\u00e9m disso, s\u00e3o destacadas importantes contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos e servi\u00e7os essenciais para o funcionamento das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, infraestrutura e desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Os investimentos financeiros refletem o comprometimento da administra\u00e7\u00e3o municipal com a melhoria cont\u00ednua dos servi\u00e7os p\u00fablicos e o fortalecimento das pol\u00edticas sociais.</p> <p>Este resumo sintetiza as principais a\u00e7\u00f5es divulgadas no Di\u00e1rio Oficial, facilitando a compreens\u00e3o das movimenta\u00e7\u00f5es administrativas recentes na Prefeitura de Porto Alegre.</p>"},{"location":"2025-06-25/","title":"Di\u00e1rio oficial - 25/06/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7544 (25 de junho de 2025)</p>"},{"location":"2025-06-25/#alteracoes-de-efetivo-e-contratacoes","title":"Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo e Contrata\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es em Comiss\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Let\u00edcia Sutil Brum</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a.</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete do Vereador Alexandre Bobadra.</li> <li>Quadro: Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Data de In\u00edcio: 18/06/2025.</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral.</li> </ul> </li> <li> <p>Jacqueline Esquiam Anele</p> <ul> <li>Cargo: Assessor Parlamentar de Gabinete I, 2.1.2.1a.</li> <li>Lota\u00e7\u00e3o: Gabinete da Vereadora Vera Armando.</li> <li>Quadro: Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas da C\u00e2mara Municipal.</li> <li>Data de In\u00edcio: Data da publica\u00e7\u00e3o (25/06/2025).</li> <li>Regime de Trabalho: Especial de Tempo Integral.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"2025-06-25/#contratacoes-e-compras","title":"Contrata\u00e7\u00f5es e Compras","text":"<ol> <li> <p>Contrato 1065/2025</p> </li> <li> <p>Processo: 015.00012/2025-96</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: Cromo Gr\u00e1fica e Editora Ltda.</li> <li>CNPJ: 05.476.664/0001-45.</li> <li>Objeto: Fornecimento cont\u00ednuo de copos de papel descart\u00e1veis com capacidade aproximada de 200ml.</li> <li>Data da Assinatura: 23/06/2025.</li> <li>Valor Total: R$ 24.000,00.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903016 - Material de Expediente, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001.</li> <li> <p>Base Legal: Art. 75, inciso III, \u201ca\u201d da Lei n\u00ba 14.133/2021 e suas altera\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Contrato 1062/2025</p> </li> <li> <p>Processo: 013.00098/2025-59</p> </li> <li>Contratante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Contratada: Engtes Servi\u00e7os de Engenharia Ltda.</li> <li>CNPJ: 40.099.796/0001-04.</li> <li>Objeto: Elabora\u00e7\u00e3o de Plano de Evacua\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Data da Assinatura: 23/06/2025.</li> <li>Valor Total: R$ 12.000,00.</li> <li>Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria: 33903906 - Pesquisa, Estudos Preliminares e Projetos, Suba\u00e7\u00e3o 2001, Complemento 0001.</li> <li>Base Legal: Art. 75, II, da Lei Federal n\u00ba 14.133/21 e suas altera\u00e7\u00f5es.</li> </ol>"},{"location":"2025-06-25/#eventos-e-selecoes","title":"Eventos e Sele\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>IX Mostra de Artes C\u00eanicas e M\u00fasica do Teatro G\u00eanio Peres</li> <li>Resultado da Sele\u00e7\u00e3o: Divulga\u00e7\u00e3o dos projetos titulares e suplentes selecionados.</li> <li>Respons\u00e1vel pela Divulga\u00e7\u00e3o: Andr\u00e9 Luiz Nickele Cordova, Diretor-Geral.</li> <li>Prazo de Recurso: Aberto conforme o item 15 do Edital.</li> </ul> <p>Este resumo destaca as principais altera\u00e7\u00f5es de pessoal, contrata\u00e7\u00f5es e compras realizadas pela C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre conforme publicado no Di\u00e1rio Oficial em 25 de junho de 2025. Todas as informa\u00e7\u00f5es foram revisadas para garantir precis\u00e3o e conformidade com as normas legais vigentes.</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7544 (25 de junho de 2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es de Efetivo</p> <ul> <li>Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (CME/POA):</li> <li> <p>Designa\u00e7\u00e3o de Membros: O Prefeito Municipal designou 28 membros para o CME/POA, incluindo representantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal e da Sociedade Civil, conforme Portaria 605 e 606 de 24/06/2025.</p> </li> <li> <p>Dispensas e Exonera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Dispensas de Registro Eletr\u00f4nico de Efetividade: ADRIANO BORGES GULARTE, MARCIO WENDLIN AGUIRRE e VICTOR HUGO ALVES DA SILVA tiveram suas dispensas autorizadas at\u00e9 31/12/2028 (Portarias 605, 610 e 608).</li> <li> <p>Exonera\u00e7\u00f5es: Elisandro Roath do Canto e outras exonera\u00e7\u00f5es ocorreram nos setores de Planejamento, Educa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o e Desenvolvimento Humano (Portarias 34217425, 34306981 e 34298028).</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o, como Tatiane Martins da Rosa e Alison Jonas da Silva (Portarias 34250632, 34268001 e 34217897).</li> <li> <p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade: Designa\u00e7\u00e3o de substitutos para chefes de equipe e concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es a servidores como Laura Bianchi e Filipe Pinto Rojas (Portarias 34285174, 34285684 e 34257378).</p> </li> <li> <p>Estabilidade e Readapta\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Declara\u00e7\u00f5es de Estabilidade: Pabllo Leonardelli, Eduardo Cavalli Lacerda e Douglas Ramos Roccaa receberam declara\u00e7\u00f5es de estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico (Portarias 34284440, 34284068 e 34284650).</li> <li>Readapta\u00e7\u00e3o: Susana Lima Barboza teve suas atividades f\u00edsicas restritas devido a condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas (Portaria 34147140).</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Contrata\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias e Portarias:</li> <li>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: Contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para professores e t\u00e9cnicos, concess\u00e3o de incentivos e autoriza\u00e7\u00f5es de afastamento para participa\u00e7\u00e3o em eventos e semin\u00e1rios (Portarias 34226537, 34264528 e 34274870).</li> <li> <p>E-REURB: Listas de beneficiados para legitima\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria nos loteamentos Beco do Arthur e Carris Manchester (Portarias 34259149, 34257830 e 34298058).</p> </li> <li> <p>Termos de Coopera\u00e7\u00e3o e Fomento:</p> </li> <li>Sa\u00fade: Parceria com a UFRGS para desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es digitais e sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade (Portaria 34297806).</li> <li> <p>Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Contratos com empresas para execu\u00e7\u00e3o de obras de recupera\u00e7\u00e3o estrutural e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados (Portarias 34214170, 34297670 e 34282648).</p> </li> <li> <p>Licita\u00e7\u00f5es e Contratos:</p> </li> <li>Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos: Diversas licita\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, climatiza\u00e7\u00e3o, e servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o (Preg\u00f5es 149/2025, 168/2025, 105/2025, 017/2025, 018/2025 e 030/2025).</li> <li>Contratos Aditivos: Prorroga\u00e7\u00f5es e reajustes contratuais com empresas como Idexx Brasil Laborat\u00f3rios LTDA e Jarzynski El\u00e9trica Ltda. (Portarias 34297806, 34275884 e 34276011).</li> </ul> <p>3. Compras e Aquisi\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Aquisi\u00e7\u00f5es Significativas:</li> <li>Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre: Registro de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de notebooks (Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 019/2025 e 027/2025), totalizando investimentos acima de R$ 575.515,00.</li> <li> <p>Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos: Aquisi\u00e7\u00f5es de materiais para manuten\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto e ferramentas (Preg\u00f5es 105/2025, 026/2025 e 030/2025), com valores que variam de R$ 171,60 a R$ 247.22m\u00b2.</p> </li> <li> <p>Contratos de Manuten\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os:</p> </li> <li>Sedimenta\u00e7\u00e3o e Limpeza Urbana: Contrata\u00e7\u00e3o de empresas para manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva de equipamentos e coleta de res\u00edduos, com valores significativos como R$ 838.787,22 e R$ 247.354,44 (Termos Aditivos 003/2025 e 003/2023).</li> <li> <p>Manuten\u00e7\u00e3o de Elevadores e Telefonia: Contratos com empresas para manuten\u00e7\u00e3o de elevadores no Hospital de Pronto Socorro e servi\u00e7os de telefonia para a prefeitura (Termos Aditivos e Dispensas 297/2025 e 044/2025).</p> </li> <li> <p>San\u00e7\u00f5es e Penalidades:</p> </li> <li>Multas Administrativas: Aplica\u00e7\u00e3o de multas a empresas por infra\u00e7\u00f5es em licita\u00e7\u00f5es, como R$ 2.672,67 a Comercial KS EIRELI e R$ 41.917,92 \u00e0 LM Servi\u00e7os M\u00e9dicos Ltda (Processos 22.0.000160016-1, 22.0.000058610-6 e 22.0.000129898-8).</li> <li>Impede\u0302cimentos: Empresas como MM Boesing Ltda e ODONTOTEC IND\u00daSTRIA foram impedidas de licitar e contratar por per\u00edodos de 2 a 3 anos (Processos 25.0.000028818-0, 25.0.000069341-6 e 25.0.000069558-8).</li> </ul> <p>4. Outros Destaques</p> <ul> <li>Legisla\u00e7\u00e3o e Regulamenta\u00e7\u00f5es:</li> <li> <p>Publica\u00e7\u00e3o de leis, decretos e portarias que reorganizam a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, criam secretarias e definem compet\u00eancias (Lei n\u00ba 14.257/2025, Decreto n\u00ba 23.336/2025).</p> </li> <li> <p>Incentivos e Gratifica\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es por produtividade e incentivo a servidores que atuam como fiscais de contrato e prestam servi\u00e7os especiais (Paulara Araujo Mendez, Jo\u00e3o Luiz Guedes).</p> </li> <li> <p>Parcerias e Coopera\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Estabelecimento de parcerias com institui\u00e7\u00f5es como o Instituto Brasileiro de Sa\u00fade e a UFRGS para desenvolvimento de projetos integrados em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Conclus\u00e3o</p> <p>A edi\u00e7\u00e3o 7544 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, publicada em 25 de junho de 2025, destaca uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es no efetivo, contrata\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, compras e aquisi\u00e7\u00f5es relevantes, al\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas a empresas que descumpriram normativas em processos licitat\u00f3rios. Tais a\u00e7\u00f5es visam otimizar a administra\u00e7\u00e3o municipal, fortalecer parcerias e garantir a efici\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.</p>"}]}