{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Di\u00e1rio oficial","text":"<p>Integer et diam massa. Donec bibendum sed sapien vitae mattis. In dapibus felis tortor, a tincidunt tellus dapibus non. Phasellus non venenatis nulla. Nunc pretium vitae quam vel imperdiet. Nullam elementum luctus nisl, sit amet egestas ex pretium ac. Morbi ut tortor volutpat, gravida ex sit amet, dapibus orci. Donec quis urna faucibus, tempus lectus sit amet, suscipit enim. In tincidunt est ut arcu tempor vulputate. Praesent nec efficitur nunc, nec suscipit ligula. Nullam pellentesque, sem in euismod mattis, arcu est sollicitudin purus, eu pretium enim turpis ut magna. Etiam justo libero, pharetra a ligula et, lobortis rhoncus mi. Praesent at tempus urna, a cursus velit. Suspendisse scelerisque tortor nisl. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae;</p>"},{"location":"2025-02-07/","title":"Di\u00e1rio oficial - 07/02/2025","text":"<p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial da Prefeitura de Porto Alegre - Edi\u00e7\u00e3o 7452 (07/02/2025)</p> <p>1. Altera\u00e7\u00f5es no Quadro de Pessoal da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</p> <p>Foram realizadas exonera\u00e7\u00f5es e nomea\u00e7\u00f5es de Assessores Parlamentares nos seguintes cargos e unidades:</p> <ul> <li>Exonera\u00e7\u00f5es:</li> <li>Alan Ricardo Spengler (Assessor Parlamentar de Gabinete III, Gabinete da Vereadora Idenir Cecchim) - Exonerado a partir de 15/02/2025.</li> <li>Vagner da Silva Barbosa (Assessor Parlamentar de Plen\u00e1rio, Bancada do MDB) - Exonerado a partir de 31/01/2025.</li> <li>Fernando Palmeiro (Assessor Parlamentar de Mesa, Gabinete da Vereadora Mariana Lescano) - Exonerado a partir de 03/02/2025.</li> <li>M\u00e1rio Fernando Antonio da Silva (Assessor Parlamentar de Gabinete II, Gabinete da Vereadora Roberto Robaina) - Exonerado a partir de 31/01/2025.</li> <li>Sergio Luis Cardozo Soares (Assessor Parlamentar de Gabinete I, Gabinete da Vereadora Roberto Robaina) - Exonerado a partir de 31/01/2025.</li> <li>Luiz Augusto Blorov dos Santos (Assessor Parlamentar de Bancada, Bancada Republicanos) - Exonerado a partir de 31/01/2025.</li> <li>Juliana Marques Aguiar dos Santos (Assessor Parlamentar de Gabinete II, Gabinete da Vereadora Giovani Culau e Coletivo) - Exonerada a partir de 31/01/2025.</li> <li>Francisco Maciel Martireno Junior (Assessor Parlamentar de Gabinete II, Gabinete da Vereadora M\u00e1rcio Bins Ely) - Exonerado a partir de 06/02/2025.</li> <li>Ariana de Lourdes Kreztmann Rodrigues da Silva (Assessor Parlamentar de Gabinete II, Gabinete da Vereadora Jonas Reis) - Exonerada a partir de 01/02/2025.</li> <li>Ana Paula Gadelha Monteiro Guedes (Assessor Legislativo I, Diretoria Administrativa) - Exonerada a partir de 31/01/2025.</li> <li>Eliane Iensen (Assessor Parlamentar de Mesa, Gabinete da Vereadora Comandante N\u00e1dia) - Exonerada a partir de 01/02/2025.</li> <li>Lesiane dos Santos Morato (Assessor Parlamentar de Gabinete I, Gabinete da Vereadora Comandante N\u00e1dia) - Exonerada a partir de 28/01/2025.</li> <li> <p>Rafael Schwelm Gon\u00e7alves (Supervisor de Gabinete Parlamentar, Gabinete do Vereador Gilvani O Gringo) - Exonerado a partir de 31/01/2025.</p> </li> <li> <p>Nomea\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>M\u00e1rio Fernando Antonio da Silva - Nomeado como Assessor Parlamentar de Gabinete I, Gabinete do Vereador Roberto Robaina, a partir de 31/01/2025, com regime especial de trabalho de tempo integral.</li> <li>Luiz Augusto Blorov dos Santos - Nomeado como Supervisor de Gabinete Parlamentar, Gabinete do Vereador Gilvani O Gringo, a partir de 31/01/2025, com regime especial de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> <li>Felipe Fontanella (Assessor Parlamentar de Mesa, Gabinete da Vereadora Mariana Lescano) - Nomeado a partir da data da publica\u00e7\u00e3o, com regime especial de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.</li> <li>Tassia Cristine Amorim (Assessor Parlamentar de Gabinete II, Gabinete da Vereadora Giovani Culau e Coletivo) - Nomeada a partir de 31/01/2025, com regime especial de trabalho de tempo integral.</li> <li>Lesiane dos Santos Morato - Nomeada como Assessor Parlamentar de Gabinete II, Gabinete da Vereadora Comandante N\u00e1dia, a partir de 28/01/2025, com regime especial de trabalho de tempo integral.</li> </ul> <p>2. Contrata\u00e7\u00f5es e Compras</p> <ul> <li>S\u00famula de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o N\u00ba 04/2025</li> <li>Objeto: Contrata\u00e7\u00e3o da empresa Domus - Consultoria e Projetos em Seguran\u00e7a Eletr\u00f4nica e Automa\u00e7\u00e3o Ltda. para elabora\u00e7\u00e3o de projetos de seguran\u00e7a institucional da C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre.</li> <li>Valores:<ul> <li>Diagn\u00f3stico inicial: R$ 3.000,00</li> <li>Estudo de alternativas e viabilidade: R$ 4.480,00</li> <li>Elabora\u00e7\u00e3o de termo de refer\u00eancia e documenta\u00e7\u00e3o: R$ 13.800,00</li> <li>Apoio t\u00e9cnico \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o: R$ 6.000,00</li> <li>Pre\u00e7o Total: R$ 27.280,00</li> </ul> </li> <li>Unidade Solicitante: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Valores Financeiros: Total de R$ 27.280,00</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Servi\u00e7os de consultoria em seguran\u00e7a eletr\u00f4nica para projetos institucionais.</li> <li>Pessoa Envolvida: Andr\u00e9 Luiz Nickele C\u00f3rdova, Diretor-Geral</li> </ul> <p>3. Aquisi\u00e7\u00f5es de Ve\u00edculos</p> <p>Foram inclu\u00eddos os seguintes ve\u00edculos para uso de vereadores, conforme Termos de Acordo:</p> <ul> <li>Vereadora Vera Armando:</li> <li>Ve\u00edculo: Jeep Renegade</li> <li>Placa: JCI9H54</li> <li> <p>Data da Inclus\u00e3o: 05/02/2025</p> </li> <li> <p>Vereadora Mariana Lescano:</p> </li> <li>Ve\u00edculo: Nissan Kicks</li> <li>Placa: IYL9G17</li> <li> <p>Data da Inclus\u00e3o: 05/02/2025</p> </li> <li> <p>Vereador Alexandre Bulitz:</p> </li> <li>Ve\u00edculo: Citroen C3</li> <li>Placa: IYI5F96</li> <li>Data da Inclus\u00e3o: 05/02/2025</li> </ul> <p>4. Editais</p> <ul> <li>Processo Seletivo P\u00fablico de Estagi\u00e1rios 001/2025</li> <li>Objeto: Realiza\u00e7\u00e3o de processo seletivo para est\u00e1gio remunerado, em parceria com o CIEE-RS.</li> <li>Vagas: Dispon\u00edveis para estudantes regularmente matriculados em institui\u00e7\u00f5es de ensino reconhecidas pelo MEC.</li> <li>Unidade Respons\u00e1vel: C\u00e2mara Municipal de Porto Alegre</li> <li>Pessoa Envolvida: Vereadora Comandante N\u00e1dia, Presidente da C\u00e2mara.</li> </ul> <p>5. Observa\u00e7\u00f5es Gerais</p> <p>Todas as altera\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es est\u00e3o devidamente fundamentadas nas legisla\u00e7\u00f5es e regulamenta\u00e7\u00f5es municipais vigentes, garantindo transpar\u00eancia e conformidade com os procedimentos legais estabelecidos.</p> <p>Para mais detalhes, acesse os documentos completos atrav\u00e9s dos links fornecidos no Di\u00e1rio Oficial.</p> <p>Contato: dopa@portoalegre.rs.gov.br</p> <p>Endere\u00e7o: R. Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Prefeito Municipal: Sebasti\u00e3o de Ara\u00fajo Melo</p> <p>Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio: Jorge Ant\u00f4nio Dornelles Carpes</p> <p>Resumo do Di\u00e1rio Oficial - Prefeitura de Porto Alegre Ano XXIX - Edi\u00e7\u00e3o 7452 Sexta-feira, 7 de fevereiro de 2025</p>"},{"location":"2025-02-07/#1-alteracoes-legislativas","title":"1. Altera\u00e7\u00f5es Legislativas","text":"<ul> <li>Lei n\u00ba 14.194/2025: Atualiza disposi\u00e7\u00f5es relacionadas ao Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgotos, revogando e alterando diversos artigos das Leis n\u00ba 2.312/1961, n\u00ba 6.203/1988 e n\u00ba 11.245/2012.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#2-mudancas-na-estrutura-de-pessoal","title":"2. Mudan\u00e7as na Estrutura de Pessoal","text":""},{"location":"2025-02-07/#nomeacoes","title":"Nomea\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Prefeitos Honor\u00e1rios de Pra\u00e7as: Diversos servidores foram designados para exercer a fun\u00e7\u00e3o honor\u00e1ria de Prefeito em diferentes pra\u00e7as, com in\u00edcio em 08/02/2025. Entre eles:</li> <li>Eliandro Freitas Denardin - Pra\u00e7a Osvaldo Schwerdt</li> <li>Paulo Roberto da Silva Marques - Pra\u00e7a M\u00e1rcia Heinz</li> <li>(Outros nomes conforme Portarias 189 a 197)</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#exoneracoes","title":"Exonera\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Servidores Exonerados:</li> <li>Richard dos Santos Dias (Assessor Especialista) - Exonera\u00e7\u00e3o efetiva a partir de 05/02/2025.</li> <li>Andre Flores Coronel (Coordenador-Geral) - Exonera\u00e7\u00e3o em 03/02/2025.</li> <li>(Outros exonera\u00e7\u00f5es conforme Portarias 32291413 a 32267865)</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#cessacoes","title":"Cessa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Servidores Cessados:</li> <li>Melissa de Oliveira Machado (Professor) - Cessa\u00e7\u00e3o em 01/01/2025.</li> <li>Matheu Kovaski Espindola (T\u00e9cnico em Enfermagem) - Cessa\u00e7\u00e3o em 01/02/2025.</li> <li>(Outros cessados conforme Portarias 32207875 a 32249026)</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#convocacoes-e-designacoes","title":"Convoca\u00e7\u00f5es e Designa\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Convoca\u00e7\u00f5es para Regimes Especiais:</li> <li>Servidores foram convocados para regimes de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva e tempo integral, com valores e descri\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, conforme Portarias 32285728 a 32298391.</li> <li>Designa\u00e7\u00f5es para Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas:</li> <li>Fl\u00e1via Luiz Rebelato (Arquiteto) - Chefe de Unidade (v.1000104) - In\u00edcio em 13/01/2025.</li> <li>Cristiane de Souza e Souza (Assistente Administrativo) - Assessor V - In\u00edcio em 05/02/2025.</li> <li>(Outras designa\u00e7\u00f5es conforme Portarias 32225179 a 32299272)</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#3-contratos-e-compras","title":"3. Contratos e Compras","text":""},{"location":"2025-02-07/#prorrogacoes-e-alteracoes-de-contratos","title":"Prorroga\u00e7\u00f5es e Altera\u00e7\u00f5es de Contratos","text":"<ul> <li>Prorroga\u00e7\u00e3o de Contratos:</li> <li>Engi Project Ltda. - Prorroga\u00e7\u00e3o de contrato de fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica at\u00e9 16/03/2028 e 19/03/2028, conforme Termos de Colabora\u00e7\u00e3o 82.224/2023 e 82.257/2023.</li> <li>Retifica\u00e7\u00f5es em Contratos:</li> <li>Procempa - Altera\u00e7\u00f5es no quadro de fun\u00e7\u00f5es, incluindo exclus\u00e3o e inclus\u00e3o de ordenadores prim\u00e1rios e secund\u00e1rios, valorizando contratos conforme Portarias 32303034 a 32318294.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#licitacoes-e-pregoes","title":"Licita\u00e7\u00f5es e Preg\u00f5es","text":"<ul> <li>Abertura de Preg\u00f5es Eletr\u00f4nicos:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 526/2024: Aquisi\u00e7\u00e3o de material el\u00e9trico (Valor Global: R$ 891.367,61).</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 442/2024: Servi\u00e7os de software colaborativo (Valor M\u00e1ximo: R$ 124.999,98).</li> <li>Resultado de Licita\u00e7\u00f5es:</li> <li>Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico 169/2024: Empresas vencedoras foram Geraldo Ferminola Ltda. - ME (R$ 7.199,96) e Ricardo S.T. Junior Ltda. - ME (R$ 118.249,75).</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#4-sancoes-administrativas","title":"4. San\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades:</li> <li>Laborat\u00f3rio Mont' Serrat Ltda.: Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia por descumprimento de cl\u00e1usulas contratuais (Valor da Multa: R$ 1.731,30).</li> <li>Cootravipa - Cooperativa de Trabalho: Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia e multa por descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es contratuais (Valor da Multa: R$ 1.731,30).</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#5-regularizacoes-e-certificacoes","title":"5. Regulariza\u00e7\u00f5es e Certifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Certid\u00f5es de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria:</li> <li>Loteamento Dona Francisca Alves: Regulariza\u00e7\u00e3o conclu\u00edda, garantindo seguran\u00e7a jur\u00eddica aos moradores, conforme Certid\u00e3o emitida pela Diretoria de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria.</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#6-outras-acoes-administrativas","title":"6. Outras A\u00e7\u00f5es Administrativas","text":"<ul> <li>Exclus\u00f5es de Pessoal:</li> <li>Leda Hilda da Silva (Ex-servidor Carlos Alberto G. da Silva) - Exclus\u00e3o de pens\u00e3o por morte em 18/01/2025.</li> <li>(Outras exclus\u00f5es conforme Portarias 034, 037, 038)</li> </ul>"},{"location":"2025-02-07/#7-instrucoes-normativas-e-editais","title":"7. Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Editais","text":"<ul> <li>Instru\u00e7\u00e3o Normativa 002/2025: Disp\u00f5e sobre a operacionaliza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Material Escolar para alunos regularmente matriculados at\u00e9 28/02/2025.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00f5es: - Todos os processos est\u00e3o sujeitos a revis\u00f5es e est\u00e3o dispon\u00edveis para consulta nos respectivos sistemas e endere\u00e7os eletr\u00f4nicos mencionados. - As medidas adotadas visam melhorar a efici\u00eancia administrativa, garantir a conformidade legal e aprimorar os servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Porto Alegre.</p> <p>Contato: Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio E-mail: dopa@portoalegre.rs.gov.br Endere\u00e7o: Rua Siqueira Campos, 1300, 7\u00ba andar, Porto Alegre, RS</p> <p>Este resumo sintetiza as principais a\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as ocorridas na edi\u00e7\u00e3o 7452 do Di\u00e1rio Oficial de Porto Alegre, garantindo transpar\u00eancia e informa\u00e7\u00e3o acess\u00edvel aos cidad\u00e3os.</p>"}]}